ඇත්ත B-Other
කතාව B-Other
ඕකයි B-Other
විරුද්ධ B-Other
පක්ෂ B-ORG
තවම B-Other
සත්ය B-Other
කතා B-Other
කරන්න B-Other
පු B-Other
රැදු I-Other
නෑකියල I-Other
චාමර B-PER
මෝඩයා B-Other
ඒ O
උනාට O
ආතල් O
ඩයල් O
එක O
අර O

පරයට B-Other
කවුද B-Other
අප්පා B-Other
ජන්දෙ B-Other
දුන්නෙ B-Other
මානසික B-Other
රෝගියෙක් B-ORG
මාලිමාවේ B-ORG
සාර්ථක B-Other
ගමන B-Other
විඳාදරා B-Other
ගන්න B-Other
බෑරි B-Other
අසහනයෙන් B-Other
පෙලෙන B-Other
රෝගීන් B-ORG
පිරිසකුත් B-Other
රටේ B-Other
පිස්සු B-Other
කියවමින් B-Other

සිටී B-Other
ඒව B-Other
අප B-Other
ගනන් B-Other
ගත B-Other
යුතු B-Other
නැත I-Other
සහෝදරයා B-PER
අරූ B-Other
එළියට B-Other
දැම්මද B-Other
ඔය B-Other
මෝඩයාව B-Other
අද B-Other
ඔතෙන්ට B-Other
එවපු B-Other
අය B-Other
දුක් B-Other
වෙනවා B-Other
ඇති I-Other

කිසිම B-Other
විනයක් B-Other
නැති B-Other
බුද්ධිය I-Other
මෙහෙයවන්න B-Other
බැරි B-Other
අපතයෝ B-Other
හින්දා B-Other
සල්ලි B-Other
විනාස B-Other
ජනාධිපතිතුමනි B-PER
ඔහුට B-Other
ඔබගේ B-Other
බලය B-Other
පෙන්වා B-Other
නීතිය B-Other
හරි B-Other
ලෙසඔහුට B-Other
විනය B-Other
පළවෙනි B-Other

කොට B-Other
උගන්වන්න I-Other
කොච්චර I-Other
කිරි I-Other
දෙව්වත් I-Other
ගොම B-Other
බිංදු I-Other
වැටෙන I-Other
හැටි I-Other
මොන්ටිසෝරි I-Other
කාරයෝ I-Other
කොහෙන් I-Other
ආවත් B-Other
එකයි B-Other
අර්චුනා B-Other
පල B-Other
කොටින්ගේ B-Other
සට්ටැඹි B-Other
කම් B-Other
කරන B-Other

ජාතිවාදය B-Other
අවුස්සන B-Other
පිස්සෙක් B-Other
අගමැතිතුමිය B-PER
ඇවිල්ල B-Other
වාඩි B-Other
උන B-Other
දැක්ක B-Other
කෝ B-Other
ඔයපඉස්සන්කරඌනආකර B-Other
එලියටදමන්න B-Other
රනිල් B-PER
වික්රමසිංහ B-PER
කියන්නෙ B-Other
පට්ටම B-Other
පට්ට B-Other
හොරෙක් B-Other
දූෂිතයෙක් B-Other
වංචනිකයක් B-Other
කොමිස් B-Other

කාක්කෙක් B-Other
මිනීමරුවෙක් B-Other
බව B-Other
රහසක් B-Other
නොවෙයි B-Other
උගත් B-Other
බුද්ධිමත් B-Other
දරුවන් B-Other
දස B-Other
දහස් B-Other
ගණනක් B-Other
වදයට B-Other
ලක් B-Other
කරපු B-Other
රටම B-Other
දන්නවා B-Other
පැරදී B-Other
පලා B-Other
ගිය B-Other
හොරුන් B-Other

දූෂිතයන් B-Other
වංචනිකයින් B-Other
මිනීමරුවන් B-Other
තක්කඩීන් B-Other
කාක්කන් B-Other
පාතාල B-Other
නායකයන් B-PER
වූ B-Other
රාජපක්ෂ B-PER
ල I-PER
තමයි B-Other
ජනාධිපති B-PER
පුටුවේ B-Other
කළේ B-Other
ඕකා B-Other
පිං B-Other
කෙනෙක් B-Other
කාගෙන් B-Other
අවවාද B-Other
අනුසාන B-Other

කරම් B-Other
ජාතික B-PER
ජන I-PER
බලවේගය I-PER
දුර්වල B-Other
රටත් B-Other
ජනතාවත් B-Other
විනාශ B-Other
මුඛයට B-Other
ඇද B-Other
දාපු B-Other
යූඇන්පී B-ORG
නායක B-Other
කියන B-Other
මිනීමරුව B-Other
තක්කඩිය B-Other
හොරා B-Other
දූෂිතය B-Other
වංචනිකය B-Other
පසුපස B-Other

යන්නෙ O
ඔළුව O
නරක්වූ O
පිරිසක් O
තේරුම් O
නිතිපතිව O
අයින් O
කරලා O
දාන්න O
බිමල් O
විපක්ෂය O
බිමටම O
සමතලා O
කරයි O
මැතිතුමා O
ඔබතුමා O
මාර O
නිහතමානියිපුදුම O
ඉවසීමක් O
හරියට O

ක්රියාත්මක B-Other
ජනතාව B-Other
ඔබ B-Other
සමගයි B-Other
එකෙකුට B-Other
දෙන්නෙකුට B-Other
දෙන්න B-Other
බෙහෙත O
පාරිලිමේන්තුව B-LOC
ගේන්න B-Other
පාවිච්චි B-Other
කරනින B-Other
අපි B-Other
ජයවේවා B-Other
මෙම B-Other
පිස්සාව B-Other
පාර්ලිමේන්තු B-LOC
එවාපු B-Other
උන්ට B-Other
යි O

ගහන්න B-Other
ඕන B-Other
සභා B-Other
වගකීම් B-Other
තව B-Other
හොදින් B-Other
අධ්යයනය B-Other
කර B-Other
ආව B-Other
නන් B-Other
තවත් B-Other
හොදයි B-Other
එකෙන්ම B-Other
මරු B-Other
උද්ධච්ඡකමනම් B-Other
තියනවා B-Other
කටින් B-Other
බතල B-Other
හිටවනවා B-Other
මාලිමාවට O

ඇමතිතුමන්ට B-PER
ජයෙන් B-Other
ජය B-Other
විශිෂ්ඨයි B-Other
මේ O
ම O
පිහිටුවනවා B-Other
කථානායක B-PER
සුපිරි B-Other
සහොදරයා B-Other
ගැම්මක් B-Other
දැන් O
සැර O
වෙිලානේ O
ඹන්න O
ඹහොම B-Other
ඉන්නකෝ B-Other
මොකද O
මෙි O
කඩෙි O

යන O
කුක්කෝ O
එවා O
නවත්තන්නසජීවි B-Other
විකාසය B-Other
අත්හිටුවන්න B-Other
කියලා O
අරැට O
ගැහුවද O
දන්නේ O
නැහැ O
මූන් O
කාල O
කන්නී O
ලැඡා O
වේන්න O
ඔනා O
තෝපේ O
ලමයිටත් O
හේන O

ඔනේ O
තමා O
නියම O
නායකයින් B-ORG
ඉන්නේ O
ඔහොම O
යන් O
ඇත්තටම O
හදවතින්ම O
සන්තොසින් O
නියමයි O
බීමල් B-PER
සහෝදරයාවැඩී B-PER
ජනතාබලය O
මාලීමාවටයිඅපි B-LOC
ඔබතුමන්ලා O
පාර්ලිමේන්තුව B-LOC
ආරක්ෂා O
කරන්නඅනවශ්ය O
කෑගැසීම් O

නිකන්ම B-Other
නිකන් B-Other
කාලය O
කාදැමිමක්කිසිවක් B-Other
පැහැදිලිව B-Other
සවන්දීමට B-Other
බාධාවක්වරක්දෙවරක්අවවාද B-Other
කිරීම O
හොදටම B-Other
ප්රමානවත් B-Other
තුන්වනුව B-Other
සභානායකගේ B-Other
බලතල B-Other
ක්රියාවට B-Other
ව්යවස්ථා B-Other
ඇතවා O
නැතුවා O
මහජනතාවට B-PER
සවන් O
දීමට O

අවස්ථාවක් B-Other
නැතිකිරිමයි B-Other
ලස්සන O
කතාවක් O
සහෝදරයාගෙන් B-Other
අලුත් B-Other
පනත් B-Other
කෑගහන B-Other
උන් B-Other
එලියට O
නීති O
ගෙන්න O
අර්ජුනාගෙ B-LOC
මාන්සික B-Other
තත්වය O
පරීෂාකරන්න B-Other
අංගොඩ B-Other
රෝහලට B-LOC
ඇතුල් B-Other
මින්පසු B-Other

මැතිවරණයේ B-Other
නාමයෝජනා B-Other
සමඟ O
පරීෂාකර B-Other
වෛද්ය B-Other
වාර්තාවක් B-Other
ඉදිරිපත් B-Other
ඕනෑ O
චාල්ස්ගෙයි B-PER
ඩයනගෙයි B-PER
මංගල B-LOC
උත්සවයට I-LOC
රාජ්යනායකයකු B-PER
ලෙස O
ජේආර්ට B-PER
ඇරයුම් B-Other
කලා O
පේමදාසට B-PER
ඇරයුමක් B-Other
නමුත් O

පේමදාස B-LOC
එයා O
ටිකට් B-Other
එකක් B-Other
අරන් O
එංගලන්තයට B-LOC
ගියා O
එතකොට B-Other
උත්සවයේ B-Other
සංව්ධායකයො B-Other
පව් O
කියල B-Other
සහභාගි B-Other
වෙන්න O
දුන්න O
තුනෙන් B-Other
දෙකක B-Other
බලයක් B-Other
දිලත් B-Other
තටමනව B-Other

මුං O
ට O
කොන්ද O
පණ O
නෑ O
සභාපති B-PER
අපේ O
එවුන්ට B-Other
මම O
ගොඩාක් B-Other
ගරු B-PER
මන්ත්රීවරයෙක් B-PER
මහත්මා B-PER
අපට O
ලැබුණු O
දායාදයකි B-Other
මහත්මයාණනි B-PER
පිස්සොත් B-Other
එක්ක O
ජිල් O

ගැහුවා B-Other
මුන් O
රාජපක්ෂලා B-PER
වික්රමසිංහලා B-PER
ප්රේමදාසලා B-PER
බෝල B-Other
කටේ B-Other
දාගන්න B-Other
පිස්සෝ B-Other
එහෙම O
කියන්නේ B-Other
ඔබතුමන්ලගේ B-PER
අඩි O
පාරේ O
තාමත් B-Other
යනවා O
අහිංසක B-Other
අසරණ B-Other
අමු B-Other
සතුටින් B-Other

ජීවත් B-Other
පුළුවන් O
රටක් B-Other
නිර්මාණය O
තවමත් O
බලාපොරොත්තු B-Other
වැඳලා O
කියන්නම් O
දුප්පත් B-Other
අපිව O
රවට්ටන්න B-Other
එපා O
අත්විච්ච B-Other
ඉරණම O
දරුවන්ට B-Other
දෙන්නන B-Other
අපගේ O
දරුවන්ගේ B-Other
අනාගතය B-Other
ඔබතුමන්ලාට O

භාරයි O
අනුර B-PER
කුමාර B-PER
මහත්මයා B-PER
ප්රමුඛ O
හැර O
රට O
හදන්න B-Other
බිහි O
වෙන්නැහැ B-Other
විශ්වාසය B-Other
පමණයි O
අනුරු B-PER
කුමාරම B-ORG
හත්මයාණෙනි B-Other
ඔබතුමන්ට B-Other
මාලිමා B-ORG
සියලූම B-Other
රාජ්ය B-Other
මැති O

ඇමති B-PER
වරුන්ට B-PER
ජයවේවා O
කල්ලතෝනී B-Other
කාදමන්නේ O
ජනතාවගේ B-PER
අයිතින් B-Other
උල්ලන්ගනය B-Other
කිරීමක් B-Other
එම O
නිසා O
කාලකන්නි B-Other
යා O
දමන්න B-Other
කොහෙද B-Other
යකෝ O
වියට්නම් B-LOC
වළ O
සමාජවාදී O
ආණ්ඩු O

කෙලින්නේ O
නැතුව O
හිටු O
උබලගේ O
සමාජ B-Other
වාදී O
ආණ්ඩුව B-Other
උබලට O
තියෙන්න O
හීන O
මාණයක් B-Other
ටික O
කාලයක් B-Other
උත්දචකමේම B-Other
ඉදපල්ලා O
ආන්ඩුවට B-Other
බනින්නේ O
නාමල් B-PER
සජියා B-PER
ඔයා O

නෙවේ O
ඒක O
දැන්ගන්න B-Other
ඕනේ O
කන්න O
නැතිව B-Other
කාලක්නි O
අඩනවා O
මැරයෝ O
බිහිකල B-Other
පොහොට්ටු O
ආවා B-Other
මදි O
නේද O
මෙතරම්ම B-Other
කිචවෙලා O
ගියාද B-Other
හොරුන්ට B-Other
හැදිලා O
වගේ O

හැසිරෙන B-Other
මන්ත්රීලව B-PER
පාර්ලිමේන්තුවෙන් B-LOC
නීතියක් B-Other
බාර B-Other
නායකයන්ට B-Other
එන O
මං O
අර්ජුන B-PER
අමනයා B-Other
හදන්නේ B-Other
හිතා O
මතා O
උවමනාවෙන් B-Other
ප්රශ්නයක් B-Other
කරමින් B-Other
දෙමල B-Other
වීම O
නිසාම B-Other
ජනයාට B-Other

අසාධාරනකං B-Other
කියා O
උලුප්පලා O
පෙන්වන්න O
හදන B-Other
කා O
එක්කද O
එකමුතුව O
හිටියේ O
මුංට O
මුංගේ O
ජාතිය O
එක්සත් B-ORG
එකට O
ඉන්නට O
එකේ O
බෙදලා O
දුන්නත් O
මුගේ O
ගැනිගේ O

දේපලට B-Other
අයිති O
වාසිකං O
ඉල්ලලා B-Other
ගහමරා O
ගනියි O
මූට O
ඉනෙන් B-Other
පල්ලෙහා B-Other
සිංහල O
පෑර්ලිමෙනිතුවේ B-LOC
දෙන් O
තකත් O
ලු O
දෙන්නද B-Other
ඕයි O
නොදකිං O
මොඩයා B-Other
ජයම O
වේවා O

වල් O
කාලකණ්ණි O
හැත්ත O
කරන්ට B-Other
නැද්ද O
ආන්ඩුවෙ B-ORG
ඉන්නෙ O
උද්දච්ච O
මෝඩ O
රැලක් O
එකතු O
සකන්ඩ් B-Other
කයිතන් B-Other
ජයවෙිවා O
නව O
රජයට B-ORG
මව්බිමට B-Other
නටන්න O
කාලකන්නින්ට B-Other
අවශ්ය O

හොරාකන්න O
ඕනි O
ජනපති B-PER
තුමාට O
දෙවියන් B-Other
රැකදේවා O
නායකත්වය B-Other
හැමදාම O
දෙයක් O
ජීවිතයේ B-Other
පළමු B-Other
වතාවට B-Other
ලිඛිත B-Other
තීන්දුව O
තිබියදී O
මෙච්චර O
රැකගෙන O
ඉඳලා O
තියෙන්නේ O
ආදරෙයි O

අර්ජුනාට B-PER
අසූචි O
යන්නමල O
වදයක් O
කනක් O
ඇහෙන්න B-Other
නියමයිනේ O
දැං O
ඇතිවෙන්නම B-Other
දීලයි O
පැතෙන් O
ගොඩක් O
කැපවීම් B-Other
ඉතිං O
ඇබරි O
ඇබරී O
පනතියාගෙන B-Other
වැඩ O
පෙන්නන්න B-Other
ඉක්මනට B-Other

අනපනත් B-Other
සම්මත B-Other
කරගෙන O
මුලාසනය B-Other
හිටි O
හොරාකාපු B-Other
දේශපාලුවො B-PER
ගියානම් O
කරන්නෙ O
බලන්නෙ O
හොර O
කාළකන්නි B-Other
තොපිට O
හෙන O
ඉල්ලන්නෙ O
මිනිස්සු B-Other
සොයුර O
ආදරෙ B-Other
ඔන්න O
වැදගත් B-Other

ගති O
ලක්ෂණ B-Other
වලට O
විදේශ B-Other
සේවා B-Other
අගෙයි O
හැතිකරේ B-Other
ඔක්කොම B-Other
කම්මැලි B-Other
හැම O
එකාම O
උන්ගේ O
ෆෝන් O
වල O
ඉබා O
ගතේ B-Other
ඔබේ O
ඇවිදිනවා B-Other
තැනම B-Other
නිදි B-Other

තැන් O
ගංවතුර B-Other
ගලනවා B-Other
සුද්ද B-Other
වතුර O
බොන්න O
පුටු B-Other
කැඩිලා O
තැන O
හිස O
කැන් O
තියෙන B-Other
විමසීම් O
ඉන්න O
ටීවී O
දෙරණ O
කථා O
ගැන O
කයිය O
ගහන්ව O

ඉස්සරහ B-Other
මනුස්සයා B-Other
සත O
පහක්වත් B-Other
ගණන් O
ගන්නේ B-Other
හිතන් O
හිටියෙ O
අවුරුදු B-Other
පහකට B-Other
පස්සේ O
ගියේ O
රජයේ B-ORG
ආයතනයකට B-PER
අන්තිමයි O
බැලුවානම් B-Other
පොඩ්ඩක් B-Other
තේරෙනවා B-Other
කවුන්ටර් B-Other
න් O

තුනයි B-Other
විස්සෙන් B-Other
ඉ O
පුදුම O
විදියට B-Other
කළ O
කිරුන O
ජීවිතේට B-Other
බෑ O
මේවගේ B-Other
ඔහේ O
ඉබාගාතේ B-Other
සරුවක් B-Other
විදිය O
ඕවා O
වෙනස් B-Other
විපක්ෂ B-Other
ගේ O
මල O
විකාර O

අහ O
අපිළිවෙල B-Other
ආයතනයක් B-Other
දාලා O
තියෙනවා B-Other
පැයකට B-Other
ක් O
වේද O
වෙන්නේ B-Other
හත්රක් O
පහක් B-Other
එක්කෝ B-Other
මුන්ගේ O
වේගේ B-Other
වැඩි O
දෙන O
අඩූ B-Other
මෙන්න B-Other
මේවා O
හදන්නමේවා B-Other

හොයන්න O
හොරැන්ට O
කාලකන්නියොන්ට B-Other
අමතන්න O
ඔබතුමාල B-Other
කරල O
පෞර්ෂ්ය B-Other
අති O
විශිෂ්ටයි O
එළියෙ O
ඉන්නව B-Other
ඔබතූමාළ B-Other
වෙනුවෙන් O
මහාතා O
ඔබගෙ B-Other
මරෙ O
විපක්ශයෙ B-Other
යසට O
දුන්නා O
මගෙ O

ඩැනුමෙ O
හැටියට O
ඔබලා O
ඉහලින්ම B-Other
ඩිනුම් O
අපිත් O
කලින් O
වාර O
මාලිමවට B-ORG
එත් O
මෙවර O
ඩුන්නෙ O
ස B-ORG
ජ I-ORG
බෙ I-ORG
හොද B-ORG
නෙමෙ O
මන්ත්රි B-PER
නිසාඑයා O
අපෙ O

ගෙවල් O
අවිත් O
නිඩිමරාගෙන B-Other
උන්න O
එවගෙ B-Other
දුන් O
කිවා O
ඒකනමිි B-Other
ඇත්තඅපේ B-Other
ගමෙත් O
එහෙමයිමාලිමාවට B-ORG
දුන්නෙහැබැයි O
ගමෙිි O
සජබෙන් B-ORG
ඉල්ලපු O
කෙනා B-Other
ගමට O
කෙලින් O
වැඩකරපල්ල B-Other
දෙකේ O

දුන්නේ B-Other
ඒකයි O
අල්ලලා B-Other
හිරේ O
දාපල්ල O
දගලන B-Other
උංව O
බිමල්ගේ O
මාලිමාවෙ B-ORG
නිහඩ O
හාල්පාරුවො B-Other
ඇමතිලාපක්ෂයට O
හයියක් O
වෙයල්ලාරටේ B-Other
මිනිස්සුන්ගෙ O
අහින්සක B-Other
ඉටු O
කරපල්ලාඅපි B-Other
කැපකිරීම් O
කැමතිහොරු B-Other

ජනතාවට B-PER
ඔච්චම් O
කරනවාඇගිලි O
දික්කරනවාඒවාකරවන්නෙ B-Other
දුරුවලකම් O
නිසාපූර්න B-Other
විස්වාසයක් O
තියලා O
චන්දෙ O
එකම O
යුදපිටියක් O
කාලකන්නිඑවපුඅයත්ලජ්ජවෙන්න B-Other
තැනට O
සුදුසු O
හැසිරෙන්නවත්දන්නෙනැ B-Other
පක්ශ O
මාරු O
ආඩම්බරයි B-Other
ඇයි O
සුනකයාට B-Other

කටකලියාවක් B-Other
දිගේලි O
නොතියන්නේ O
පිස්සුවේ O
හොදම O
ගැම්ම O
එහෙනම් O
පිහිටෝලා O
මෙවැනි O
පිස්සන් B-Other
නිසි O
දඩුවම් B-Other
ලබා O
චූර්නයක් O
මෙහෙම B-Other
ප්රධාන O
සභාවේ O
හැසිරෙන්න B-Other
එකිනෙකාට B-Other
උන්ද O

ආදර්ශ O
දෙන්නේ O
සෑහෙන O
කොටසක් B-Other
ඉන්නවා B-Other
කම O
ගෑවිලා O
වත් O
නෑරටට B-Other
ආදරය O
නෑමෙතුමා B-Other
හැමෝම B-Other
නිර්භීතව B-Other
ඹ්නවිපක්ෂෙ B-Other
සමහර O
නං O
මහ O
වදයක්මේ B-Other
වට O
නෙමෙයි B-Other

කොටුව O
යැවිය O
යුතුයි O
අන්න O
සැරට O
දෙසල O
විතරක් O
රාජපස්සටිරාන් B-PER
අලස්ට B-ORG
ගැති O
නීතිපතිය O
පොලිස් B-ORG
කොමිසම I-ORG
සහ O
බුද්ධි B-ORG
අංශ I-ORG
ඉක්මනටම O
එලෙව්වෙ O
නැත්නම් O
මොකුත් O

මැතිදුන්ගේ B-PER
සුපිරියි B-Other
ලෙසම O
කෑ O
ගසා O
අයම O
සංවර්ධනය B-Other
නෙවෙයි B-Other
මහත්තයෝ O
දිනුවෙ B-Other
කටවුට් O
පෝස්ටර් B-Other
කිසිවක් B-Other
ඒකත් O
අයට O
මත්ක්කරල B-Other
වෙනවෙලාවකවත් B-Other
අර්ජුනාගේ B-PER
බෙල්ලෙන් B-Other
අල්ලා O

ඇදලා O
බැරිද O
තුමනි O
හොරු O
එලවල O
රජය B-Other
ගෙනාවෙ O
ආටය B-Other
දෙන්නනම් O
රත්නායක B-PER
තරම් O
පොයින්ට් B-Other
දක්ෂයෙක් B-Other
ඉන්නවනම් O
අන්රයිය O
විතරමයි B-Other
බං O
ගහන් O
ගොන් B-Other
පකයා B-Other

සහෝදරය B-Other
විධායක B-PER
අනිවාර්යයෙන්ම O
එසේ B-Other
නොවන O
වනම් O
මහජන B-Other
අප්රසාදයට B-Other
පත්විය O
හැක O
පිහිටවලා B-Other
ඒවාත් O
කිව්වානම් B-Other
හොඳ O
මාස O
හයක් O
ඇතුලත B-Other
හිතෙන O
පිරිසිදු B-Other
හදලා O

ඉවරයි O
දෙයකුත් O
ඉතිරි O
සිරිලකට B-LOC
නූතන O
ධනවාදී B-Other
ලෙනින් B-PER
ටිල්වින් B-PER
සටාලින් B-PER
බිමල්ලාගේ B-PER
පිහිටයි O
ඉතින් O
හිටියා O
ඇතික B-Other
අණපණත් B-Other
කියපු O
දේවල් O
පෙන්නපල්ලාආරතිකය B-Other
ස්ථාවරයි B-Other
කිය O

ඉන් O
ආර්ථිකය O
වර්දනය O
පිලිවෙලක් B-Other
හදපල්ලාවිපක්සේ B-Other
අදහසුත් O
ගනිල්ලා B-Other
ඒකටඒ O
වගේම O
අල්ලපල්ලාමහින්දගේ B-PER
රනිල්ගේ B-PER
ඉදන්මතෝරූ O
මෝරූ O
ඔක්කොමහාල්මැස්සෝ B-Other
නෙවෙයිබයිලා B-Other
ගගහා O
අපිට O
උනේ O
වෙනස O
එකෙක්වත් B-Other

ජනබල B-ORG
වේගයට I-ORG
කවදාවත් O
කලය O
වැටෙන්න B-Other
නම් O
බොරු O
බඩු O
බොහොම B-Other
පාහර O
නීච O
පේනවා B-Other
උඩුබුරනවා B-Other
උත්තම B-Other
දිනේවා O
එලවන්න B-Other
පල් O
අඩු O
සහනයක් B-Other
දෙනවනම් B-Other

පින් O
ස්තුතියි B-Other
සිරස B-Other
ලොන්ඩ්රි B-Other
ජේවීපී B-ORG
කාරයො O
රියල් O
පොරවල් B-Other
ඕනම O
දේකට O
මූනදෙන්න B-Other
පුලුවන් O
හදල O
මිසක් O
අත B-Other
අරින්නෑආයෙ B-Other
මාලිමාවතමයි B-ORG
හැමදාටම B-Other
දැන්නම් B-Other
ඉවසුවා O

මදිදකෑගහන්න B-Other
ඉඩ O
දෙනවද O
ඉන්නකන් B-Other
කාලෙකන O
මීටපෙර B-Other
මහජනතාවගේ B-Other
සල්ලිකන B-Other
කෑගහල O
කාලෙ O
කනවසුදු B-Other
ඇදල O
මහලොකු O
වැඩකට B-Other
එනව O
ඇවිත් O
මොනවද B-Other
කරන්නෙදැන් B-Other
කන්නත් O
නෑපිනට O

කාපු O
නෑඅපේ O
ඹයදෙමල B-Other
එලියටදාන්නඹය B-Other
හැඩි O
දෙමලා O
ඉන්ඩඹනෙ B-Other
පාර්ලිමේන්තුවේනෙවේ B-PER
පිස්සන්කොටුවේ O
අර්ජුන් B-PER
සද්දෙ O
විලි O
ලැජ්ජාවෙ B-Other
බැ O
අපෙරටෙ B-Other
විනයක්නැ O
මොඩයව B-Other
දොට්ටදාන්න B-Other
අනිත් O
පම්කයොත් B-Other

පරිස්සමෙන් B-Other
නොසැලී O
ඉදිරියට O
නෑනේ O
වැඩේ B-Other
වටින O
කථාවක් B-Other
පුරුද්ද O
ඇරගන්න B-Other
කාලකණ්නි B-Other
අනාගත B-Other
ගහලා O
හොරකම් O
දූෂණය B-Other
වංචාව B-Other
කාටවත් B-Other
බය O
නැ O
සම්පූර්ණ O
සතුයිජනතාව B-Other

තීරණ O
මිනිහව O
පරිස්සම් O
කරගන්න B-Other
ආණ්ඩුවේ O
සුපිරිම O
මොලේ O
තියාගෙන B-Other
අර්ශචුනා O
පිස්සා O
ජයබිමල් B-PER
මහතා O
චන්දේ O
දියුණුව O
බාව්තා O
කිරීමටයි O
උපරිම O
බාව්තාකොට B-Other
සන්ශෝදනයට O
ගොඩ O

නැගිම O
මාලිමාවෙන් B-ORG
ඈත් O
වීමට O
හෝ O
විරෝදය B-Other
දැක්වීමට O
හේතුවක් B-Other
නොවේමාලිමාවට B-ORG
හරියටම B-Other
විදිහ O
මිනිසුන් B-Other
ඕකම O
වියනක් B-Other
ඇතුව O
සිටින O
කතානායක B-PER
අසුනට O
හැට O
දශකයේ B-Other

යුද්ධයෙන් B-Other
පොලවට B-Other
වියට්නාමය B-LOC
බලන O
විට O
වී O
අපලය B-Other
හොඳින් O
පෙනේ O
මූ O
කෑගහන්නෙ B-Other
රටට O
හදපු O
පාර්ලිමෙන්තවේ B-LOC
පිස්සොන්ට O
කෙලින්න B-Other
හෑල්ලු O
වෙනවඑලවල B-Other
පරයො O
විකිණිලා B-Other

විරුද්ද O
වුනොත් O
පාරනම් O
නීතියට O
එයාල O
හොයාගෙනම B-Other
යනව O
අනිවාර්යෙන්ම B-Other
පුටුවට O
ඇතිව O
ගතහැකි B-Other
පත් O
කල O
මේක O
අම්මට O
හුකන O
අරින්න O
බලාගෙන B-Other
කියන්න O
තියෙන්නෙ B-Other

මෙච්චරයි B-Other
ඔයාල O
ෆේල් O
ඩෝබි B-Other
දැක්කොත් B-Other
දාල O
වෙන O
විකල්පයක් B-Other
හැමෝටම B-Other
විහිලුවක් B-Other
වෙලා O
වලින් O
වැඩක් O
අවංකවම B-Other
ලංකාවක් O
දකින්න B-Other
මැරෙන්න B-Other
මාත් O
ලෝකේ B-Other
රටවල් B-Other

පහක B-Other
ඉදල O
තියනව O
බයිල O
ගහන්නෙ B-Other
රටවල්වල B-Other
පාලකයො B-Other
ලංකාවෙ B-LOC
දේෂපාලකයො B-PER
කන O
දැක්කෙ O
ජීවිතේටම B-Other
මනුෂ්ය O
පාලිත B-PER
තෙවරප්පෙරුම B-PER
මහත්තය B-Other
විතරයි O
දූෂිත B-Other
හොරුන්ව B-Other
පන්නා O

දැමීමට O
තීරණය O
පැහැදිලිය B-Other
කරුණාකර B-Other
ගෙදරට O
දරාගන්න O
තරමේ O
ඊර්ෂ්යාවක් B-Other
හර්ෂගෙ B-PER
කතාවෙනූත් B-Other
හර්ෂණ B-PER
රාජකරුණා B-PER
ගෙ O
කතාවෙනුත් B-Other
එය O
හොඳටම B-Other
පැහැදිලි O
කන් O
ආන්ඩුවක් B-ORG
මුන්ට O

බඩ O
ගිහිල්ලා O
යුරෝපා B-LOC
සංචාරයක් B-Other
කරමු O
ලෙඩෙක් O
කාලිකන්නියෙක්කාගෙහරි B-Other
කරනව B-Other
පාර්මේන්තුවයි B-LOC
රටයි O
දෙකම O
කනවා O
ඕකට O
බුරුල O
පාර්ලිමේත්තුවෙන් B-LOC
බල්ලව B-Other
පාර්ලිමේන්තුවෙන් B-LOC
නෙරපන්න O
සම්පාදනය B-Other
ඉන්නවාමිනිස්සු B-Other

දීලා O
තියන O
මීටවඩා O
කතානායකතුමා B-PER
දයාසිරි B-PER
දොස්තර B-PER
පිස්සික්කාලකන්නියෙක්ඕකුන්ට B-Other
ඕනවට O
වැඩිය B-Other
දන්ගලන්ට O
පර O
ලා O
විපක්ෂ්කට B-Other
බලනවා O
මාලිමාව B-ORG
යටත් O
ගණන B-Other
මහින්ද B-PER
කරපුවා O
හිරෙ O

ඔන O
ජයවෙවා O
නිහතමානී B-Other
ආඩම්බරකාරය B-Other
අසික්කිත B-Other
බොරුකාර B-Other
ජෙප්පො O
පරාදයි O
තොපි O
බලේ O
රූකඩ B-Other
නටවන්න O
දැඩි O
තිරණ O
හිටියනම් B-Other
ගහනවා O
මහසෝන් B-Other
ගැහිල්ලක් B-Other
ආයේ O
පැත්තේ O

නොවෙන්න O
අර්චුනාව B-Other
බාරදෙන්න O
සුජිත් B-PER
සන්ජය B-PER
පෙරේරා B-PER
මන්ත්රී B-PER
අනේ O
පරන O
මඩ O
ගොහොරුවටම B-Other
කැමති O
දෙකයි O
සජබේ B-ORG
පොහොට්ටුව B-ORG
දොයි O
ඔහොමයි B-Other
වෙන්ඩෝනි B-Other
කමෝන් B-Other
අනිවාරයෙන්ම O

තැනකට O
ගේනව O
වැරදි O
කරුවන්ට B-Other
අනිවාර්යයෙන් B-Other
දඬුවම් O
පුළුවං O
ඉවසලා O
බලන්ඉනවා B-Other
ඉමු O
යායුතු O
හැගෙනවා B-Other
ඡය O
හොරුන්ගෙන් O
නිදහස් B-Other
කරගත් O
මාතෘභූමිය O
ආපසු B-Other
අතටම B-Other
යාමට B-Other

නොතැබිය O
තොගේ O
ලොකු O
ඔලුව O
ගනින් O
බන් O
ලක්ශ B-Other
චන්ද B-Other
වෙලත් B-Other
කයිවාරුව B-Other
නැවතිලා B-Other
නෑලග O
ප්රතිපල O
බලපන් O
විපක්ෂයෙ B-Other
පඩත්තර O
හැත්තට B-Other
ඔකා O
සදහටම B-Other
නෙරපා B-Other

හරින්න O
උත්තරීතර O
රැක O
නගරාධිපති B-PER
වරු O
යන්නබුද්දිමත් B-Other
ආදර O
සියලුම B-Other
දෙනා O
සමගයිඔය B-Other
පිංපියෝ O
නාස්ති O
කරනවා O
මාලිමාවන් B-ORG
වැඩකරගෙන O
යමු O
මාලදිවයිනේ B-LOC
මොන O
බලයක්ද O
මෙසේ O

කොටුවක් B-Other
නොවියයුතුමයි B-Other
පලවෙනි O
පාර O
ආපු B-Other
එකෙක්නෙ B-Other
මු O
විකිනෙන B-Other
එකෙක් O
ගැරඬිය O
ඉන්නෙනැතුව B-Other
ඉඳල O
හිටලා O
පුම්බන්නනැත්නම් B-Other
දරනුවට O
ගනීවි O
පාර්ලිමෙන්තුව B-LOC
තවදුරටත් O
විනිතව B-Other
සුනකයින් O

ඔවුන් O
කුමන O
පක්ශයක් B-Other
ජාතියක්වුනත් O
එකසජබසිලින්ඩර B-Other
මල් O
පදක්කම් B-Other
රෙද්දෙ O
රෙවෙන්නම O
අපිට් O
සහය O
හා O
දැඩිව O
වැඩකරන්න B-Other
වහම O
නිතියට O
හසුකරන්නදැන් B-Other
මහජනතාව B-Other
සමග O
කතු O

නාගානන්ද B-PER
මහතාගෙ B-Other
වැඩසටහන් B-Other
අධ්යනය B-Other
නැගිටින්න B-Other
මාළ්මාව B-ORG
සජියට B-PER
චන්දෙන් O
පැරැදුන O
ආණ්ඩුවත් B-Other
පලමු O
වාරිකය O
රනිල O
රතිඤ්ඤ O
ත් O
ගැහුව O
වට්ටන්න B-Other
ටිරාන් B-PER
අලස් B-PER
විසුරුවා O

තුමාව O
ආරක්ෂාව B-Other
සලසත්වා O
සිදුවිය O
යුතුමය් O
ඇමැති O
නරක O
උදවිය B-Other
ආශ්රය B-Other
නොකරන්න B-LOC
කනෙන් O
ඕකව O
හිටපු O
පල්හොරු O
රජකරන O
ශ්රී B-LOC
ලංකා I-LOC
පාර්ලිමේන්ත B-ORG
අපොයි O
දෙයියනේ B-Other

කාට O
කියන්නද O
කරච්චලකාර B-Other
අර්චූනා O
කේ O
ලංකාවේ B-LOC
මෙතෙක් O
බිහිවූ O
අවංක B-Other
අභිමානවත් O
ජනබළවේගය B-ORG
මහාජන O
බළවේගය B-Other
ප්රබල O
දැවැන්ත B-Other
ජනවරම O
අරෑට O
ටැක් O
පොර O
බදලා O

පොන්නය O
රටටම O
කැලලක් O
පොඩි B-Other
ඔහෙ O
පිලිබදව O
එන්නෙ O
සහෝදරයාව B-PER
ඉස්සරහට O
දාගෙන O
බටලන්ද B-PER
සාක්ෂි O
තියෙද්දී O
එයාගේ O
ලිව්ව O
ලිකිත O
කල් O
ගෙවන්න B-Other
සාමාන්ය B-Other
මනුස්සයෙක් B-Other

කරානම් O
මුලින්ම O
අත්අඩංගුවට B-Other
අරන්නේ O
පරීක්ෂණ B-Other
කරන්නේ B-Other
රනිල්ව B-PER
හැකි O
ඉක්මනින් B-Other
කන්ටේනර් B-Other
පෙට්ටි O
පන්නපු O
කම්බ O
ඩිකා O
යාපනෙනුත B-LOC
එලවපු O
කාලකන්නියෙක් B-Other
දාන්නේනැතුව O
ඩිකට O
වැද O

නීතිපතිවරයා B-LOC
බලන්න O
ඇමතිතුමා B-PER
ඩබෙි O
අහන්න O
ආසයි O
ඩයඇහිනදාස්ලට B-Other
චාරයක් B-Other
ශක්තිය O
ධෛර්යය B-Other
ලැබේවා O
උතුරු B-LOC
පලතෙ B-LOC
විපක්ශයට O
ගෑවෙන්නවත් O
බැහැ O
නැතත් B-Other
රටවෙනුවෙන් O
මාලිගාවට B-ORG
බිමා O

අයියා B-PER
නෙලපල්ලා O
මතවාදීව O
ඕකුංට O
රෙවෙන්ඩ O
අම්මාපා B-PER
හික් O
ගෑවෙන්න B-Other
පාලයක් B-Other
තුල O
හුලං O
අදින්නනම් B-Other
තියන්න O
නවකයින්ටහොදට B-Other
කතාකරන්න B-Other
ජැයවේවා O
තිබූ O
වගෙයි O
ජන්ද O
ප්රතිචාර O

හිතන්න B-Other
කරන් O
න O
ඕනැ O
කට්ටිය O
දාන්නේ B-Other
ප්රමාදය O
උගේ O
ගේන්නකනේන් B-Other
හිපාටු O
මන්ලාකව්දමේවගේ B-Other
අයපාලිමන්ට් B-Other
එව්වේ O
අරැව O
බංකියන B-Other
අහන්නෙ O
හෙටම O
පලාත් O
පාලන O
ජන්දයට O

මීට O
වඩා O
ලැබෙයි O
මංත්ර්රීවරු B-PER
අල්ලස් O
උත්සාහ B-Other
කලොත් O
කොමිෂමට B-ORG
පුලුවන්ද O
ජවිපෙ B-ORG
රැකපු O
ආඩම්බරකාර O
හයිය O
කණුව O
ජවිපේ B-ORG
රැක්කා O
ලැබෙන් B-Other
නෑජනතාව B-Other
දුන්නාදැන් B-Other
මොකහරි O

වෙයි O
යන්නේ O
උබ O
හිතුවද O
ගත්තෙගමන් B-Other
සුරපුරයක් B-Other
තිබිල O
භාරදුන්නා O
බයියා O
හොඳයිඔයිටත් B-Other
තීරණයක් O
හැකිවේවා O
මැතිවරණය B-Other
පිළිබඳව O
මුදලට O
කහින O
ඡනමාද්ය B-Other
පාටලී B-PER
හර්ෂ B-PER
ඡාතික O

ඡනතා B-ORG
පක්ෂය I-ORG
බරහිර O
රටවල O
ඩොලර් B-ORG
පවුම් O
යැපෙන O
සංවිදාන B-Other
සියල්ලන් B-Other
ඉතා O
විසින් O
ලබාගෙන B-Other
තිබෙන O
දේශීය B-Other
විදේශීය B-Other
අත්දැකීම් B-Other
තුලින් O
අනුවත් O
නිදසුනක් B-Other
සියල්ලම O

නූනත් O
මිනිසූන් O
පැත්ත B-Other
ඔවුනගේ O
අභිමතාර්තයන් B-Other
මුදුන් O
කරගැනාමට B-Other
එසේම B-Other
අසල් O
වැසි O
චීනය B-LOC
ගත්කල O
දශක O
ගනනාවක් O
පුරා O
මහුණට O
මහුණ O
දී O
සටන් B-Other
සතුරන් O

පරාඡයට B-Other
පත්කොට B-Other
අතට O
ගත් O
රටවලට B-Other
ඡන්දයක් B-Other
ගැනීමත් O
අතර O
මැතීවරණ B-Other
යෙන් O
ඡනතාව O
ලැබූ O
අත්දැකීම B-Other
වන O
සදහන් B-Other
ඉහත B-Other
කී O
කණ්ඩායම් B-Other
වටහා O
ගෙන O

රඡය O
පෙරලීමට B-Other
කඩිනම් O
පිරවරක් O
කල්තබා B-Other
නොගත B-Other
හොත් O
පසූවට B-Other
එකකෝ B-Other
වෙනත් O
මගකට B-Other
පිවිසීමට B-Other
සිදුවන O
බවත් O
පැහැදිලිවම B-Other
හෙයිනි O
රෙදි O
අදින්නෙ B-Other
සජෙබෙකට්ටිය B-ORG
මොකටද B-Other

දන්නෙ O
නෑනෑ O
බහුතර B-Other
තියාගෙනත් B-Other
අර්චුනාලා B-Other
කැඩුවොත් B-Other
අත්අඩගන්ගුවට B-Other
ගෝත B-Other
මොකට O
පාර්ලිමේන්තුවට B-LOC
එව්වාද B-Other
මන්දා B-Other
විපක්ෂේ O
ඩස්පි O
ටිකට B-Other
සුපිරියටම B-Other
දෙනවා B-Other
සිටිය O
යුතුය O
නිවැරැදි O

ජයවෙීවා O
කියන්නෙම B-Other
සාපයක් B-Other
නය O
වාරික B-Other
ලැබුනු O
ගමන් O
මුලු O
ලකාවේ B-LOC
රතිඤ්ඤා O
පත්තුකරපු B-Other
මෝඩයෝ B-Other
දේශපාලුවන් B-PER
ඇම්බැට්ටයින් B-Other
ඊර්ෂ්යාව B-Other
වැඩේ O
වෙන්නෙ B-Other
පැත්තකට B-Other
තොපි B-Other
පාරට B-Other

බහින්න O
බැරිව O
මන්ත්රීවරයා B-PER
සසිය O
මිනිහා O
ගමේ O
මිනිසුන්ගේ O
ජාතිවාදී B-Other
හැගීම් B-Other
අවුස්සන්නයි B-Other
උත්සාහයමේකා B-Other
අතකොලුවක් B-Other
කාගේ B-Other
හෝආන්ඩු B-Other
පක්සයේ B-Other
උගුලට B-Other
අසුනොවී B-Other
ඉතාමත් B-Other
විනීතව O
සැසියමෙහයවීම B-Other

යකා O
මතාම O
බාධා B-Other
කරැණාකර B-Other
කරනීතිය B-Other
ගින්දර O
මූලාසනරූඩ B-Other
උත්තමාචාර B-Other
ජයවේවාමාලිමාවට B-ORG
ජේසුපිහිටයි B-Other
ඇමතිතුමනි B-PER
ජයවේවාබිමල් B-PER
මාධ්ය B-Other
සංන්දර්ශන B-Other
අවශ්යතාව B-Other
ඇත්තෙම B-Other
ව්තරමයි O
දුෂිත O
පිළිබදව B-Other
දන්නව O

විමල් B-PER
නලින් B-PER
ද O
විජිත B-PER
තක්කඩි B-Other
විමලයදවිරවංසයදආපෝහිරිකිතයි B-PER
රිදෙන්නම B-Other
හයක O
ප්රතිඵලය B-Other
වේගයෙන් B-Other
පහළට B-Other
බසී O
සීනි B-Other
ටිකක් O
චාමරට B-PER
කිව්ව O
කතාවට B-Other
ආඋන්ට B-Other
උනත් O
වන්ජා B-Other

මතය B-Other
රැළක් B-Other
හුරතල් B-Other
නැත්නං B-Other
අරුන් B-Other
උජාරුව B-Other
පකේ O
රගන්න B-Other
පග O
තුමා O
තමන්ට B-Other
බල O
තලවත් O
නෑනෙ B-Other
උබට B-Other
කතානායකයා B-PER
කව්ද O
නල්ලො B-Other
පාර්ලිමේන්තුවක් B-ORG
ගානක B-Other

පළපුරුද්දක් B-Other
අනික O
වගෙ O
පිස්සොන්ව B-Other
ඉස්සට O
දැම්මේ B-Other
මිරිස්කුඩුත් B-Other
ක්රීයාත්මක B-Other
දෙන්නකො B-Other
කෙලිං O
අරකව O
දේ O
අහන්නැත්තං B-Other
ඕනට B-Other
ඕනෙ O
න්ැ O
බල්ලො O
බුරනවා B-Other
දෙනවාඅපි O
බලන් O

විපක්සේ O
එල් B-ORG
ටි I-ORG
පා O
ගු O
චුනා O
හොඳවැඩේ B-Other
අර්චුනාට B-Other
අජූවයි B-Other
මැතිතුමනි O
වෙරදි B-Other
නිති O
ක්රියා O
සිලි B-Other
හාල් B-Other
පොල් O
දෙක O
අඩුකරගන්න B-Other
බැරුව B-Other
දාගලන B-Other

ආණ්ඩුවක් B-Other
උබල O
පම්පෝරිය B-Other
හැරුණුවිට B-Other
බිමල්ට O
පර්ලිමේන්තුව B-LOC
මාලු O
කඩයක් O
එවුන්ව B-Other
නුගත් B-Other
එවි O
පන්දමට O
එව් O
විපක්ෂයේ O
දේශපාලනයට B-Other
වලටමොකද B-Other
හම්බෙන O
ආධාර O
පාලකයින් B-Other
ලෝකයේ B-Other

ගන්නෙ O
එකෙක්ට B-Other
එන්න O
ශ්රීලංකාව B-LOC
ව්නාශ B-Other
කරන්නමාලිමාවේ B-ORG
පාර්ලිමේන්තුවේ B-LOC
කෑගහන්න O
කාලකන්න O
හැති O
කරේ O
කූජිත O
අල්ල O
මතකනෙ B-Other
පුටිවලින B-Other
ගහගත්ත B-Other
මුනිට B-Other
දැනි O
බෑනෙ O
ආයෙ B-Other

ඔකට O
සදාචාරෙ O
උගන්වන්ඩ B-Other
කොටියා B-Other
අයුරින් B-Other
තුළ O
හැසිරීම O
බල්ලන්ට B-Other
දඬුවම B-Other
උබලා O
ඉන්නැතිව B-Other
එවුන් O
මූදට O
කියපුව O
කරපල්ලා B-Other
මුහුදුටද B-Other
පචාණ්ඩුව B-Other
තාම O
විශ්වාස B-Other
නෙ O

සජිත් B-PER
පම්කක් O
දෙන්නෙ B-Other
මෙ O
පචද O
මෙචිචර O
කුහක O
වහල් B-Other
බාවයෙන් B-Other
මීදී O
විජේවිර B-PER
හිටියනමි O
පළාත් O
මැතිවරණ B-Other
නීත O
සංසෝදනය B-Other
මැතිනරනය B-Other
යනවඑහෙනමි B-Other
කොලබ B-LOC
පුරපති B-Other

බල්තසා O
ඇල්ලුවේ B-Other
නැත්තං O
විජේරාම B-PER
ගෙදර O
ගත්තේ B-Other
ඡන්දෙ O
කාටද B-Other
රනිල්ට B-PER
පාලින්ද B-PER
නුවර B-LOC
අගලවත්ත B-LOC
පරාදවුනු O
ධනුෂ්ක B-PER
රංගනාත B-PER
ගැනත් O
හොයල B-Other
තමන්ගෙ B-Other
ගමත් B-Other
අයියෝ O

පිස්සව B-Other
එලියෙම B-Other
උද O
මාසික B-Other
මා O
ළුමාව O
අවසන්ගෙදර B-Other
පලයන්මම B-Other
රජතුමා O
ලං O
ෂ O
අවසන්මො B-Other
ඩ O
බුරු O
වාගෙදර O
පලයන් O
කසිප්පු O
ගහලද O
කුඩු O
මෙී O

මොන O
පොන්ටියෙක්ද B-Other
යන්න O
ඕක O
මලිමාවට B-ORG
ඇමතිවරුනි B-PER
වරුනි O
ඇහුවත් B-Other
සතුටක් O
දැනෙනවා B-Other
ඒවා O
ඕනී O
පණත් O
කරගෙනකයිවාරු B-Other
නවත්තලාදැන් B-Other
චන්දත් O
ඉවරනේපචයෝ O
විපස්සෙට O
දීපු O
අය්යියෝ O

පාරත් O
බුරුවෙක් B-Other
තිබ්බේ O
අැතමයි O
පටන් B-Other
ගත්ද B-Other
එලියටම B-Other
මුනව B-Other
මේ O
කන්නි O
පච O
වි O
පක්ෂේ B-Other
උබෙ O
අම්ම O
වෙන්ඩ O
දන්න O
මගුලක් B-Other
කියපන් O
හීනෙන්ද B-Other

අනේ B-Other
කියහන් O
පක්ෂෙ O
ඇරල O
ගියත් B-Other
ගානක් O
ගොන්නුන්ට B-Other
මොල O
විදියක් B-Other
දැන්ට O
විද්යාත්මකව B-Other
හොයාගෙන O
ආන්ඩුවේ O
සීන් B-Other
බැහැලා O
නැත්තෙ O
උබලගෙනෙ B-Other
බයියනේ B-Other
රෙවෙන්න O
පැරදිලා B-Other

එනවා O
වේලාවකට B-Other
කියනවා B-Other
වටී O
චාමරගෙ B-PER
සාධරණයි O
තමයිකතාවටත් B-Other
වැඩටත් O
ඒත් O
උගතෙක් O
බුද්ධිමතෙක් B-Other
කීම O
නොවේඔහුට B-Other
ඇත්තෙ O
ආ O
පරිනත B-Other
බවත්තම O
අරමුණ B-Other
දේශපාලනික B-Other
ඉහලට O

යෑම B-Other
ගමනක් B-Other
ප්රතිඋපහාර O
අගය O
යුත්තකි B-Other
එහෙත් O
සැබැවින්ම B-Other
ඇල්ල B-Other
යනු O
සංචාරක O
උල්පතයිඔහු B-Other
එමගින් O
සියළු B-Other
රජයන් B-Other
අන්දවා B-Other
මුදල් B-Other
වෙන්කර B-Other
තම O
දේශපාලන B-Other
භූමිය O

සකසාගත් B-Other
එනිසෑ O
පයින්ගැසු B-Other
ඔහු O
දනීසුපිරිය B-Other
පමණක් B-Other
නොවේඅයථා B-Other
ඉපයීම් B-Other
පොලීසියට B-PER
තග O
දැමීමිවිදුහල්පති B-PER
වරුනට O
දැමීම O
රැකගැනීම B-Other
මිස O
දෙවියන්ගේ B-Other
දීමනාව B-Other
හැමදාමත් B-Other
නොපවතී B-Other
මෙයා O

පුකෙන් O
හිටගත්තේ O
ගුරුවරියෙක් O
දන O
ගැස්සුව O
කාලකන්නිය B-Other
ඇහුව B-Other
හොඳයි O
බොක්කක් B-Other
විනාෂ O
හිරගෙවල් B-Other
ලගින්න O
ඔනි O
බන්කොලොත් B-Other
හැතිකරෙ B-Other
වේදිකාව O
ඊටත් B-Other
නොද්ස්කින් B-Other
බූරුවාක්ස්ලිදු B-Other
උබටම B-Other

හොදාමුන් O
උග්ස්ත්ත්සුද B-Other
පකො O
සම්පත් O
සොඳුරු O
මිනිසෙකි B-Other
කලිඳු B-PER
ඔබට O
තුති O
ගුරුවරියක් B-PER
දණ O
ගස්සපු O
පාපතරය O
සියළුම O
පක්ෂයක් B-Other
පාටක් O
හැබැයි B-Other
ජංගි O
සුදා B-Other
වර්තමාන B-Other

කක්කි O
වාසි O
පැත්තට O
හෝයියා O
සුදාගේ O
දක්ෂ B-Other
තාවයක් B-Other
මිනිස්සුන්ගේ B-Other
තාවය O
අදුර O
ඉරාජ් B-Other
ගව්ම් O
අදින O
තරහයි B-Other
ඇන්දත් O
නැත්තම් B-Other
පොන්සි O
ලෙවල් B-Other
සිංහලයනි O
බුද්දීමත්ව B-Other

සුදාට O
වැරදුන O
ජනාදිපතිගේ B-PER
වීඩියෝ O
දානවා O
හිතන්නේ B-Other
එයාලගේ B-Other
පක්සේ O
එයාලා O
ජම්ගි O
අනිවාර්යෙන් B-Other
දිනනවා O
කලින්ම O
දැන O
ගත්තා O
අවසානයේදී B-Other
දෙන්නටම O
සහයෝගය B-Other
දුන්නු O
අනුරාව B-Other

දිනවපු B-Other
විධියට O
රග O
පානවා B-Other
වේස O
බල්ලෙක් B-Other
කොහෙවත් O
පති B-Other
ව්නත් O
දේසපාලනය B-Other
එව්න් O
තියා O
වරුන්ටවත් B-Other
සහයෝගයක් O
වංචාවක් O
වෙලාවෙත් B-Other
වැරැද්ද O
වෙනින් O
කරනම් B-Other
අවරුදු B-Other

දහයක්වත් B-Other
ඌ O
ඉගෙන O
අපාහස B-Other
මිනිසාගෙන් B-Other
ආණ්ඩුවට B-Other
ටියුෂන් B-Other
උනා O
හොදයි O
ආචාමරයඇවිත්ඉන්නෙඅදනම්හොදටපේනවජරාවකාපුප්රමානයජරාවකාපුපෙරේතය B-Other
බදුල්ලෙ B-LOC
කියලාමොකද B-Other
මහඇමති B-PER
ඉද්දි O
පාසලක්ම O
කරාගුරුවරිය B-PER
දනගස්සපු O
ටීච O
ළමයි O
දෙන්නව O

ඉස්කෝලෙට B-Other
ගත්තෙ B-Other
නෑඒ O
දෙන්නා O
කරේඅවසානේ B-Other
ගුරුවරිය B-PER
වඩේ O
කාරයා O
ගැහුවාමෙයාගේ O
කාලේ O
සංවර්ධන B-Other
තියෙන්නෙමෙයයි B-Other
නිමල් B-PER
සිරිපාලයි B-PER
බදුල්ල B-LOC
කරේහරීන් B-PER
ගෝතයාවත් B-Other
සමන්ත B-PER
වාචාලයාවත් O
ඩිලාන් B-PER

මෙලෝ O
රහකට O
එකාවත් B-Other
වෙනකන් O
බදුල්ලට B-LOC
නෑබදුල්ල B-LOC
මනුස්සය O
නිසාවෙලාවකට B-Other
කියවගෙන B-Other
වෙලාවක O
තරහ O
කෑගහනව O
හැටිපිටින් O
බලලවත් O
කවුරු O
අල්ලගෙනවත් O
කෙනෙක්ව B-Other
නිර්වචනය B-Other
එපාඋගත්කම B-Other
වෙනයි O

බුද්ධිමත්කම B-Other
වෙනයිඋගත් O
වෙන්නත්බුද්ධිමත් B-Other
ඉදලා B-Other
තියෙනවද B-Other
පොතේ B-Other
අකුරක් O
රෙස්පෙක්ට් B-Other
ඔබතුමාට B-Other
ආචාර්ය O
උපාධිධාරීන්ට B-Other
ආන්ඩුව O
කුජීතයි B-Other
ඔප්පු O
කතාකරපු B-Other
තුක් O
නොදකින් O
කලකණියා B-Other
කලයුතුයි B-Other
කටඇති O

පුතෙක් B-Other
දායදයක් O
රත්නපුරේ B-LOC
කවදාහෝ O
ජයගන්න O
පෙරලන B-Other
චරිතය B-Other
මොනවවුනත් B-Other
ජාතියේ O
නාමයෙන් O
එතුමාව O
එවලතියෙන්නේ O
දුක O
ජයවෙිිවා O
පෙරලයි O
පුතෙඔයාහරමසැල්ළුවෙන්ප්රස්නහනවචමරමහත්තයගෙන්හගෙනඉන්නත්අසයිඅරචමුදිදඑකමහපිස්සෙක් B-Other
මිනිහ O
චාමරලගෙ B-PER
නම O
තිබුන O

මැනික් O
මල්ලෙ O
කතාවෙ B-Other
ඒකට O
උත්තර B-Other
දීපන් O
බුද්ධියට B-Other
බුද්ධියක් B-Other
කලිදුට B-PER
තියෙනව B-Other
සිද්ද O
ගෝතය O
රටේම B-Other
ඔයාලට B-Other
බදුල්ලත් B-LOC
වෙනව O
මෝඩය O
ආයෙත් B-Other
ගෙනාවොත් B-Other
කලිදු B-PER

ප්රශ්න B-Other
අහන්නෙත් O
ගොනාගෙ B-Other
අන්තට්ටුවෙ O
තරම O
දැනගෙන B-Other
ජනාදිපති O
එච්චරයි B-Other
කාගෙවත් O
කියන්නෑ B-Other
හැමතැනින්ම O
හොරාකාල O
තමන් O
දිස්ත්රික්කයට B-Other
ඇතුලෙ O
මුගෙ B-Other
මැණික් B-Other
මල්ල O
කෝප් O
කො O

සොරි O
බ්රෝ O
ඉස්සර O
බැන්නට O
ගෝඨාභය B-PER
මහතාව O
මොනව O
ඌව B-LOC
පළාතට I-LOC
සම්පතක් B-Other
තැනටම O
පුලුවන්න B-Other
පාරක්ම O
පුලුවන්න්ම් B-Other
අතහැරලා B-Other
සමඟයි O
දන් O
හිරෙත් B-Other
ලැගපන් B-Other
ගිහින් O

චමර B-PER
යෙක් O
කොප් B-ORG
කමිටුව I-ORG
රැස් O
වුන B-Other
බලලාද O
අවෙ O
මෙක O
එහෙනමි B-Other
දැම්ම O
කොප් B-Other
එකෙ O
අහලම B-Other
බයි O
අමාරැව O
කම්මුතු B-Other
ඇහුවම O
හරිම O
වැඩසටහන B-Other

මෙහෙයවන B-Other
ආකාරය O
චමුදිතයාට B-PER
පැලෙන්න O
ආසනේට O
මෙතුමා O
ප O
වැඩහටහන B-Other
බැලුවා O
චරිතයක් B-Other
කිව්වා O
ඊළඟ O
ප්රචාරණ O
වියදම O
තියන් O
පුලුවන්මිනිස්සු B-Other
ප්රචාරණය B-Other
හෙලාදකිනවා B-Other
නිකං O
ඉඳලත් O

බල්ලන්ගෙ O
අහවල් B-Other
හරකෙක් B-Other
මුසලයේක් B-Other
කබ්බො O
ෆෝම් O
පොරක්නෙකංචන B-Other
මිනිහෙක්වැඩ B-Other
මිනිහෙක් B-Other
ඊනියා O
උගතුන්ට O
ඉහළයිප්රායෝගික B-Other
දැක්මක් B-Other
දැනුමක් O
සහිත B-Other
කෙනෙක්මේ B-Other
කල්පනා O
කළා O
මේපාර O
පත්වුණේ O

මට O
තේරුණා B-Other
තේරුණේ O
උගත්කම O
යම් O
විෂයක B-Other
සියල්ලෙන්ම B-Other
දැනුවත් B-Other
වීමක් O
තුමාත් B-Other
එසෙයි B-Other
ගොම්බෙට්ට O
පදවිය B-Other
ලබාගත්තා B-Other
කැප O
ප්රතික්ෂේප B-Other
පක්ෂයක B-Other
ලැයිස්තුවෙන් B-Other
පාර්ලිමෙන්තුවේ B-ORG
තනි O

අසුනක් B-Other
හිමිවුන O
මන්ත්රිවරයකුට B-PER
එතනින් O
පහලට O
ඊට O
අමතරව B-Other
දියුණු B-Other
පදනමකින්ද B-Other
පර්ලිමෙන්තුවේ B-ORG
හිතාමතාම O
අමතක B-Other
අමන B-Other
අනුරය B-PER
ඇතුලු B-Other
නඩේ O
සිතුවිලි B-Other
කණ්ඩායමක් B-Other
ලෝකෙවත් B-Other
වසරක් B-Other

මුකුත O
කලේ B-Other
නොකරපු B-Other
ජෙප්පන්ට B-Other
දීල O
ගෙවීපී B-Other
එවුන්ගේ O
එකසිය B-Other
පනස් B-Other
නවයක් B-Other
මනුස්සයත් B-Other
චාමරටත් B-PER
පදිරිවෙන B-Other
තරමට O
ජෙප්පෝ B-Other
වැටුනද B-Other
ඊළග O
වතාවේ B-Other
කයියොන්ට B-Other
ප්රායෝගික B-Other

මිනිස්සුයි B-Other
උපාධි B-Other
තත්වයට B-Other
වෙන්නත් B-Other
උගත්තුම B-Other
වගකියන්නේ B-Other
බයියොන්ගෙ B-Other
වීරයා B-Other
වඩයා O
නොව B-Other
ඖෂධ B-Other
පැළයක් B-Other
ගෝටාභය O
ගෙන්වා O
ඔහුගේ B-Other
පැත්තෙන් O
කිවයුතු O
කීමට O
අවස්තාවක් B-Other
එලඹ O

ඇතඑය B-Other
හැක්කේ O
එයට O
සුදුසුම B-Other
ඔබයි O
සතුටුයි O
බිමින් B-Other
හැදුනු O
මෙවගේ B-Other
මිස්සු O
හැදෙනවා B-Other
එහෙන් O
මෙහෙන් B-Other
එවගේ B-Other
හැදුන O
රනසිංහ B-PER
පෙරේමදාස B-PER
සජත් B-Other
සමාජේ O
විශ්වවිද්යාලයේන් B-LOC

උපාධිය B-Other
ගත්ත O
තඩියෝ O
පොරක් B-Other
එල O
පරද්දන්න B-Other
හිතුවා O
මොකක් B-Other
හිතන O
කෙනෙකුගෙ B-Other
රැකියාවෙන් B-Other
ආවනම් O
හැගීමක් B-Other
අවංකව O
මොහු O
විශල O
හිටියෙම O
කමෙයි B-Other
බුද්දිමත් B-Other
දැක්කා O

පාලනයට O
උපාදීධාරින්ම B-Other
රංවලට B-Other
ණයට O
අනාගතයේ B-Other
අගමැති B-PER
වෙනවාමයි B-Other
වාචාලයාට B-Other
හැරෙන්නවත් B-Other
ගියාම O
මිනිහෙකුට B-Other
අධ්යාපන B-Other
සුදුසුකම B-Other
ජීවත්වෙන්න B-Other
පුලුවන්ලොවම B-Other
ජයගත් B-Other
පබිලිස් B-PER
හොඳම O
නිදසුනචාමර B-Other
මහතාත් B-Other

එහෙමයි B-Other
තුළින් O
ජීවිතය B-Other
ගොඩගත් B-Other
මිනිසෙක් B-Other
බවයි O
පෙනෙන්නේඔහුගේ B-Other
දේශපාලනය B-Other
විවාදාත්මක B-Other
වුණත් O
මිනිසා B-Other
වටහල O
ඉඟන O
ගත්තු O
මාචාර්ය B-Other
ආචාර B-Other
සමාජයේ B-Other
දැනුමෙන් B-Other
උඹලවත් B-Other
නටවනවා B-Other

කේප්ප O
වස්සා B-Other
හොරැ B-Other
වුනා O
පචයෝ O
මමත් B-Other
දන්කවා O
මහාචාර්ය B-Other
අනාචාර්ය B-Other
හොරාචාර්ය B-Other
සහතික O
අතරේ O
ඉංජිනේරු B-Other
සරනේරු B-Other
වෙනකොට B-Other
සැට්කිපට් O
පොලවෙ O
පයගහල B-Other
පිටේ O
බැඳගෙන B-Other

හාන්න O
මින්හෙක් B-Other
නේචාමරට B-PER
නැතෙය් O
උපාදි B-Other
කාරයොත් B-Other
හොදයිදැන් O
තේරෙනව B-Other
ආතිනේ B-Other
උගතුනගේ B-Other
කපටික්ම් O
කුහකකම් B-Other
මොකාද B-Other
පිස්ස O
විද්යාරත්නට B-Other
බූරැවෙක් B-Other
වටවලට O
අනූව O
බූරුවෙක් B-Other
වටවලය B-Other

බූරැවෝනේ B-Other
මුගෙේ O
මොඩ O
අහල O
ෆන් O
අවේ O
ම් O
හරකා O
තනිකර B-Other
දුශිත B-Other
වචාලයා B-Other
කට O
පුරාම O
සිලින්ඩරයට B-Other
ජන්දය B-Other
කිසිවිටෙකත් B-Other
වංගු O
කෙළින් O
තර්කානුකූලව B-Other
වලදී O

නියමාකාරයෙන් B-Other
නමයම B-Other
එක් O
මිටට O
උස්සලා B-Other
පොළොවේ O
ගහන O
සම්බන්ධයෙන් B-Other
ආණ්ඩුවෙ B-Other
ආචාර්යමහාචාර්යලාට B-PER
වඩානම් B-Other
බොල O
කොටා O
මොලයක් B-Other
අසරණයි B-Other
දමේ O
සල්ලිකාරයෙක් B-Other
හොදට O
බෙදුවා B-Other
කලාගුරුවරියක් B-PER

දනගැස්සුවා B-Other
නොදැනද O
ගෙන්නුවේ O
මඩගහන්නඅන්න B-Other
පාර්ලි B-LOC
මෙන්තුවේ I-LOC
ඉන්නම O
බදුලු O
ප්රණාමය B-Other
කමක් B-Other
නෙති O
මීනිස්සුන්ට O
සුවිශේෂී O
හෙකියාවල් B-Other
තියනවාදහකින් B-Other
විතර O
කතාවෙන් B-Other
මුලා O
කිරීමේ O
තියෙනවානමුත් B-Other

ගෙන් O
ලෙබෙන්නේ B-Other
නේ O
රෙවටෙන O
ඉතාසුලු B-Other
ගව O
සම්පතකුත් B-Other
නිතරම O
එතිවෙන්වා B-Other
තක O
පමා O
මොනා O
මුට B-Other
තමඊ O
ගොත O
ඇග O
උනාම B-Other
කියවනවා B-Other
කෑගග B-Other
දිලිප් B-PER

වල්පැලඒක O
අව්ල් O
පාසල් O
බිලියන O
අවම O
වශයෙන් O
බිල්ඩින් B-Other
ප්රමනේ B-Other
හැදුවද O
නිලදරුවන් B-Other
අල්ලනවා B-Other
බිලියනයක් B-Other
මිසින් O
කෙරිලා B-Other
නඩු O
දාපන්කෝ O
නොදී O
ගසාකාපු B-Other
විකුනපු B-Other
මහා O

ධනස්කන්දයක් B-Other
උපාය B-Other
කොහොමද B-Other
එදා O
ප්රහාර B-Other
එල්ල O
මොහුට B-Other
ඉස්මතු B-Other
ප්රබලයෝ O
කොහොම B-Other
කාර්යභාරය O
ගලවන O
වීරය B-Other
තමයිඒ B-Other
කැමතියිඅහගෙන B-Other
විදිහෙන් O
උගත්තු B-Other
අමුම O
සිය B-Other
ගුණයක් B-Other

දැනීමක් B-Other
බත් O
පුරැදු O
විදිහට O
පුන්නක්කුම O
කාපන් B-Other
මෙවාට B-Other
පූපෙන් O
හිනා O
දැනුම B-Other
රැල්ලට B-Other
අහුවෙලා B-Other
දිව්වේ O
උගන්ඩාවට B-LOC
පටවන්නේ O
චාමරගේ B-PER
හොයන්නේ O
දෙන්නම O
හොඳට B-Other
හුර්තල් O

ලකුණ O
වැඩිපුර O
තිබුනලුඑතකොට B-Other
ප්රශ්නෙ O
ඒකදඑච්චර B-Other
පල්ලයාහද B-Other
අවබෝධය B-Other
මෝඩයි O
බනින O
එකාට O
හෙට O
දෙවියා O
වඳිනවා B-Other
එකටත් O
ඔච්චරයි O
කෝටි B-Other
පන්දාහක් B-Other
හිතපං O
ඇතිදපට්ට B-Other
ඉස්කෝල B-Other

අළුතෙන්ම B-Other
තිබ්බා O
වෙලාද B-Other
කක්කා O
ඔයාට O
රහයි O
විද්යාරත්නව B-Other
ගෙන්නමු B-Other
කොල්ලෝ O
මහාචාර්යවරුන් B-PER
බොරූ B-Other
කාරයන්ට I-Other
මනුෂ්යා O
කරා O
මොඩයෙක් B-Other
අසෝකා B-PER
රන්වල O
ජපානෙට B-Other
ගිහින්ද O
පේපර් B-Other

කොලිෆිකේෂන් B-Other
දේශපාලඥයෙක් B-PER
සමහරු O
කකුලෙන් B-Other
ඇද්දෙ O
නැත්තනම් B-Other
තැනක O
ගොංවස්සා B-Other
ගෙනල්ලා B-Other
මුන්ගෙ O
රේටින් O
වැඩ් O
ප්රර්ලිමෙන්තුවෙ B-LOC
අතාරින B-Other
ඔයාපාර්ලිමේන්තු B-LOC
එකෙන් O
බදුල්ලේ B-LOC
මුලුලංකාවම B-LOC
තැන්ක්ස් B-Other
තඩී O

කතාකරන්නේ B-Other
ආන්ඩු O
ව O
භාර O
කොමත් O
වැටිච්ච O
බහුතරය B-Other
නින්දා O
වැරදිද B-Other
ජොබ් O
දුන්නලු B-Other
එයාට O
්රමය O
නෙවි O
සුදුස්සාට B-Other
රැකියා O
වෙන්නම O
ක්රමය B-Other
ගවයා O
ඈමුන් O

ජඩ O
අමාරුයි O
අහක O
කියවන්නෙ B-Other
කයියාචාරීන්ට B-Other
හැරෙන්න B-Other
හඩ O
ප්රශ්නය B-Other
අහන O
එක්කෙනාට B-Other
තේරෙන්නද O
හරස් B-Other
ණය B-Other
කාලා O
ඔච්චරද B-Other
තිබුණා O
වෙන්කරපු B-Other
මුදල B-Other
මදිද O
ේ O

එකත් O
ගුණෙක්නේ O
අහපංක O
මැරිලා B-Other
ඉපදිලා O
හින්ද O
වෙලාතියෙන්නේ B-Other
අනවශ්ය B-Other
වියදම් B-Other
භාණ්ඩාගාර B-Other
ප්රමාණයට O
වෙන්් O
තඩි O
ගොනෙක් B-Other
මිනිස්සුගේ O
සැබැම O
ස්වරැපය B-Other
ඒකේක් O
කුනු B-Other
දෙරනේ B-Other

රාජපක්ෂවරුන්ගේ B-PER
අසුච් O
හොදන O
ඒකා O
අනිකා B-Other
රනිලාගේ B-PER
බල්ලේක් B-Other
මුව O
ඒවපු O
ගවයන් O
වඩක් O
ව්පක්ස O
නයක B-Other
කමට O
හොන්ද O
වික්කත් B-Other
වචනේ B-Other
උඩ O
බාල්දු O
අඩුපාඩුවක් B-Other

මූව O
කරන්නෙත් O
වැලේ O
වැල් O
නති O
බය්යොනෙ B-Other
චරිතෙ B-Other
මොනවා O
සැටියෙන් B-Other
පොලවේ B-Other
පයගහලා B-Other
කීවත් B-Other
වපුරපු O
අස්වැන්න B-Other
ලැබිලා O
පකෙක් O
ඇත්තම O
පෙරළන්න B-Other
අවශ්යය O
පෙරළ O

හැදෙන B-Other
ගහ O
දෙපෙත්තෙන් B-Other
පෙනේවි O
උපමා B-Other
ගොතා O
ඇත්තේ O
විශ්ව B-PER
විද්යාල I-PER
කථිකාචාර්යවරු I-PER
මැටි B-Other
ගෙවල්වල B-Other
පිලේ O
ඉදන් O
කමින් O
අයෙකුට O
නොකල O
ඉන්නකං B-Other
පිස්සගෙන් O
අහනකොට B-Other

මිනිහට O
තේරෙණ O
මොනවහරි B-Other
අහනව O
ඔයාලටත් B-Other
ගෙවාගන්න B-Other
මොකෙක් O
ත්රිල් O
සපයන්නෙක්නෙ B-Other
ආකර්ශනීය B-Other
කඨිකයා B-PER
මන්ත්රිතුමා B-PER
තමයිඒකෙ O
විවාදයක් O
අම්මෝ O
මොළේ O
නෙද O
හිදගෙන B-Other
සෙවයක් O
ගැස්සු O

කතාද O
මාද්ය B-Other
මේනියාව O
පාර්ලිමේන්තුවෙ B-LOC
හවස B-Other
බලලා O
ගන්නවාමුට B-Other
පිටපත O
ලියලා O
පැරදුන B-Other
විහිලු O
වැටසටහනක් B-Other
ගෝඨාභය B-PER
වූවත් O
මතයට O
කාබිනික O
පොහොර B-Other
ව්යාපෘතිය B-Other
දිගටම O
පවත්වාගෙන B-Other

අභියෝගය O
තිබුනා O
මන්දයත් O
අභියෝගයක් B-Other
බාරගන්න O
පක්ෂයේ B-Other
අදත් O
එදත් O
කොටි B-ORG
සංවිධානය I-ORG
කිරීමට O
පෙරත් B-Other
කිව්වේ B-Other
එතුමා O
සහෝදර O
මහතාගේ B-Other
නායකක්වයෙන් B-Other
යුතුව O
පක්ෂයේ B-Other
එවැනි O

අභියෝග O
පිරිමිකම B-Other
නායකයෝ B-Other
අනපේක්ෂිත O
කොරෝනා B-Other
වසංගතයට B-Other
මුහුණ O
දීමේදී B-Other
දෙවෙනි O
දෙමින් B-Other
ජනතා O
ජීවිත B-Other
බේරාගැනීමට B-Other
මුල්තැන O
ප්රමුඛත්වය B-Other
දීමෙන් O
තමන්ගේ O
තනතුරට B-Other
හානියක් O
පිරිමියෙක් B-Other

ආත්ම O
තෘප්තියක් B-Other
සෑහීමකට B-Other
පත්වනු O
ඇතැයි B-Other
සිතමි O
ගොබ්බයන්ව B-Other
මේවට O
ගේන්ඩ O
එප O
ප්ලීස් B-Other
ගෙනාවා B-Other
විද්යාරත්න B-Other
වගේද O
නිවන්සුව B-Other
කුනුහරුප B-Other
ජෙපි O
සෙට් O
චාමරගෙන් B-PER
කටට B-Other

මනුස්සයෙක්ගෙන් B-PER
ඉගන O
කාරනාවක් B-Other
මෝඩයන්ගෙ B-Other
හිත O
සුව O
පිනිස O
මිනිස්සුන්ට O
තියේනම් O
කමන්ට් O
දෙන්නම් O
පසික්කාඩු O
මෝඩයො B-Other
නූගත්කම O
විලාසයෙන් O
පුඑවන් O
බඩජහරි O
පෙරෙතයෙක්පුකයි B-Other
බඩයි O
පුස්බදුල්ලේ B-Other

හරක් O
මනුස්සයට O
නුගතා O
ඉංග්රීසි B-Other
බනිනවා B-Other
කිව්වොත් B-Other
අවුල් O
ලොජික් B-Other
විකුනන O
හොරකමක්දකතා B-Other
නිර්ධයා O
දකුනු O
ඉවුරේ O
යේ O
කුලියට O
ලියන්නො B-Other
කියක් O
දුන්නද O
පාසැල්වලට B-Other
පාසැල් O

හෝටල් B-LOC
හදා O
ගත්තද O
ලගකදි O
විගණනය O
චෙතිය O
කථාව O
හරිද O
අනතුරැ B-LOC
ඇගවීමේ I-LOC
නිළධාරියෙක් I-LOC
වඩියෙන් O
අඩුවෙන් B-Other
ගෙන්වන්න B-Other
ෆිල්ම් O
දාපල්ලකෝ B-Other
වෙලාවට B-Other
බදු O
ආස O
උනුත් O

ඉන්නවානේ O
යකූ O
කෑවෙ O
දන්නැති O
විග්රහයක් B-Other
කරනවද B-Other
මෙයාගෙ O
සමීබන්ධ O
පොරක්නේ B-Other
උං O
ගැවුවට O
කොහොමත් B-Other
ගුවන් B-Other
සතේකට O
ගවයෙක් O
මොකෙක්ද B-Other
ඉන්නකම් O
හොඳයිඊලඟ B-Other
වතාවටත් O
කවුන්සිල් O

යනවානම් O
සතුටු B-Other
වේවි O
පඟර O
නැට්ටෙක්ද B-Other
කඳයි O
හොඩක් O
නැහැනෙ O
රිලවා O
ගැන්නුවේමට B-Other
පෙන්නව O
චමරය B-PER
බයවෙන්න O
ආණ්ඩුවෙන් B-Other
ගෝරිල්ලො O
සංඝණනයක් B-Other
ෂුවර් O
පිරිච්ච O
මහාචාර්යවරයා B-PER
රිලව් O

සංගනනනය B-Other
මරුඋබත් O
විනාඩි O
කරපන් B-Other
බොරුවෙන් B-Other
හෝදනවා O
හැරෙන්නත් B-Other
ඔවු O
හොදා O
හොරැනේ B-Other
යටතේ O
ඉන්නත් O
රටින් O
පිටුවහල් B-Other
හරිනම් O
පිටවෙන්නත් B-Other
පැන O
ඇමතිකම් B-Other
පනින්න O
බැහැනේ O

ගේඑන්න O
මිලියන O
අරගෙන O
ලගම O
පාසල O
කලාද O
ඕනඅනේ B-Other
ගෙනල්ලඔබේ B-Other
අගයත් O
එපාමේ O
පොල්බූරුඑක්නේපේන්නැද්ද B-Other
වල්පැල O
අතුරුදහන් B-Other
වේවාකියා O
ප්රාර්තනා B-Other
කරමි O
අහෝ O
දුකකි O
ලිදලග B-Other
සංගමයක් B-Other

වගයි O
කිද්දි B-Other
බයේ O
වෙව්ලනවා B-Other
සයිස් O
දැක්කම B-Other
නිකම්ම O
වෙව්ලනව O
තමාපුස්නාම්බාකෝප් B-Other
කමිටුවත් O
ඉදහිට O
බැලුවනම් B-Other
මොකක්ද O
බොරුව O
තේරෙයි O
ගෙවන්නැතුව B-Other
පිට O
ඕනෙකුට O
කිව්වෙ O
කජ්ජකද B-Other

අහපු O
ගොනානෙ B-Other
පැලවත්තෙ B-Other
පිදුරුද O
කන්නෙ O
රටක්ද O
ගෙවනවද O
හාන්නේ B-Other
ලැජ්ජයි B-Other
කෝච්චියේ B-Other
වික්ක O
වඩයක් O
ආචාරියෝ B-Other
තනියෙන් O
වඩාගන්න O
සැබෑ O
මිනිසුන්ට B-Other
කිව්වට O
අන්තිමට O
යවපු O

සේරම O
කොලඹ O
රෝයල් O
හදලනෙ B-Other
පාරවල් O
එහෙමත් B-Other
පචයක් O
හොයා O
ඇවිල්ලා B-Other
හුත්තො O
කිවුවට B-Other
නැහැනේ B-Other
ඇව්ත් O
උඹලට B-Other
ගෙන්නන්න O
නොකර B-Other
හිටහං O
පගයි O
ගේන්නෙ O
විව්ස් O

ආනාචාර්ය් O
රංවල B-PER
උපාධිකාරයෙක් B-PER
ගෙන්නුවානම් O
නේදයකෝ B-Other
ඒවාට O
බ්ලාස් O
කනිදු B-PER
ගොනා O
තනකොල B-Other
සද්ද B-Other
දිලීත් B-PER
කීවද O
රහක් O
අපරාදෙ O
ප්රශ්නත් O
උත්තරත් O
සති B-Other
කළිදුට B-PER
නිදහසේ B-Other

හිටියහැකි O
ලෑස්ති O
ව් O
එ් O
බහිරාදය B-Other
කාලේත් O
වේලා O
සියලු O
දෑ O
ඔලුවට O
හිහලයි B-Other
අාන්ඩුව B-Other
නමි O
මේචිචර O
දවසක් B-Other
තියාගන B-Other
ප්රස්නයක් O
විනාසම B-Other
ජේප්පො B-Other
අැත්තටම O

අැමති O
කේනේක් O
නිවැරදි B-Other
යනවාකතා B-Other
ආපෝ O
ඇගේ B-Other
ඕකේ O
වහුකුනු O
ජෙප්පොන්ගෙ O
හතුරා O
මෝඩජාන B-Other
ටොම්පච O
ටිකව O
එකමනෙ B-Other
තියනවද O
පොන්න O
පකා O
වාචාලයෙක් B-Other
කියනව O
බලපං O

ඔිකම O
ප්රාදේශීය B-LOC
සභාවක් I-LOC
ඩොබිලා O
පටාන් O
රතු O
කොටළුවෝ O
ටම O
නූගතුන්ගේ B-Other
තේරුම O
සහා O
කියහං B-Other
පුළුවන්නම් B-Other
නොහැකියාව O
උබේ O
කමෙන්ට් O
නුහුගතෙක් B-Other
අපතයෙක් B-Other
කරුමෙට O
තේරුනේ B-Other

ස්කොල O
සෙරම O
අඩුපාඩු O
අපෝ O
ඒවට O
මෙහෙමවත් O
පැමිණි B-Other
වල්පැළ B-Other
එක්වල් B-Other
අම්මගෙ B-Other
හුත්තෙ O
ලපයක්ලු O
බාප්පා O
ගවය O
හීනමානම B-Other
කුහකම B-Other
හීනමානෙ B-Other
පිලිගන්න B-Other
කැමැති B-Other
මඩවන්න O

ගත්තොත් O
බේරෙන්න O
අමාරුයිඒක O
උගෙ O
දක්ෂතාවයහැබැයි B-Other
මුටත් O
අනුරව B-PER
හැදුවහැබැයි O
ඌවනම් O
බැරිඋන O
වහලෙක් B-Other
නෙමේහැබැයි B-Other
මීටරෙ O
මන් O
එතනට O
උත්තරෙන් B-Other
මූම B-Other
අමාරුවේ O
වැටෙනවා O
බයිට් O

ගවයෙක O
පෙරෙලෙන B-Other
ශේප් O
කපටියෙක් O
සර්ට O
එනමක් O
නෙහ් O
ජෙප්පොන B-Other
කිව්වත් O
අනාගතයක් B-Other
මගේ O
දැනටමත් O
කැපී O
පෙනෙන B-Other
වැඩ්ඩෙක් O
පාලනය O
පන්නයේ B-Other
සාම්ප්රධායික B-Other
දේශපාලකයෙක් B-Other
ඉතිහාසයෙ O

කුණුබක්කියටම O
විසික් O
කෙරූ O
මෙඋන්නැහෙට O
අවබෝධවෙලා B-Other
මීරිගම B-LOC
කයියනායකතුමා O
තමුන්ට B-Other
දිනන්න B-Other
අම්මා O
තාත්තා O
ගැනී O
දරුවෝ O
විකුණලා O
ඒකනේ O
ලමයින්ට O
ආදරේ O
ගුරුවරු O
වෙයල්ලා O
සත්යවාදී O

ප්රතිපත්ති O
ගරුක O
ගුරුවරයෙක් B-PER
කිව්වම O
කරාම O
සමාවක් O
වරද O
පිළිගත්තොත් B-Other
සමාව O
උපරිමයෙන් B-Other
දෙනව O
තිස්සෙම O
උඹලා O
ගුරා O
දෙයියන්ගේ B-Other
සේවයට B-Other
තෑම්ස් O
උණත් O
රිදිලා O
හිනාවෙන්න B-Other

කෑල්ලක් O
අල්ලන් O
ට්රයි O
මෙයාගෙන් O
සැපක් O
අහපුවාම O
එතෙන්ට B-Other
කාලකණ්ණියා B-Other
වීර O
පුරන් O
අප්පු B-Other
ගැනවත් O
දන්නෑ O
මුතුන්මිත්තගේ B-Other
ඉතිහාසය B-Other
නොදන්න O
නිවට O
පරයකුට B-Other
උදාහරණයකට B-Other
නෙමයි O

එතුමාගේ O
අයිතියක් B-Other
සජියටම O
හරියන O
රෙවිලා O
සජියගෙ B-PER
බඩ්ඩට O
කයිවාරු O
පකයෙක් B-Other
ප්රසාද් O
බූරුවා O
මේකා B-Other
ඔතනට B-Other
වැද්දෙක් O
වැටුන O
රිලවෙක් O
සෙවල O
කවදාහරි B-Other
සර්ගෙන් B-Other
පස්සෙ O

අපේක්ෂකයා B-Other
තමාකලිදුට B-PER
කම්කරු O
නිතිය O
වෘතිය O
සමිති B-Other
රෙද්ද B-Other
උස්සන් O
විපක්ශ B-Other
එකතුවෙලා B-Other
දියුනු O
කවෘරු O
අදහාසින් O
අවාත් O
ඔක O
අමරුයි B-Other
දිනන O
නිසාත්පළාත් B-Other
චන්දයට B-Other
එතරම් O

බරක් O
නොදැමිමත් B-Other
ආයතන B-Other
චන්දයක් O
නිසාත් B-Other
චන්දය B-Other
පැවතුන O
දිනය O
උවමනාවක් B-Other
චන්දදයායකයෝ B-Other
කොටසකුත් O
අතනට O
වරෙන් O
උත්සාහයක් B-Other
ගන්නවා O
සෙක්ෂන් B-Other
සර්ගේ O
පිහදාන්න B-Other
සර් O
රීලා O

පිහල O
ගොඩදාගන්න B-Other
ටියුශන්නන් B-Other
ආයෙත්දේශපාලනයම B-Other
ඉඳපන්නැත්නන් B-Other
පරපුරක O
අවසානය O
ගහට O
ගහක් O
මොරටුවෙදි B-LOC
හම්බ O
සජබෙදි B-ORG
හම්බවෙනවා O
එන්නම් B-Other
පන්ඩිත B-Other
පචෝරිස් O
සෑර් O
පිසික් B-Other
පංතියෙ B-Other
ඇවිල්ලනං B-Other

නෙගටිව් O
මාකටිං O
කොරන්න B-Other
ඕනීමුන්ගෙන් B-Other
සංවාද O
ඉදියෙ O
සජියටත් B-PER
මෙච්චරකල් B-Other
වලින්නේ O
පුම්බාගෙන O
තියෙන්නෙතූ O
වුන් O
දිනුවනෙ O
සජිත්ටම B-PER
ගැලපෙනවා B-Other
ආවද B-Other
දැන්වත් O
අං O
දෙකක් O
තිබ්බ B-Other

මැරෙන්නෙ B-Other
මූටම O
ඇනගෙන O
පික් O
මී O
දාන O
එනකම් B-Other
නිසන් O
ඉස්සෙල්ල O
තේරුම්ගන්න B-Other
වක්ර O
ඍජු O
කරත් O
අදහස් O
වටිනවා B-Other
ඉස්සෙල්ලා B-Other
එන්නේ O
කවදද O
අම්මටසිරි O
සජියාගේ O

ලොල්ලෙක් O
බඩ්ඩ O
හුපුතෙක් B-Other
මොට්ටයෝ O
සජියම B-PER
කයියා O
කොතනද B-Other
ඔතනටඋබ B-Other
එනකන් O
හිටියට O
එන්නං O
තමාඋඔලට O
වෙලාවේ O
සජියටයි B-PER
ඇම්බැට්ටයෝ B-Other
ටිකටයි O
උඔල O
සුරපුරය B-Other
වේල O
බීලා O

ගෝඨෙක් B-PER
ඇරියා O
ලපයා O
කෙකර B-Other
ගාලම O
මැරෙනවා B-Other
මූයි O
ඉංදික O
තොටවත්තයයි B-Other
කාරයෙක් B-Other
වැඩිපුරම B-PER
හරශයි B-PER
එරානුයි B-PER
කබීරුයි B-PER
හොන්දටම O
ගාල O
කියවනව B-Other
මන්ද O
බුද්දික B-PER
කලිදුව B-PER

කතාවම B-Other
සජිය B-PER
පක්ශෙ O
ප්රජාචන්ච්රවාදය B-Other
ආර්තිකේට B-Other
නමක් O
අනුව O
ලුම්පන් B-Other
ධනවාදය B-Other
මානුශීය B-Other
එකා O
කියවන B-Other
තිස්ස B-PER
යන්තම් O
බේරුනා O
අහු O
ඉත්තෙක් B-Other
නායකය B-Other
කියලනෙ O
යනවලු O

පකෝ O
කයියො O
උබෙන් O
අහුවෙ O
ප්රදාන B-Other
විකල්පය O
උනෙ O
වටේ O
බලනව B-Other
නෙත O
කයි O
ප්රසාදයො B-Other
පම්පෝරි B-Other
ජනක B-PER
තැනක් O
මලකුණ O
ආසම O
කටහඬක් B-Other
සංවාදයේ B-Other
තුමත් O

හරිව O
සූක්ෂව O
මන්ත්රීතුමාගෙ B-PER
ඈයෙක් O
සූක්ෂමයි B-Other
කියන්ඩ O
සජබෙ B-ORG
හර්ෂගෙවත් B-Other
සංවාදයක් O
බලල O
ඔඉනෙ B-Other
ටිං O
නෙව්යි O
මොක්කුද B-Other
පුක O
ගම්පහ B-LOC
මනමාල O
සහන්ට B-PER
ලන්සට B-Other
වර්ජන O

මහින්දට B-PER
සහරාන් B-PER
මුනීර්ට B-PER
ක්රිෂාන්තට B-PER
රැලේ O
සජිත්ගේ B-Other
කුක්කා O
විපක්ශෙ B-Other
කාර්ය O
බාර්ය B-Other
උද්ගෝශන B-Other
වුර්තිය O
ප්රසාද්යො O
ලොකුම O
වෘත්තිය O
සමිතිය O
වුණ O
සමගි O
සේවක B-ORG
සංගමය I-ORG

සජබට B-ORG
ආපස්සට O
වර්ජනය O
උන්ව O
ජේ O
ආර් O
දක්ෂිණාංශික B-Other
මතවාදය B-Other
මර්දනය O
මොංගල් O
බූරු O
ලපාණෝගේ B-Other
ගෝලයෙක් O
මෛත්රීපාලණයට O
කිරන්න O
බයිය B-Other
අංශය B-Other
වුන්ට O
මැත්ස් O
ෙදන්න O

බැඑක O
හුෙග් O
සිමාව O
ෙත්රුම් O
ගන්නත් B-Other
නූගත් O
ගිහිල්ල B-Other
අළුත්කඩේ B-LOC
උසාවි I-LOC
කිව්වනම් O
ඔයාගෙ O
වලංගුයි B-Other
අදාළ O
කෙනෙද O
කෙනෙක්ද B-Other
අවසාන B-Other
මුගෙන් O
අබ O
සරණයි B-Other
ජෙප්පන් O

කලබලවී O
ඇත O
දැක්කනෙ O
බෝබි O
පෝම් B-Other
බණ O
කයිවර්ධන B-Other
වේලුපිල්ලෙයි B-Other
තඹුත්තේගම B-PER
දිසාවේ O
අන්දරේලාගේ B-Other
පෝරානායක O
පෑඩ් O
ඩයස් B-PER
ප්රසාද්ට O
කිරන O
උපාසකෙයෙක් B-Other
බඩුව O
අහ්හ් B-Other
පී O

සිරිවර්ධන B-PER
නහුතෙට B-Other
හානවා B-Other
දිනුවේ O
පුරන්අප්පු B-PER
නෙවෙයිද O
තණකොළ O
පුන්නක්කු B-Other
ගෙන්නන්නෙ B-Other
මාධ්යයට O
සාධාරණයක් O
ලෙසටම O
කුඩේ O
ලඟට O
හුදෙක් O
විනෝදය B-Other
සඳහා O
එන්නම්කො B-Other
එකාව O
ඔච්චර O

එනකල් O
උදාහරණ O
ඇවේ O
නැත්තන් B-Other
තවටික O
රැවටිලා O
මූටආපු B-Other
ගත්තාඑක්කන් O
රෑට O
බලා O
වෙයිද O
එත O
සිරාවටටියුෂන් B-Other
නානව B-Other
වචන O
කරකවට O
හීන් O
ලූනෙන් B-Other
ගේම O
දරන O

උත්සවයක්මේ O
බොරුවක් O
මහත්ත්යගෙත් B-Other
කය්ය O
ප්රශ්ණ B-Other
සුපිරියට O
විග්රහ B-Other
පිලිතුරු B-Other
ප්රසද් O
හෙනම O
මෝඩයෙක් O
තෙරුම් O
මේය O
මිරිගුවක් O
මේත් O
ඊටම O
සරිලන O
අවුලක් O
අනුරට B-PER
පුනක්කු O

හැදෙන්නෙ O
කෙසේ O
වෙතත් O
කියන්නෙත් B-Other
උදච්ච O
ගොබ්බයෙක් O
හැසිරීමෙන් B-Other
පේන්නෙ O
කලින්දු B-PER
මාධ්යවේදියා B-PER
තිලීප් B-PER
ජයවීර B-PER
නායකයා O
කරන්ඩ O
දත O
කටුකනවා O
උඩනේ O
පොලිසි O
කටයි O
පුකයි O

ඔක්කොටොම O
මඩවනවා O
කෑලේ O
පුසාද් O
ඉදිරියෙන් O
බොරැව B-Other
කණපිට B-Other
පෙරළා O
පැහැදිළි B-Other
කරිමි O
ඇත්තට B-Other
පචයනගේ B-Other
සජබෙි B-ORG
සුභම O
පුකේද O
ටියුශන් B-Other
ක්ලාස් O
ගන්නෙත් B-Other
එකටම O
වැදගෙන O

ඉතාම O
වටිනව O
සාකච්ඡාව B-Other
වැඩසටහනට B-Other
ආරාධනා B-Other
කරනකන් O
මග O
මිස් O
කරගන් B-Other
සර්ව O
ගෙන්නුවට B-Other
ජයමවේවා B-Other
හුගක් O
දේශපාලනේට B-Other
ආවට O
නිදුක් B-Other
නිරෝගී O
දීර්ඝායු O
තෙරුවන් B-Other
දෙමව්පියන්ට O

ලැජ්ජ O
බම් O
කලාට O
අපිටනම් O
දුකයි O
නෑව O
රංවලගේ B-PER
උරන O
බැල්ලියක් O
ජෙප්පන්ගේ B-Other
තේරෙන්නේ B-Other
දහයකට B-Other
දේශපාලකයෙකුට O
ගහන්නේ O
දිනුම් O
ප්රසිද්ද B-Other
දේශපාකයෙක් B-Other
හිමින් O
ඔයාලා O
පක්ෂෙකම B-Other

පොඩිමල්ලි B-Other
හම්බෙලා O
ගුලියක් O
ටත් O
වෙලාවකට B-Other
ඊ O
ලග O
සරත් B-PER
ෆොන්සේකා B-PER
රැගෙන O
ජෙප්පන්ගෙ B-Other
කුලී O
බලකාය O
ආපහු O
වැඩට O
ගොනාගේ B-Other
නාන O
කුලි O
බලකායක් B-Other
ඕනාද O

හාන O
හැවිල්ලට O
හරක්ට O
උඹලගෙ O
සජබෙට B-ORG
රෙවිල O
චතුරංග B-PER
ගේන්ඩෝ O
කොටස B-Other
පේන O
ලබපු O
ජයග්රහණය B-Other
දත්ත O
කරුණු O
මත O
පදනම්ව B-Other
විශිෂ්ඨ B-Other
ජයක් O
එකඅනිත් B-Other
පම්පෝරියක් O

ඡන්ද O
පරාද O
වෙච්ච O
ජනප්රියත්වයක් B-Other
ලැබුණා O
තර්කය O
ඇතුලේ O
කොට්ටහච්චි B-Other
සමාජය B-Other
කතාබහට B-Other
ලක්වෙන්න O
පටන්් O
කියලාඑහෙම B-Other
බැලුවම O
වෙනසක් B-Other
නෑදෙන්නම O
දෙකක්දේශපාලනඥයෙක්ගේ B-Other
ප්රතිරූපය O
ගොඩනැගෙන්න B-Other
පැවතුම් O

යහපත් B-Other
කලාපය B-Other
මතතමන්ගේ B-Other
ජනප්රියත්වය B-Other
හදාගන්න O
ගොංකතා B-Other
ඇතුලෙම O
පේන්න O
මානසිකත්වය B-Other
බැරිවෙලා B-Other
පුස් O
එතන B-Other
පෙන්නුවා O
වේසි O
උගන්ඩාවෙන් B-LOC
ගේනවා O
කෙබර O
නායකයෙක් B-Other
මෛත්රීපාලකොතනද B-PER
පෙන්නුවෙ O

ප්රශ්නෙම O
මල්ලි O
පොල්නෙ B-Other
ඒකටවත් B-Other
උත්තරයක් B-Other
දෙන්ඩ O
එක්ස්ක් O
මූත් O
අන්ත B-Other
නොවී O
පහසු O
පරිදි B-Other
මෛත්රීපාල B-PER
කියන්නේඑයා B-Other
ආසනය B-Other
වයිරල් O
කියලාඒකයි B-Other
පචය O
නොවුණ B-Other
එකනේ O

හරවත් B-Other
සාකච්චාවක් B-Other
හය්යෝ O
රිදෙ O
ඇවාන්ස්නියමයි B-Other
අන් O
තිබ්බනම් O
මැරෙනව B-Other
අම්මො B-Other
ඔව් O
කරකනවා B-Other
ව්තරයිඅහන O
නානවා O
හෝද O
ප්රෙතිපත්ති B-Other
පක්ශය O
හ්ඹැයි O
ඉජු O
ජෙවිපි O
කූඩේනේද O

ප්රශ්නෙට B-Other
උත්තරේ O
දෙනගමන් O
දීලම O
මෙතෙන්ට O
ඇන් O
මාරි O
ගෝතයෙක් B-Other
රඟපානවා B-Other
රැවටෙන්න B-Other
බලපන්කො B-Other
හිනායන්නෑද O
උබලගෙ B-Other
පුතා O
මේකෙ O
හානකොට B-Other
ගියෙ O
ඇඩිලා O
සිරිවර්දන B-PER
අයියාට O

පුපෙන් O
සැලැස්වූ O
අදනම් O
නාගත්තා B-Other
කන්නාඩි B-Other
ගලෝල B-Other
බුද්දියෙන් B-Other
අහපන් O
හලෝ O
කණ්ණාඩි B-Other
ඒජන්තයෙක් B-Other
රෙද්දේ O
රෙවුනා O
ගලේ O
බළලෙක් O
දුටිමි O
අඩෝඕඕඕ B-Other
සෙව්නාත් B-Other
ලස්සනට B-Other
කතාකරනවා B-Other

කතාකරම O
හපන් O
බඩුවක් B-Other
පචයාගේ B-Other
ඩොබිලාට O
හොරඋපාධි B-Other
තිබුනට O
මොළයක් B-Other
උත්තරෙට O
උදව් O
අවස්ථා B-Other
හරයක් O
දෙවල් O
සජබ B-ORG
ගහපු O
කතිරයත් O
පුසසක් B-Other
හිතාගෙන B-Other
කියන්නේපව් B-Other
කවිදු O

එපාවැරදි O
වැරදියට O
දකින්නත් B-Other
තප්පර B-Other
තිහක් O
රැඳෙන B-Other
තර්ක O
ගොඩනගපන් B-Other
රනිල්ගෙ B-PER
ප්ලාන්ට් O
අල්ලන්ඩ B-Other
පිස්තෝල O
චරිත් O
ගැලපෙන O
ප්රකාශක O
කොපි O
කරන්නම B-Other
එතන්ට O
මගඅරින්නෙත් B-Other
වගේමයි O

මගෙන් O
උසමිටි O
හිතේ O
කව්රුත් O
අසමගි O
ජනනොවන O
බලවේගයක් O
වෙනදට O
දකින O
වීරයෝ O
සෙක්ශන් B-Other
ඉතුරු O
වලදි B-Other
අපහස B-Other
දේශපාලනේ B-Other
උදව්ව O
සංවිධායක B-Other
ගැටලු B-Other
වලටත් O
ලපයට O

කියපිය O
ලයිට් B-Other
බිල O
ලක්ෂ B-Other
විට්ස් O
කාර් O
ජෙප්පොන්ට B-Other
මොලෙ O
ඕනද O
කාලෙකින් B-Other
සන්වාද B-Other
දැක්ලා O
නැතු O
බූරුවො O
ලමයට O
ජපන් B-Other
වැස්සේ O
තෙමෙන්න B-Other
පුලුවන්දඒ B-Other
දන්ඩේ O

උසනම් O
මිටිනම් O
අම්මත් O
කොමෙන්ට් B-Other
එකකට O
කීයක් O
කිව්වද O
මචං O
බයිලා B-Other
ලමයින්ගේත් B-Other
කෙලින්නෙ O
මූනම් O
මූනක් O
අංකල් O
එයත් O
ටොම් O
සජිතුත් B-PER
වගේනෙ O
අනුරයෙක් B-PER
නෙවෙනේ B-Other

ළිදට O
බැහලම O
ගෝලයොනෙ B-Other
ප්රසාත් O
තියෙන්නේම B-Other
කියාගෙනනේ O
ගාවට O
සිරාවට O
අහද්දි B-Other
හෝදන්න B-Other
තරගන්නවා B-Other
බොරැ O
පෙනිලා O
සිරාවටම O
යකො O
ප්රශ්නවලට B-Other
කොහේද O
ඇබරිල්ලක් B-Other
ඇබරුනේ O
හෝදන් O

වැඩිවෙනවා O
ලකුණු O
ටිකත් O
කරගන්නවා B-Other
ගොතයා B-Other
පට් O
ලකුනු O
හම්බුනෙ O
ජෙප්පොන්ගෙන් B-Other
නෙමෙනෙ O
දක්ශිනාංශික O
කාලෙන් O
කාලෙට O
රැකගනිම් B-Other
නගන O
ප්රශ්නයකට B-Other
විග්ග්රහ B-Other
ශීලීව B-Other
දීමක් O
දැක්කමයි O

අදනං O
නා O
මගුල O
විග්රහශීලීව B-Other
වුනත් O
රෝල් B-Other
කරකවලා O
සජියගේ O
බේරගන්න B-Other
සජබෙටම B-Other
දෙතුන් O
දෙනාගෙන් O
තේරුමක් O
ගලවනවා O
ගුරාගේ O
කරකැවිල්ල B-Other
තේරුවේ O
සජබයියො B-Other
ග්ගොන් O
කියවපන් O

හි O
තයි O
තණකොල B-Other
කපන්න O
කිතුල් B-Other
උනත O
ජාමෙ O
කීපදෙනාගෙන් B-Other
හුරුබුහුටි B-Other
ප්රසා O
උන්නැහෙ O
හොඳක් O
තේරෙන්නෙත් B-Other
එම්කේ O
රටක B-Other
අධ්යාපනයත් B-Other
හැදුවට O
දුප්පත්කම O
රජ O
කෙළවිලම O

බහුතරයක් O
ප්රසාද්ගෙ B-PER
තාර්කිකයි B-Other
යථාර්ථවාදී B-Other
ප්රශ්නේ B-Other
සජීමහාතාඹඛතූමාට O
අපග්සුඛපැතූන්රටහදන්නජයලඛන්න B-Other
ගජමෑන් O
නවතම O
ආරංචි O
ප්රේමදාස O
යාල O
වනෝද්යානයේ B-Other
සැගවී O
එවන්න O
අනෙ O
ඔචර O
දෙනවෙයි O
හිටිය O
අපෙන් O

මොකා O
දිනුවත් O
හොයාගත්තොත් B-Other
කිසි O
කෙනෙක්ගෙන් O
බලවේගයට O
වේවාජාතික B-Other
ජයවේවාජාතික B-Other
ප්රතිඵලයක් B-Other
අපටත් O
ආසාවෙන් O
දෙරන O
ඉන්නේහරිම B-Other
ඔබලාට O
නෑනේඔයාලා O
වෙලාව O
හදාගෙන B-Other
අමාරුවෙන් B-Other
බලන්නේමුං O
ඇඩ් O

දානවානෙ O
සවුදි B-LOC
අරාබියෙන් I-LOC
කුවේට් B-LOC
සුභ O
පතනවා B-Other
විදායක O
රටවිරුවන් O
ලැබෙන්න O
පාර්තනා O
දින්නොත් B-Other
ආංඅරෙහෙ O
ඇදිරිනීති O
සීයට O
හිබුටු O
හිපාටුවෝ O
ජන්දේ B-Other
ඉල්ලන O
ශුවර් O
ප්රතිඵල O

ඕවට O
ඉල්ලනකොට O
පන O
උන්ගෙදර B-Other
ඉල්ලන්නේ O
ඨොහු O
නාකී O
හුලා O
කැ O
පො O
බුදු O
ජයවෙිවාමාලිමාවට B-ORG
ඔවුඅපිඉන්නේපිටරට B-Other
අනිවාරයේන්අපිපිටරටඉදලාබලන්නේගොඩාක්ඉස්තුතිඅපිටත්තිබුනානමි B-Other
මුල්ම O
වරට O
පැවත් B-Other
වුවේ O
මාලි B-Other
මාවට O

දුකින් O
මාලීමාවට B-ORG
මැසේජ් O
දැම්මට O
වැටෙන්නේ B-Other
දුරකථනයකින්ම B-Other
දැම්මා O
ජානාධ්පති B-PER
පිටරට O
අපිටත් B-Other
පාරම B-Other
පතිශතයක් B-Other
ඉක්මවයි O
ප්රථම O
ජනාධිපතිවරණය B-Other
පැවැත්වුනේ B-Other
වසරේදීයි O
ජනාධිපතිවරයා B-PER
වූයේ O
විලියම් O

ගොපල්ලව B-PER
මහතාය B-PER
වසරේදී B-LOC
ලංකාව O
ගණ O
රාජ්ජයක් B-Other
අවස්ථාවේ B-Other
පත්කළා O
ප්රථමව O
මැතිවරණයෙන් O
තේරී O
වරයා O
ජයවර්ධන B-PER
වසරේ O
පැවති O
ජනාධිපතිවරණයෙන් B-Other
ලොක්කගෙ B-Other
කියන්නවත් B-Other
කීවට O
දිනන්නේ O

අනුරටරට B-PER
කොයි O
සිස්සත්වේ O
විභාගේ B-Other
වාගේනැවත B-Other
වංචා O
ඔවි O
හොයලා B-Other
ලංකාවට B-LOC
මොකද්ද O
හුකපන් B-Other
කියලාම O
හිකෙන්න O
නෙල් O
ඒනම් O
මාලී O
ගහපං O
දෙරනට B-Other
උඹගෙ O
තර O

ගෝඨාගේ B-PER
පනිනවා O
නිසාද O
උඹ O
අගමැතිය O
පාස්කු O
බෝම්බ B-Other
ගහන්නත් B-Other
රාජ O
කපුරු O
නාට්යය B-Other
සුවද O
සබන් B-Other
ඇඟ O
ගාලා O
හායි O
අලි O
ය O
පඹයෙක් B-Other
හුක් O

ඩඩ්ලි B-PER
ගෙන්නුවා O
පඹයාව O
මේකට O
වේසියෙක් O
ගෙනාවනම් B-Other
පඹයන්ට O
ඉඩක් B-Other
මෛත්රීට B-PER
මෑතකදී B-Other
සිංහරාජ B-Other
වනාන්තරයට B-Other
ගියෙමි O
ප්රදේශයේ O
පෙර O
අනවසරයෙන් O
පරිහරණය O
වනාන්තරය O
ආසන්නයේ O
පිහිටි O

වනාන්තර O
ඉඩම් O
අත්පත් O
ගැනීමට O
යුගයේදී O
කටයුතු O
මාර්ගෝපදේශකයා B-PER
පැවසීය B-Other
පරිසරය B-Other
සුරැකීමට O
බොහෝ O
අවාසනාවකට B-Other
වෙනුවට O
කුණු O
කූඩ O
කැමතියි O
කෑවේ O
කාලකන්නී B-Other
දෙරට B-ORG
නාලිකාව I-ORG

ජන්තාව O
වේයි O
එකාපක්ෂය B-Other
හුටම O
පක්සෙ B-Other
ඉඳන් O
හැරෙව්වේ O
සුදනා O
හිටියනුම් B-Other
නෙලුම් O
කුලුනු O
පාදඩයන් B-Other
සටහන්වලට B-Other
වන්නේ O
කමක්ද O
රතනගේ O
ගුලි O
සිරිසේනට B-PER
සමාවෙන් O
ගෝඨාභයට B-PER

කාබනික O
පොහොරෙන් B-Other
දෙදෙනාටම O
පිලිගෙන O
ජාතියෙන් O
සිදුවුනා O
රතනයා O
යහතින් B-Other
යෙහෙන් O
වැජඹෙනවා B-Other
සම්බන්ධයි O
ජනාධිපතිටත් B-PER
බැස්සුවෙ B-Other
ඉදිරියේදී O
කාටහරි B-PER
දෙයිබුදු O
හාමුදුරුවො O
හිට්යා O
හාමුදුරුවන්වත් B-PER
ව්කුනන් O

කයිසාසනෙත් O
වනසන O
සිවුරුදාරීන්ගෙන් O
මව්බ්ම B-Other
රැකගැනීමේ B-Other
කාලයයි B-Other
ඇහුවෙ O
තමුන් B-Other
ජයමහ O
පවුලෙන් O
කෝට් O
අත්සන O
තොත්ත O
බබාලා O
මෙයාට B-Other
අනික් O
බෙදුවදමේ O
ගෝටාබය B-PER
බලපෑම් O
කලානම් O

යහපාලනේ O
බැරිබව O
වුනේ O
සංක B-PER
මහත්තයො B-PER
ආප්පයක් B-Other
බඩේ O
ගලක් O
බැදලා O
පරාක්රම B-Other
සමුද්රයට B-Other
කියන්නකො O
කෙලවන්නෙ O
මතු O
සම්බන්ධවයි O
බන්ධනාගාර B-LOC
කොමසාරිස්වරයා B-PER
ආයතනවලින් O
ලබාදුන් O
නිර්දේශිත O

ලිපිද O
කෘතන්ග්ජ් O
වෙමු O
මහතාණෙනි B-Other
පාර්ක් O
සිද්දියට B-Other
අදාළව O
සෙසු O
පුද්ගලයින්ද O
වකවානුවේ O
අඨිකරණ B-LOC
අමාත්යාංශයේ I-LOC
බලදාරීන්ද O
ජාත්තියන්තරෙත් O
අබ්බයන්තරෙත් B-Other
පැනපන් B-Other
සටහනේ O
නිශ්පාදකතුමනි B-PER
කරුනාකර O
මීලගට O

රතන B-PER
හිමිව I-PER
සිද්දිය O
සාකච්ඡාවක් O
පවත්වනතෙක් B-Other
නොඉවසිල්ලෙන් B-Other
සිටින්නෙමු B-Other
ටවර් O
නැගපු B-Other
වෙලාවෙ O
දේශප්රේමියෙක්වත් B-Other
හිට්යේ O
මද O
සුලගේ O
ගෑස් O
ආප්ප B-Other
කඩේකින් O
තටඹ O
එකෙක්ව O
මින් O

මතුවට O
පලාතෙවත් O
ගෙන්වන්නට O
බර්ට් O
ගුනතිලක B-PER
මහත්මයාගෙ B-Other
සටහනක් B-Other
දැම්මනම්මෙයාව B-Other
දෙරණට B-ORG
ගෙන්නුවොත් O
ප්රේක්ෂකයන් B-Other
දෙරණත් O
ඒකාන්තයි O
සටහනට O
ගුණතිලක B-PER
ඇනස්ලි B-PER
සැමුවෙල් B-PER
රොද්රිගෝ B-PER
මහත්වරුන්ට B-Other
නැවතත් O

ව්නෝද O
සමය O
හිතුනේ O
උතුම් O
කලාකරුවන්ටත් B-Other
නින්දාවක් B-Other
නොවේද O
මතට O
තිත O
එල්ලුම්ගස් O
සමුද්රයෙන් O
නාලා B-Other
කෙසෙල් B-Other
කොලෙන් O
අඹුවට O
බත්මුලක් O
ඔතාගෙන B-Other
පොලොන්නරුවෙ B-Other
පැලට O
ග්රාම B-Other

ග්රාමසේවා B-LOC
කාර්යාලයේ I-LOC
රාජකාරි O
මන්දිරයේ O
කියලයි O
ඉල්ලුවෙ B-Other
ඉපදුනේ O
හිටන් O
ද්රෝහියා B-Other
සංඛ O
කපටිය O
රගපාන්නෙඅහන B-Other
ප්රස්නෙට O
නොදුන්නට O
වගක් O
වැනි O
පුද්ගලයෙක් O
කොන්ත්රත් O
ද්රොහි O
කමක්සාපයක් B-Other

හවුල් O
උනු O
සිසිසේන් O
ඕකාටත් O
දෙහි O
කැපුවේ O
ඔයවගේ O
ගේනත් B-Other
සිරිසේන B-PER
හිරකාරයෙක් B-Other
ජරාව O
පහත් O
අතන B-Other
මෙතන O
ඕනා O
ෆේල්ඩ් O
පමනක් O
නෙවෙය් O
ඔරොත්තු O
නොදෙන O

සෙකියුරිටි B-Other
රථ O
පෙල O
මැදි O
දේසපාලුවො B-Other
ආර්තික O
පරිහානියට B-Other
වග O
කිව O
යුතුය් B-Other
බබා O
කිරිසුවද O
හුටන් O
රෑ O
ඔක්කොටම B-Other
හොරෙන් O
රාජපක්සලට B-PER
ගැලපෙනම O
මෙයත් O
වගකියන්න B-Other

සිදුවීම O
සම්බන්දව B-Other
බීමතින් B-Other
අපරාදයක් B-Other
කරලලු O
මිනීමරන්න O
මිනීමරලා B-Other
ඔප්පුවෙලා B-Other
ග්රාමසේවක O
පේන්නන්නම B-Other
ආරාඡික O
ඔවට O
වන්දි O
ගේවන්න B-Other
වේනවා O
බයිබලයේ B-Other
දේමාපියන් B-Other
මිදිපල O
කැවිට O
දරැවන්ගේ O

දරැවන්ගේත් O
දත් O
හිරිවැටුන O
යොදයා O
කරලම B-Other
දැම්මෙ O
සෝක් O
අරගලයේ B-Other
දරුවෝ B-Other
කුපිත O
උනානම් B-Other
මහින්දයා B-PER
මැයි O
වෙනිදා O
මරවනවා B-Other
බලයේ O
රැඳී O
ඉවර O
ඤානාමන්ත්රයෙන් B-Other
තිරිසන්නු B-Other

මැරෙන්නේ O
ශාරීරික O
අක්රීය O
පමනයි O
අද්භූත B-Other
දේවල් B-Other
භහුබූත O
ඵ් O
දේකම O
ඇත්තක් B-Other
ඵකෙත් O
යාඥා O
විශ්වාසයක් B-Other
බලමු O
තුනක් O
පිහිටක් O
අයුක්තියට B-Other
අසාධාරනයට B-Other
විරුද්ධව O
ඇතිවන B-Other

වේදනාව O
වෙෙරය O
පලිගැනීමේ B-Other
අවිය O
තනියම O
කියනදේ B-Other
ගලාගෙන B-Other
කලු O
හෝ O
රල O
මුහුදු O
වෙරලේ O
කිකිලි O
බිත්තරයකුත් B-Other
ඊලඟට O
තිරිසනා B-Other
අපේ O
අපරාධ B-Other
ඵක O
මතක් O

ජනතාවගේ O
වංවා O
ප්රයිවේට් O
ජෙට් O
ආදිය O
උගේ O
නෑදැයින්ට B-Other
සහචරයන්ට B-Other
මංකොල්ල O
කෑමට B-Other
හැරීම B-Other
රජයේ B-Other
ඉහලම B-Other
කොට O
උන්ටත් O
ජාතියත් O
ඉඩදිම O
අපරාධකාරයින් B-Other
බිස්නස් B-Other
කාරයන් B-Other

මිනීමරැවන් O
හේතුවෙන් B-Other
අසරන O
පවා O
පාරේ B-Other
මැස්සන්ගෙන් B-Other
පිරී O
හාමතේ B-Other
දුක්විඳීම B-Other
කරලත් O
පුලුවන්කාර B-Other
සිටීමට O
උත්සාහය O
ආදී O
තමන්ගේ B-Other
හිතේ O
කෑලි O
කුඩුවෙලා B-Other
කලුගලට B-Other
බිත්තරේ B-Other

වැරෙන් O
පස්සේ O
මහත් B-Other
මුර්ගයා B-Other
ඵඩිතරව O
වීරයෙක් O
ඵතනින් O
ඉවත්වෙලා B-Other
දේ O
කෙනෙක්ම B-Other
ලබන O
ඉරිදා O
මෙය O
අදහස O
ෂෙයාර් O
මේදේ O
දහසක් O
දෙනෙක් O
පමන O
තුනක්වත් B-Other

මේක O
දිගට O
ඵක් O
අයෙක් O
වරක් O
හිඟමනට O
පවුල් B-Other
පිටින් O
කිං O
අක්බාර් B-Other
විඳින O
මෙහෙමයි B-Other
පවුලේ O
ව්යාපාර O
ලාභ O
උදවු O
රාජපක්ෂලාට B-PER
ලබාගන්න O
සිස්ටම් B-Other
අධික O

ලාබ O
ඡන්දයට O
පැරදෙන O
තේරුණ B-Other
පිළිබද O
අප්රසාදයක් B-Other
මුල් O
යහපාලන B-Other
විවේචන B-Other
ප්ලෑන B-Other
හැදුවේ O
මයීත්රි B-PER
ගම්මන්පිල B-PER
වාසු O
ඇතුළු O
බවට O
සැරින් O
සැරේ O
පෙන්නමින් B-Other
වෙනම O

හිතනවා O
මෙයාලා O
සෑම O
යෝජනවක්ම B-Other
ඡන්දය O
විරුද්ධයි B-Other
පෙන්නනවා O
අන්දන්න B-Other
ලෙසීනේ O
ගස O
සහමුළුමනින්ම B-Other
ඉවත් O
ශශේන්ද්ර B-PER
නිපුණ B-PER
බැකප් O
නෙළුම් O
කුළුණ O
විවෘත O
මෛත්රී B-PER
මහින්දගේ B-PER

බැංකු O
වංචාවට B-Other
වැඩියි O
මහබැංකු O
දෙකේම O
දැක්ම O
මාර්තු O
මාසය O
සියල්ල O
භාගය O
වර්තමානයේ B-Other
අලියා O
පිනාව B-Other
වේ O
තුමාගේ O
හැකියාව O
කියවද්දි B-Other
මාරයි O
මුසල B-Other
මස්සබාල්දු O

නාකියා O
දකින්නෙ O
ආගම O
විකුනගෙන O
කෑවඅපි B-Other
සින්හ්ල O
ඉදගෙන O
ගෙනොයයිද O
ගෙනියන්න O
පාට O
ආර්තිකය B-Other
හතේ O
ආකල්පවල් B-Other
සෑහෙන්න O
නිහතමානීව B-Other
දේශපාලකයන්ටත් B-Other
ආදර්ශයක් B-Other
බිලියන් O
රටෙ O
ගොවියන්ට B-Other

සියදිවි O
නසා O
ටොන් O
මිලියන් B-Other
ආනයනය B-Other
වාහන O
වාර්ශිකව O
අදි O
සුපෝඛ B-Other
බෝගී O
රහිත B-Other
යෝජිත O
විදුලි B-Other
පද්දිති B-Other
ඉදි O
කිරීම් O
නවතලා O
නැව් O
අදික O
විදුලිය O

මිලදී O
ගත්ටා O
පොලිය B-Other
ජනබැංකුව B-Other
ආනයන O
බදුමත O
නිශ්පාදනය B-Other
භාන්ඩයක්ම B-Other
ආනයනබදු O
කලෙ O
ඩො O
අපනයනය B-Other
ස්සිඝ්රයෙන් O
බසිද්දී O
ප්රශ්නෙත් O
ඒකමයි O
විසදුම B-Other
ලෝන් O
සංවර්දන O
වැඩසටහන්ක් B-Other

දුනා O
බජට් O
ඩිෆිසිට් O
එරිලා O
නයට O
කාපුවා B-Other
එලිය O
බැහල් B-Other
අන්තිමටම B-Other
හිර O
වෙද්දී O
රටෙන් B-Other
ඇමරිකාවට B-LOC
විකුනලා B-Other
බාල් O
නටන්නයි B-Other
හතර O
වටේට O
ලෝකෙට B-Other
බාර්දීල O

ගිහිලා O
ලෝකෙ O
කොහෙන්වත් O
වෑදි O
බන O
අන්දරේ B-Other
හැමතැනම O
රනිලො B-PER
රාජපක්ශලගෙ B-PER
නෑයෙක් O
ඩීල් O
අඩේ O
කියවලා O
බෙල්ලේ O
වැල O
මැරියන් O
මිනිහො O
ඒවාගෙන්මජනතාව B-Other
ඔයිට O
ඇඩ්වාන්ස්කමක් B-Other

ඉතිම් O
ගණිකාවක් O
කරන්නද B-Other
රනිල්කාරයාත් B-PER
නූලෙන් O
දුන්නාඅ O
ප්රජාතන්ත්රවාදීයෙක් B-Other
පරදිවිව O
ආවෙ O
කොන්දක් B-Other
අතුගැවිලා B-Other
යන්ට O
ආසනයක් O
කොඩිතුවක්කු O
වහල්ලු B-Other
දැනෙන O
සතුටඉරිසියාවෙ B-Other
බොහෝම O
කළමනාකරණය B-Other
පිළිබඳ O

සැළකිළිමත් O
සාකච්ඡාවලට O
නොයනු O
මැනවි O
චාටර් O
මාධ්යවේදීන් B-Other
සාකච්ඡාද B-Other
ලොව O
බලවත්ම O
කුමක්ද O
ලෝක O
ආර්ථික B-Other
බලවතා O
මොනවාද O
සංකයා O
මාධ්යවේදියෙකු B-Other
කඩේ O
තාර O
බයියෙක්ද B-Other
කියයන්නේ O

නැවත O
අවසර O
පාහරයා O
නාකිවෙමින් B-Other
ජීවත්වෙන O
මේවෙනතුරු B-Other
කෙරුවේ O
ඔහේත් O
නායකතුමා O
කියලනේ B-Other
යක්කුන්ට B-Other
ලැබුණේ O
ගැටලුවක් B-Other
වචනයක් O
ඔස්තාර්ලා O
ටොපි O
පරි O
ඇටයකුත් O
කේරළයේ B-Other
කොමිනිස්ට් B-Other

පාලනයකි O
කරුණාකරල B-Other
සංඛා O
අවබෝධ O
දිනාගන්න O
තිබෙන්නේ O
කව්දපැහැදිලි B-Other
ජාත්යන්තර B-Other
මුල්ය O
සන්විධානය B-Other
කොන්දේසි O
විරහිතව O
රාජපක්ශ B-PER
රෑන O
ජාමු O
සන්විධානයට B-Other
ඔවුන්ට B-Other
ලෑබෙන්නෙ B-Other
ගියොත් O
හොරකමක් O

ප්රජාතන්ත්ර B-Other
විරෝධී B-Other
හිතුවක්කාර B-Other
කඩුලු O
තූ O
මාද්යට O
සණ්ක O
අමරජිත් B-PER
වේසිගෙ O
දෙරණමුන් O
අජූතයි O
හරියටමේවා O
බලනවට B-Other
ජාතියක් B-Other
කරුම O
ශාපය O
පොන්නයෝ B-Other
නැතිවෙයන් B-Other
හොරුද O
කමද O

පාවා O
දීම් O
හතට O
මැදිවෙයන් O
දිය O
වන්නාව B-Other
මනු O
වෙයන් O
ජාතියම B-Other
සුරැකියන් B-Other
ජාති O
කුලමල B-Other
බේදයෙන් O
තොරව O
මනුෂ්යත්වය B-Other
වන්නටනම් O
අන්තවාදී B-Other
පාවාදෙන්නා B-Other
නගපු O
ජාතියට O

සාපය O
ගෙනදුන් B-Other
දියවන්නව O
අමනයන් O
වන්දිබට්ටයන් B-Other
මහපොලොවටම B-Other
ලාල් O
නැහැඋඩින් B-Other
කලෙම O
අඬාපු O
පාදඩ O
රෙදිහෝදන O
ශ්රි O
විශන් O
තේරෙනනේ B-Other
නැහැබොරුකාරයන්ට B-Other
අතරමං O
තම්බන්න O
රනිල්වමොල B-PER
දෙරනෙන් O

සංඛයවම O
බිල්ලට O
නෑම O
තිබුනෙ O
බුද්ධිමය B-Other
ගැටුමක් B-Other
ඉන්ට O
රෙන්ට O
කොරා O
අවෘදු O
ක්ම O
කොරල O
කාලක්න්ණි B-Other
බේසික් O
පුතාලා B-Other
මධ්යවේදියා B-Other
මේලෝ O
හසරක O
ගොන්ත O
හෝදන O

කැරි O
රනිලා B-PER
අම්මවත් O
විකුණයි O
කොටින්ට O
එතරම්ම O
බලයට O
කෑදර O
කැරියෙක් O
මොළ O
ගෙනාපු B-Other
නැවක් B-Other
හැප්පෙන්න B-Other
දරුවෙක්ට O
තැනකුත් B-Other
පාකිනකා B-Other
මාධ්යයයි B-Other
දේශ O
පාලුවොයි B-Other
අකුලගෙන B-Other

යන්ඩ O
ඉල්ලාගෙන O
ඇතිසුදුසුකම O
ඔබව O
ළඟටම O
මාමා O
තෙල් O
බැරලයක B-Other
මිල O
කරන්නවද B-Other
ගෝථා O
මාමි B-Other
කෝම්පිට්ටු B-Other
හදන්නෙ O
කල්පනාකරකර O
ඉනනෙ O
මාධ්යේදී B-Other
බුරුවේක් B-Other
කාගෙ O
යහපාලනය O

තණ්හාව O
ගෙනාවේ O
සමගහැබැයි O
නැහැඅන්තිමට B-Other
මිනීමැරුම් B-Other
පැන්නාඑයා O
පිළිවෙළ O
නිවාඩුවක් B-Other
කියවන්න O
කලාම O
බලහත් O
කාරයෙන් O
පෙරලනවඊට B-Other
අදක්ශ O
පාලකයන්ට B-Other
වැජඹෙන්න O
ඇතිමේකට B-Other
හේතුව O
සුළුතරයක් B-Other
වීමයි O

පහම O
සැරේම O
බාල්දි B-Other
පෙරලලාරටම B-Other
එළ O
දෙමු O
දිත් O
රනිල්ගෙමහ B-PER
බැන්කු B-Other
අහගන්න B-Other
නෙමේ B-Other
කින්වත්බැරි B-Other
මල්ලේ O
මෙයිට O
ගේන O
දැකපු O
කෘතහස්ත B-Other
දෙශපාලකයා O
ගතා O
වලන් O

සොදන O
පනික්කියා O
උළු O
පිසන්කොටුවේ O
නාකි O
පයෝ O
විශ්රාම B-Other
දුටුගැමුණු O
යුගයක් B-Other
සිහින O
වෛර O
පුදුමයක් B-Other
නොවේ O
පිනුම් O
ටින O
මීපැණි O
ජනමාධ්යවේදීන් B-Other
දේශපාලනඥයන්ව B-Other
ඉන්දල O
දම්මික O

පැනිය O
අරිය O
සංඛයා O
යනවාබලපිය B-Other
භාණ්ඩ O
ගනන්ගොන් B-Other
රනිල්ගෙන් B-PER
ඉල්ලන් B-Other
කෑව O
ගෙඩියෙ B-Other
තරමටම O
අහන්නෙකිසිම B-Other
හොම්ඹෙන් B-Other
සියල්ලක්ම B-Other
පාහේ B-Other
ඇරපු O
ක්රමයකට B-Other
යමක් O
කොරෝන O
නෙමෙයිලු O

අාර්තිකය O
වැටුනෙ O
මේයාල O
අනුන්ටම B-Other
ඉපදුනු O
වියතුන් B-Other
දුන්නනම් O
දනී O
කීපාරක් O
කියනවද B-Other
නෝන්ඩි O
තිබ්බනෙ O
බැංකුවට B-Other
අරින්නෙ O
කලින්එතුමාට B-Other
පැවරීමට O
වුණාදප්පුල O
කෑගහලා B-Other
නාඩගම B-Other
නඩුවට O

නැහැදප්පුල B-Other
යාලුවෙක්පුළුවන් B-Other
මාලිගා B-ORG
පෙන්වන්නගිණුම් B-Other
අජිත් O
නිවාඩ් B-Other
හංගගෙන B-Other
ලාගේ B-Other
අහලාරනිල් B-PER
හංවඩු O
ගැහුවේ O
වේදියා O
වාදියෙක් O
පවතින O
ප්රශ්නයට B-Other
හේතු O
තලත් B-Other
එසේත් O
රංගන O
යක් O

කෙනෙක්සමහර B-Other
සබ් O
රී O
රනිල්ලා B-PER
මකබෑවෙන්නෙ O
නෑදැන් O
මැකබෑවිලා O
පින්සිද්ද O
ඉස්සෙල්ලම B-Other
ජනතාවයි B-Other
කුණුහරුප O
සාමාජ O
ජාලය O
ජරා B-Other
ෆිනෑන්ස් O
ආය O
අහනවා O
ලෙඩ්ඩු B-Other
දොස්තරලා B-Other
ලෙඩේට O

නිසානේ O
දෙකත් O
බැසිලුත් B-Other
අහන්නේ O
තෙන්ඩුල්කාර් B-Other
විතරද B-Other
වංචනික O
මොහුත් B-Other
බැසිල් B-PER
රාජපක්ෂත් B-PER
නාගානන්ඳ B-PER
තිදෙනා B-Other
සූදානම් O
කළද O
විවාදයකට O
පවසා O
මඟහැරිම O
කළහ O
නොබෝ B-Other
දිනකින් O

බැසිල්ද B-PER
පැමිණිය O
කොහෙත්ම O
වේළාසන O
ගෙන්වීම O
නොකරනු B-Other
දන්නවාදගියපාර B-Other
වරණයට O
ඉල්ලනවා B-Other
සිටි O
අයගෙන් B-Other
අරගත්තා O
ඒවාගෙම O
නිරුවතරනිල් B-Other
ආවේ O
උල්ලංඝනය B-Other
නොවෙයිඅර O
හිමි O
සතියේ B-Other
නේනගන O

සන්ක O
දේපොළ B-Other
ප්රතිව්යුහගත B-Other
පරිපාලනය O
ප්රතිසංස්කරණ B-Other
වහාම O
අවශ්යයි B-Other
නිෂ්පාදන B-Other
මාදිලිය B-Other
බැදුන O
වෙළෙඳපොළ B-Other
තර්කනයත් O
ගෙඩනැගෙන B-Other
සංස්කෘතිය O
අවභොදය B-Other
කින් O
පරිණාමය O
ප්රගතිගාමී B-Other
දිසාවකට O
යොමුකල O

නොහැක O
නිශ්පාදන O
සාදක O
සම්බන්දතා O
තාර්කීක B-Other
කාර්යක්ෂම B-Other
වෙලදාම O
යහපත්ව O
පවත්වා O
නෙගෙන B-Other
භාහිර O
වෙළෙඳ B-Other
පොලක O
තරගකාරී O
විය O
නෙහැකි B-Other
සේවාආර්තිකයකට B-Other
සුවිශේෂ O
ආර්ථිකයේ B-Other
ස්තාවරත්වය B-Other

දුර්වලවන O
තාක්ෂණය O
නවනිපයුම් O
පදනම් B-Other
වු O
ඉහල O
පලදායීතාවයකින් B-Other
ආර්ථිකයක් O
ශ්රමය O
ස්වභාවික B-Other
සම්පත්නිශ්පාදිත B-Other
භාන්ඩ O
හුවමාරැ B-Other
නොමැතිව O
පරමාදර්ශ B-Other
පමුනුවාගත O
නොහැකි O
වටහාගත B-Other
පාරිභෝගික B-Other
භාන්ඩයකි O

එමෙන්ම O
පරිභෝජනය B-Other
ඉල්ලුම O
සැපයුම O
ව්යවසායකත්වය B-Other
ආර්ථිකයක O
ශාරයයි O
එබැවින් O
ප්රශස්ත B-Other
සංයෝජනය B-Other
නීතිමය O
පසුබිම O
යටිතල O
පහසුකම් O
පරිපාලන B-Other
බාධාවන් B-Other
අත්යවශ්යය B-Other
අධ්යාපනය B-Other
ලැබීම O
සැමට O

අයිතියකි O
ඒසදහා O
අවස්ථාව B-Other
පුලුල් O
කලයුතු O
ප්රමිතිගක B-Other
පෞද්ගලික B-Other
දිරිගන්වා O
පෝෂණය B-Other
පුද්ගලයන් B-Other
වැඩියෙන් O
බිහිකර O
ක්රියාවලියට B-Other
සම්බන්ධ O
සැපයියයුතුය B-Other
රාජ්යය O
සතු O
අකාර්යක්ෂම B-Other
අතහැර O
දමනලද O

ඇතුලත් O
කලයුතුය O
සදහා O
යුගයේ O
අවශ්යතාවයකි O
විනිවිද O
වැඩපිළිවෙළක් O
සකස්කොට B-Other
උපරීම B-Other
වාසිය O
ලැබෙන O
රාජ්යපෞද්ගලික B-Other
ඇතිකල O
මගී O
ප්රවහන B-Other
දුම්රිය B-Other
මාර්ග O
විශේෂයෙන් B-Other
ප්රවහනයට B-Other
මෙමගින් O

තදබදය O
අඩුකර O
ගැනීමටද O
හැකිවනු B-Other
ධීවර B-Other
කර්මාන්තය B-Other
උසස් O
විදුලිබල B-Other
බලශක්ති B-Other
ජලසම්පාදනය B-Other
රෝහල් B-LOC
ව්යවහාරික B-Other
විද්යා O
විශේෂ B-Other
අවධානය B-Other
යොමු O
පලදායී O
වනුඇත O
ක්ෂේත්රයන්හී B-Other
ශ්රම O

ශුක්ෂම B-Other
පදනම්වු B-Other
ක්රමවත් B-Other
බදුසහන B-Other
මගින් O
විරකියාව B-Other
අඩුකිරීමට B-Other
පියවර O
ගතහැක B-Other
පුනරාවර්තන B-Other
වියදමීන් O
වැය O
රජ්ය O
අනුබද්ධ O
විශ්රාමික B-Other
වැටුප් O
මුත් B-Other
නිශ්පාදිතයට O
සෘජු O
දායකත්වය B-Other

පලදායිකත්වය B-Other
කලාපයේ O
සීග්ර B-Other
දියුණුවක් B-Other
සාපේක්ෂව O
අගයකි O
අකාර්යක්ෂමතාවය B-Other
අතිරේක O
බරකි O
ව්යුහයේ O
මුල්බැසගෙන B-Other
යාවත්කාලීන O
නොවු B-Other
ආකල්ප O
ආයෝජනයට B-Other
ව්යවසායකත්වයට B-Other
විශාල O
පමුණුවයි B-Other
සේවයේ B-Other
ආයතනවල O

කාර්යක්ෂමතාව B-Other
ප්රමනයට B-Other
සංඛ්යාව O
සීමාකලයුතුය O
පසුගාමී B-Other
නොදියුණු B-Other
අන්තයක B-Other
රඳවා O
උවමනාවන් O
ඉටුකරගැනීමට O
වෙරදරන O
කල්ලි O
උත්සහයන් O
පරාජය B-Other
සිංහලබෞද්ධ B-Other
අවස්ථිතිය B-Other
වත්මන් O
තන්ත්රයට O
භාවිතා O
ඓතිහාසිකව O

ගොඩනැගුනු O
මෝහොත O
මගහැර O
ජාතිකවාදීන් B-Other
ගනිමින් B-Other
ඔවුන්ගේ B-Other
එකගතාවය O
කලමනාකරනය B-Other
පලදායීම B-Other
මාර්ගය O
ජාතියේනාමයෙන් B-Other
ඇතිකළ O
ගැටළු B-Other
පසුබෑම B-Other
මහත්ය O
පසුව O
කිරිමට O
උත්සහ O
සාර්තක B-Other
නොවීමට O

සංස්කෘතික B-Other
විරෝදයන්ගේ B-Other
ප්රබලතාවය B-Other
ඉංදියාවෙි B-LOC
බවද O
නොකලයුතුය B-Other
භාවය O
මුලිනුපුටා O
දැමීමද O
අත්යවශ්යයවේ B-Other
නුතන O
ශිෂඨත්වය O
අපේක්ෂා B-Other
හැරවෙනත් O
මගක් B-Other
නොමැත O
කැපවීමෙන් B-Other
ක්රියාකල B-Other
සන්කව O
ඩිල්කව O

හරියන් B-PER
ඩිල්කා B-PER
ඇන O
වඩාලාල්කාන්ත O
නෑවා O
ප්රස්න O
කබ්ර්ල් B-Other
වම O
දෙරණේ B-Other
ටොයිලට් O
වලේ O
කොමඩ් O
තු O
ගල් O
මුසලයා O
තිබෙනවා O
කරපුවාහැබැයි B-Other
මතක O
තබාගන්නඑතුමා B-Other
පමණය O

නැහැමොකද O
පීඨයට O
නැත්ද O
ගෙනැවිත් O
එතුමාචන්ද්රිකා B-PER
ගන්නකොට B-Other
තිබුණේ O
චන්ද්රිකා B-PER
ප්රයෝජන B-Other
රස්සාව O
ධම්මික B-PER
පානීය O
වෙලේම O
ගලව O
මද්ය O
කරුවන් B-Other
සත්යය O
එවිට O
තියේවි O
දැනුම් O

කවදා O
ගන්නව O
මාරම O
කාරෙක් B-Other
දක්ශකම O
කොච්චරද B-Other
කියනවනම් B-Other
වර්දනවේගය B-Other
අවු O
බස්සල O
වර්දන O
වේගය B-Other
කියානෙ O
ගොනාට O
මහත්තයා O
මදිරනිල් B-PER
කරන්නඅහගත්ත B-Other
නේරාජපක්ෂ B-PER
ගෙන්නලා B-Other
වොලිබෝල් B-Other

ගහනව B-Other
රික්තයක් B-Other
දුන්නෙඑතුමා O
පරපුරට B-Other
තියන්නේ O
කෝණයකින් B-Other
අතිශය B-Other
විශිෂ්ට O
එඅගේ O
හොන් B-Other
පම්කින් B-Other
වේදි O
ගූ O
සුනකයෝ O
දේසපලන O
පළපුරුදු B-Other
දුර O
දක්නා O
නුවනක් B-Other
චා O

අන්රෙ O
සන්කයොක් B-Other
පම්කියො O
ගොට්යෙක් B-Other
සංවාදයටමූ B-Other
තටම O
ඩගලන්නෙ B-Other
ඳල O
මූමුදුන O
වඩ O
චතුරයා B-PER
මූසලය O
කිසිදාක O
නොවූ O
පරද්දලා O
රාජපක්ෂලාව B-PER
දිනෝලා O
මහාජනතාව B-Other
දිනුම්ද O
උනාද B-Other

කරමුජනතාව B-Other
කරමුරට O
වෙනුවෙන්අපේ B-Other
වෙනුවෙන්තමන්ට B-Other
ලැබෙන්නේ O
නොවෙයිරටකට B-Other
යයි O
සංඛට O
තේරෙන්නෙ B-Other
බොරුවට O
සේවකයෝ B-Other
පුරවපුහාම B-Other
ඉන්නවට O
පඩි O
ඔ්නෙ O
රටේ O
පුලුවන්නෙ B-Other
අකාලේ B-Other
මැරෙනවට B-Other
කැමත් O

නිසයි B-Other
පැමිනි O
වෙලේ O
ඇස් O
කාච O
පිලිකා B-Other
බෙහෙත් O
ජිවිතාන්තය B-Other
දක්වා O
හදවත් B-Other
රොගවලට B-Other
ප්රතිකාර O
අඩුකරෙ O
ගිලන් O
සෙවාව O
හදුන්වා O
නන්දසේනව B-PER
වහන්ඩ O
ඉල්ලිමක් O
හැමදෙම O

මිනිස් O
ජිවිත B-Other
බෙරා O
ගන්ඩ O
තිස්සේ B-Other
හිගන්නෝ O
නායකයො B-Other
පාලනයත් B-Other
ජමනියේ B-LOC
ඇන්ජෙලා B-PER
මාකල්ජමන් B-Other
අනුවර්ථ O
හඳුන්වන B-Other
හැරිලා O
බැලුව O
තිබුනු O
පිස්සුද B-Other
ගෙනත් O
අර්බුදය O
අප්පිරියයි O

ප්රතික්ශේප O
කරාට O
සුලුතරය B-Other
හැදුව O
බලයේ O
ඉද්දී O
මෝඩයන් B-Other
මෝඩයන්ට B-Other
පළමුවෙන් B-Other
ව්යාකඩාවැටුනෙ B-Other
පාස්කුප්රහාරය B-Other
ප්රාතමික O
ජනමාධ්ය B-Other
සලුවක් O
පොරොවහත්තු B-Other
වහලෙක්ගේ B-Other
මොනවට B-Other
ආවොත් O
බ්රේස්ලට් B-Other
බ්රා O

ලබාදෙනවා B-Other
මහබැංකුව B-LOC
හිස්කරලා B-Other
මීමැසි O
ජනපද B-Other
ඇතිකරනවා B-Other
ගොය්යෝ O
දෙය්යෝ B-Other
දෙයෝ O
කෝතියාම O
වගාකරන්න O
දෙය්යන්ට O
කෑම O
කෝච්චි B-Other
ඉන්දියාවේ B-LOC
අද්වනිට O
යකඩ O
විකුනනවා B-Other
දිගේ O
ඇලක් O

කපලා B-Other
මහවැලියෙන් O
හරවල B-Other
ඔරු O
ඔරුවේ B-Other
මගීට O
නොමිලේ B-Other
බිලිකටු B-Other
මගියා B-Other
ගමනාන් O
තය O
වෙනවිට B-Other
මාළු O
ලැබෙනවා O
ගමනේදී O
ඇඳිරි O
වැටුනොත් O
කාරයාගෙන් O
ඉටි O
පන්දමක් O

පොල්කට්ටක් B-Other
ගෑනිගෙන් B-Other
බැනුම් O
ඇහෙයි O
තොටේම B-Other
අතු O
පැලේ B-Other
එළිවෙනකම් B-Other
එයද O
නොමිලේය B-Other
එන්නත් O
තිබිය O
බංකොලොත් B-Other
පාලකයෝ O
ඇමැතිලා O
ලේකම්ලා O
සහෝදරයෝ B-Other
වටා O
හෙන්චයියලා O
සම්පුර්ණයෙන් O

වැහිනැති O
හෙණ O
වදින්න O
කාලේට B-Other
බීපු O
ඇදන් O
බිමන් O
ගියපු O
අද්යාපනය B-Other
තිබුණු B-Other
මුට්ටු O
සොයා O
බලන්නකෝ B-Other
මෙතරම් O
වියයුත්තේවෙන B-Other
ලක්ශයක් B-Other
පරදින O
අහන්නත් O
සිංගප්පූරු B-LOC
පුරවැසියෙක් O

අදිපති O
පැන්නෙ O
දවසේ O
ෆෝල්ක්ස්වැගන් B-ORG
සමාගම I-ORG
නොපැමිණියේ B-Other
සමාගමට B-Other
දමා O
වුනු O
කිවුවෙ B-Other
කුලියාපිටියේ B-ORG
යම O
කිවුවටයර් O
වෙන්නැති O
බලන්නේ B-Other
කෙනෙක්ට B-Other
ඇහුනේ B-Other
කර්මාන්ත B-Other
ශාලාව B-Other
සන්නාමය O

වර්ග O
එකලස් O
කටයුත්ත O
මතුගමත් B-LOC
ඉන්දියානු B-LOC
සමාගමක් B-ORG
ආරම්භ O
එකෙත් O
තියෙනනේ B-Other
ඉන්ටෙර්නෙට් B-Other
කියලදේසපාලනයක් O
තමය් B-Other
වැද්දන්ගෙන් O
කියලමෙයාල B-Other
මහබැන්කුව B-PER
හොරකම්කලේ B-Other
බයිලසන්කමේවගේ O
විමිලු O
කාරයන්ගෙ B-Other
උපදෙස් O

අහන්නැතුව O
මිනිහෝ O
බැකුව B-Other
කැඩුවනම් B-Other
කියව O
රාජපක්ෂගෙ B-PER
ග්රීසියේ B-LOC
ආයෝජනය O
පාඩු O
සමනල B-Other
රැනට O
වගේආපහු O
ගබඩා O
ගොන්නු O
අල්ලගන්නේ B-Other
නරක් B-Other
සිරසඔළුව B-Other
මොට්ට O
කරලාපිස්සු B-Other
දමන්නේ B-Other

නැත්තේරනිල් B-PER
කිව්වනේ O
යන්නනිකම් B-Other
අධිකරණය O
අයි O
මිග් O
ගනුදෙනු O
ගෙනැත් B-Other
නිදොස් B-Other
ඔබත් O
කෙනෙක්අයි B-Other
නොකරන්නේ O
වෝහාරික B-Other
වාර්තාව B-Other
කියන්නඅපි B-Other
ඇමරිකාවේ B-LOC
සෙල්ලම් B-Other
එක්කමෙයත් O
බැඳුම්කර O
දැක්කද O

උම්බෑකියනව O
පව්බන් O
බයියෙක් O
ගොපලු O
රස්සාවකට O
වැඩිද O
උඹට O
හිටියොත් O
යනවනං O
සෙතක් O
දෙන්නැතුව B-Other
තුව O
ලොන්ඩරියක් B-Other
රිදී O
හොදපන් O
දකින්නේ B-Other
පමණ O
ලක්ෂය B-Other
කැඩුනට B-Other
වැඩිවෙලා B-Other

ගොං O
රැලටත් O
තේරිලා B-Other
පින්තූරෙ B-Other
නැත්තේ B-Other
සංකට O
දාඩිය B-Other
පාලු O
ගෙයි O
වලම් O
බින්දා O
වලදැන් B-Other
කේනා O
මුනටම B-Other
උනාඅහන්න B-Other
ඔයාව O
දෙරනින් B-ORG
දිලිත් B-PER
කියලාඅර O
උත්සවේදී B-Other

ඔපෙරා O
ගායනා B-Other
පත්තරෙන් B-Other
කිවනේතව B-Other
එකක O
එකකදි B-Other
අයෙත් O
බැරීඔයා O
ස්වාධීන B-PER
වේදීයා I-PER
අහන්නකෝ B-Other
උත්සවේ B-Other
කේස් O
එකදිලිත් B-PER
බලපැම් O
කියන්නකෝ B-Other
ගනී O
කියලාඔයාලා O
කැලි B-Other
ඒවයින් B-Other

පතුරවන O
කලාවමේ O
කඩ O
නිසයිඔයා B-Other
නීතිඥ B-PER
නිතර B-Other
නොදා O
ඇබරෙන්නේ B-Other
ඇයිඔයා O
සුජිව B-PER
සේනසින්හ B-PER
කොර O
පාරම් O
බෑවනේඉටින් B-Other
මහතයෝ B-Other
හදන් O
බින්දට O
අන්තිමේ B-Other
ඇත්තා B-Other
මොවුන් B-Other

අයගේ O
ප්රතිරුපය B-Other
සමාජයට O
දීම O
අවැසි B-Other
වෙස් O
බැදන් O
තමයිහෙට B-Other
අනිද්ද B-Other
එලිපිට O
නටද්දි B-Other
බොලාටත් O
හපොයි B-Other
සුදුලූණු B-Other
බයියොද O
මේරෙද්දක් O
ඇඳගෙනද B-Other
අමාරුවෙ B-Other
ඉගෙනගෙන B-Other
භාශාවෙන් B-Other

ජනාධිපතිවරණයේදී B-Other
පොහොට්ටුවේ B-LOC
සහයෝගයෙන් O
නොවුණොත් O
යවන්න O
ගෙනාවේඅපේ O
ආවේවැදගත් O
හාමුදුරුවරු B-PER
එතුමාට B-Other
කිව්වේදැන් O
මොහොතේ O
ඉමුදේශපාලන B-Other
බැංකුව B-LOC
කෑවෙත් O
ආශිර්වාදයෙන් B-Other
අහන්නද O
හෝදන්නදමලිත්ට B-PER
ගැහුවම O
චංචලා B-PER
අඩන්නෙ O

උද්යෝගිමත් B-Other
අපනයන O
අධෛයිර්යමත් B-Other
උයා O
මයිනා O
ගෙනෙකෝ O
නගානන්ද O
බර O
සලකි O
එපැයි O
ට්රිලියන B-Other
ට්ර්ලියන B-Other
සිමෙන්ති B-Other
අනලා O
සල්ලී O
දේශපාලුවෙක් O
අහුවෙන්න O
බලද්දී O
හිතෙනවා B-Other
කියලාදෙරණ B-Other

හිරු O
අගාදයට O
සම්පුර්ණ O
විරෝදිව O
විරෝදී O
නාගයෙක් B-Other
ගැනද B-Other
රටකට O
සදා O
චාරයක්ද B-Other
ලොන්ඩරියට B-Other
හිරකරන්න B-Other
සාකච්ඡවේ O
ටිකම O
නම්නැත්නම් B-Other
දෙයියංගෙ O
පිහිටවත් B-Other
නෑකෙටියෙන්ම O
සබාදුන්න B-Other
සහන O

වරප්රසාද O
බුක්ති O
විදල O
තේරෙන O
චන්ඩිය O
විපතට O
වගකිව O
රන O
විරැවො O
විකුනන් B-Other
මාධඨ B-Other
රනවිරැවොා O
ඹවුන් B-Other
රනවිරුවන් B-PER
එනආදායම B-Other
පරිත්යාග B-Other
සුබ O
සාධනය B-Other
ඉස්කෝලෙ B-LOC
වික්රමසිංහව B-PER

අන්නන්න O
ඉගෙනගන්න O
නිවේදකයා O
කොරෝනාවට B-Other
දේශිය O
වෙදකමට B-Other
තහංචි O
කොරෝනාව O
මෙලහකට B-Other
ගොන්කමට B-Other
ගොන්කමයි O
හොරකමයි B-Other
තත්වෙට O
ඊලග O
දවසෙ B-Other
ඩලස් B-PER
අලහපෙරුම B-PER
මහත්තයාව B-PER
චතුර B-PER
අයියත් B-PER

මහතාට O
ලගත් O
ඔයසින්ගප්පූරුවෙ B-LOC
මෙහෙ O
වරායේ B-LOC
ඉස්සරතොපි O
රාජපක්ශල B-PER
කතිරෙ B-Other
ගහපුවගෙ B-Other
සංවාදය B-Other
අර්ථවත් O
ලගදීම O
ඔයාගේ O
කලිසම B-Other
බයියන්ගෙ O
ඉස්තරම් O
සාම්පල් O
එකක්ගොන් B-Other
කමයි O
විලාශයෙන් B-Other

පෙන්නේ O
නූගතෙක් O
ලෝයර් O
නම්මන් B-Other
සිවිල් O
ඉන්ජිනේරුවෙක්උඹ B-PER
මොකෙක්දහරි O
හමන් O
තේරෙනෝ B-Other
නඩුවක් O
කියලදාන O
ලොස්ඌ O
නෙවේසාටක B-Other
නියෝජිත O
බ්රෝකර් B-PER
හිගාකනෝ B-Other
දිහා O
ගනින්උඹ O
මාන්දමික O
මටහොර O

විබාග O
ලියල O
ලෝයර්ල O
ඉන්ජිනේරුවො B-PER
වඩින්න O
ඇත් O
රාජාණෝ B-Other
නරියෙක් O
වීක්රමසිංහ O
මෙයාව O
ලේසි O
පේන්නේ O
මැදමුලන B-LOC
අතුගාලා O
නැතිකළේ O
උන්නැහේම O
ජනාධිපතිවරණයට B-Other
නොයිල්ලුවෙ O
කපටි O
මොළෙං O

සිරිසේනවිජේදාස B-PER
බේරුනේරනිල් B-PER
නීත්යානූකූලව B-Other
වෙලාවෙම B-Other
නමන්න O
ළග O
නඩුද B-Other
හිටියද O
ගෝටාභයගේ B-PER
එනකොට O
සිංගප්පුරු B-LOC
අනෙක් O
හිතු O
මතේ O
කසිකබල් O
රටෙි B-Other
ගමු O
සිරි O
සැප O
බල්ලෝ B-Other

පිළිලයක්මුන් O
කලේකාලකන්නි O
අණ්ඩුවෙන් O
හොදන්න O
අනේරනිල්මහත්තයෝකේඔයැලගේආන්ඩුවේමිලසුතාතරකාරයානෑනේදබැන්කුහොරාකාලාකාලාරටමකාලාදැන්ඵනවාජාතියවිනාශකරලාඊයාමෙයාඵතකොටකොරෝනාතිබුනේනෑහොරෝ B-PER
කරන්නෙහරියට O
බැන්කුව B-Other
අහගන්නෙ O
නැතුවගහ O
කොල O
කඩාපාන්න B-Other
එනවදැන් O
අන්තිම O
පිනක් B-Other
දහමක් B-Other
හිටපන් O
මුහුනේ B-Other
සොහොන් B-Other
තොට O
පෙනෙන්නෙ O

බන්කන්නාඩියක් O
මුහුන O
බලාගනින් O
ඔබටත් B-Other
තිබෙනවාදඅපිට O
මතකයට O
මෙව්වා O
ඇඳලා O
පඩියෙන් B-Other
ඇදගෙන O
ටාසන් O
ලාගේ O
ගොඩදානවා B-Other
ලාගෙ O
කෙරුවාව O
හොන්දින් O
දන්නවනෙ O
පරම්පරාවම B-Other
අතුගා O
ඕනසමගි B-Other

වේගයත් O
පට්ටපල් O
ජේවීපීකාරයෝ B-ORG
එහා O
ඕකලාට B-Other
දෙන්නවත් O
අච්චු O
දක්ෂයි B-Other
බලේ O
තියෙනෙකොට O
මොලේ O
සීටි O
පැරදුනාම B-Other
පෑදිලා O
පෑදුනානමි O
අාන්ඩුවක් B-Other
ආසන්න O
සිහි O
බුද්ධියෙන් B-Other
ඇසිය O

බැසිලගේ B-PER
හත O
මොළය O
පජාතයි O
ටොයියෙක් O
නිකක් O
පෙන්නපන් O
කොළ O
හැසිරෙන්නේ B-Other
නැතුවබොරු O
දාන් O
ඉදින් O
දැනගැනීමටත් B-Other
පිළිගැනීමටත් O
හරියාකාරව O
ගැනීමටත් O
ආගමිකයින්ටම B-Other
පොදු O
කිරීමටත් B-Other
ගෙනීමටත් B-Other

තෑරුම් O
කරවන්නේ O
දෙමළ B-Other
ක්රිස්තියානි B-Other
ආගමික B-Other
දෙනාම O
අධිකරණයට B-LOC
වෙනවානම් O
මුස්ලිම් B-Other
කාති O
අව්යතාවයක් B-Other
කව්රු O
තිත්ත O
මේකයි O
එකහා O
සමහානව O
වෙනවනම් O
උසාවියක්ම B-LOC
තහනම් B-Other
ඉවත්කර B-Other

යුතුමයි O
වන්නේය O
සමහන O
දෙමි O
ආගමකට B-Other
විදිහකට O
ජම්ඉයියතුල් B-ORG
උලමා I-ORG
පක්ෂයගේ I-ORG
ඇමතිවරුන්වත්ගේ B-PER
දොස්තරලාගේ B-PER
නීතීංඤවරුන්ගේ B-PER
දෙනාගෙන්ම B-Other
අවසරයක් B-Other
කාගෙත් O
උපදේශකයක් B-PER
අවශ්යකුත් B-Other
යටත්වෙලා B-Other
උසාවියක් B-LOC
නීතියකට O

අයටත් O
ප්රකාශය O
ආගම්වලට B-Other
ඉදිරිපත්වන B-Other
විතරක්ම O
උසාවිය B-LOC
අයවත් B-Other
වෙතට O
නිකුත් O
සිදුකිරීම B-Other
ඉතාමත්ම B-Other
ඒකම O
පත්කිරීම B-Other
යුතුකමකි O
මැරිල B-Other
පරදින්නෙ B-Other
මහජනතාවට්ද් O
සැපද O
තව්ත් O
අටපට්ටමට O

හොඳේ O
සජිට B-PER
අරින O
ඇරිල්ලට O
බාබාත් O
තරහක් O
එජාප B-ORG
පාක්ෂිකයන් B-Other
ගන්නේනෑ O
වැඩියිඉස්සරහට B-Other
හන්දි O
ගානේ O
බැන B-Other
පිලිබඳ B-Other
විස්වාස O
අනුරයියලා B-PER
අයියලා B-PER
නූූූූගත් B-Other
ඇඟේ O
රෙනදෙරෙන O

කාලකන්නියට O
රෑපවාහිනී B-Other
ගෙන්නන O
නතර B-Other
දෙරනත් O
පොල්ලෙන් O
මේසෙ O
හලන්ඩ O
පටන්ගත්ත B-Other
කියාපංකො O
බැන්කුවල B-LOC
පොලී B-Other
හරහට O
වුණේ O
වෙනවාඅනුර B-PER
රජපක්ෂලගෙන් B-PER
බේර O
යැයි O
සංධාන B-Other
වෙනවාඒ O

කවුරුත් O
හිතන්නෙ O
ගෙන්වලා O
එයාගේ B-Other
කාලේ O
ඔබයිජනපති B-PER
මොකක්දෝ B-Other
අන්දින්න O
ලෑස්තියපහුගිය O
ඇපත් O
මූනෙ O
මූසල O
පෙනුම B-Other
තුන්ගොල්ලම O
එකයිජේවීපීහැතිකරෙත් B-ORG
ඔක්කෝමලා B-Other
හැන්දිගෑවිලම O
අලුත්ම B-Other
පාලනයෙක් B-Other
ලන්කාවට B-LOC

ඔක්කෝමලාගෙ O
රැන්ගුම් B-Other
දැකල O
තියෙනාව O
තුන් B-Other
කට්ටුවම O
පන්නල B-LOC
නායකයෙකු B-PER
කුමාරට B-PER
දූෂණ O
ඒකටත් B-Other
හමු O
පාන් B-Other
එකකන්න O
මේකේ O
හිඟා O
හුලැජ්ජා O
ලැට් O
වලද O
කඩාගෙන O

කන්නේහැම O
එකකම B-Other
රිංග O
වලවල් O
ලෙවකන්නෙ B-Other
කිලෝ O
පෝලිමේ O
නැතිබැරි O
මිස්සුන්ට O
අවලාද B-Other
පුරෝගන්න B-Other
පම්කෝතොගේ O
දැක්කාම B-Other
තියාගන්න O
පර්ලිමේන්තු B-ORG
අල්ලනවාඒ O
වෙනි O
හිතන්නැ O
අයෙ O
එන්නැ O

හදනවා O
එකියන්නේ O
දේශපාලනනයේ B-Other
නොහැක්කක් O
කාලයේ O
ගෝඨා B-PER
තත්වෙන් O
ජනප්රිය B-Other
හදයි O
සෞඛ්ය B-ORG
අධිකාරිය I-ORG
තුරුම්පු O
අදිනවා O
සිටීම O
පොලිටික්ස් B-Other
පරාදයිනේ B-Other
සඛ O
වර්ධන O
ආදායම් O
ගහල O

වුණාට O
පේනවනේ O
උද්ධමනයෙ B-Other
මචන් O
නෙවෙ O
අර්තික B-Other
වර්ධනය B-Other
මනින්නේ B-Other
නිපදවන O
ලද O
බාන්ඩ B-Other
සෙවා O
වටිනාකමෙන් O
එහෙමපුලුවන් O
ලකාවෙ B-LOC
හැමදේම O
ඇනේ O
පිටරටින් O
ලෝකයක් O
බම්බු O

ගහයි O
බගාලා O
දේශෙනුත් B-Other
ආර්ථිකේ B-Other
බගාලාදේශෙනුත් B-LOC
හිගන O
ඉස්කෝලෙකට B-LOC
අත්යාවශ්ය O
පාරිභෝගික B-Other
අස්වාභාවික B-Other
සොභාවික O
පක්ෂයටම B-Other
ආදරයි O
රක්ෂාව B-Other
සපයන්න B-Other
ලියාපදිංචි B-Other
භාෂාවෙ B-Other
තෙහෙට්ටු B-Other
මෝඩකම B-Other
පැල් O

බැදගෙන O
සපයන B-Other
නොපෙනෙන O
බලගතු B-Other
සොභාවධර්මයේ B-Other
පිහිට O
ආශිර්වාදය B-Other
පැය O
විසිහතර B-Other
පුරාවටම B-Other
අමරණීය B-Other
ආත්මය O
බලවත් O
නැනවත් O
වතාවක් B-Other
ජිවිතයක් O
ලබන්නට B-Other
වරම් O
සොභාවධර්මය B-Other
අත්වැල් O

වාසනාව O
බුද්ධියේ B-Other
සරණ O
හෙවත් O
පතමි O
ජාත්යන්තරය B-Other
ගනු O
දෙනු O
මහින්දලට B-PER
යුද්ධ O
නොහිටින්න O
යුද්ධෙ O
දිනිල්ල O
හිතාගන්න B-Other
අනුරාධපුරයෙන් B-LOC
එහාට O
පුදුමයි O
හමුදාපති B-PER
සඟවන O
රහස O

අපූරැවට O
හෙලිකලා O
කෝවිඩ් B-Other
පතුරවනවා O
ලොක් O
ඩවුන් O
ගෙනියනවා O
මුවා O
කරනවපාසැල් B-Other
ප්රවාහනය B-Other
පෝන් O
නවත්වනවා O
දුවවන්නෙ B-Other
සංවර්ධනයෙන් B-Other
කොරෝන B-Other
පතුරවල B-Other
ඝාතනය B-Other
මෙමෙයවන O
නුුුුගත් B-Other
ඌට O

ඔිනැ O
කියවගන්ඩ O
හදනව O
සගේ O
බලකායෙන් B-Other
නයාට B-Other
අදුකොළ B-Other
ඇත්තක්ද O
දිල්කා B-PER
කෑල්ල O
අඩෝ O
බලපල්ලා O
සජ්ජගේ O
ස්ටේජ් B-Other
බානානා O
සුජී B-PER
බැදුම්කරේ B-Other
කෙලවෙනවා B-Other
කිලා O
අදද O

රෙණ O
ඉදිරියේ O
මහත්තයටත් O
වගෙද O
සුජීව B-PER
තක්කඩියා B-Other
දෙන්නගේ O
තුට්ටු O
ඉන්ටර්වීව් B-Other
කරද්දි O
මිනිහාව B-Other
බිත්තියට B-Other
හේත්තූ O
ඇහුවාම B-Other
පිළිතුරු B-Other
වේදීන්ගේ O
සුජීවත් B-PER
වහනවා O
නොගන්න O
පේනවානේද B-Other

දෙ O
තමේ O
ඇලෝසියස්ගෙ B-PER
අරක්කු O
කඩපු O
පගාව O
ගහාපු O
සේරසිංහ B-Other
අපහාස B-Other
අම්මාට O
සජිත්ට B-PER
ස්පොට් B-Other
පරදින්න O
දෙයි O
පුතානෝටත් O
ඔළුවක් B-Other
යැ O
දවස O
පොතකුත් B-Other
ලොක්කා O

බෙදා O
කොහෙන්ද B-Other
මාද්යයක් B-Other
කපුටො B-Other
කියනකොට O
මැද්දට O
තනිමිනිහෙක්ව O
පිස්සුවට්ටනවාගෑනුවගේ O
පිරිමි B-Other
ඉන්නවනේ O
ගොන්සිංහ O
සුජියා B-PER
පොන්නයෙක් O
මෙලෝරහක් B-Other
එකක්පොඩි O
වගේදිල්කි B-PER
කියනවආයෙ O
කියවනබුද්දිය B-Other
නිත්ඥයෙක්ද B-PER
ඇඩෙනවා B-Other

පුහුණු O
ගෙඩි O
මොනාද O
ලමයො B-Other
මෙයාල O
අහද්දී O
පයියා O
හේනෙසුනඛ O
ඩබල B-Other
අහලා O
වෙලාවක් O
දෙන්නෑනේඋත්තරෙත් O
මානසිකයා B-Other
ප්රස්නයක්වත් O
කරාද O
නෝට් O
පුකේ O
ගහගනින් B-Other
මිට O
දෙශපාලනයේදි B-Other

ලක්ෂනය B-Other
ඉවසිමත් O
සුජීවය B-PER
ගාගන්නව O
රකින්න O
පොත් O
සිරසත් B-Other
කාලකන්නෙ B-Other
අවජාතක O
සැමන් B-Other
ටින් O
කටා O
කැරියා O
චාපා O
නොන්ඩි B-Other
ඉනා O
විදියටම O
මොකෙද්ද O
ස්වාමිපුරුෂයාගේ B-Other
අනුවණයාට B-Other

නෑනේසුජීව B-PER
බූරුසිංහ O
ෙගන්නවනං O
අප්පනියම O
ෙදන O
පෛල්ගොඩේ B-Other
උබම O
මාද්දියක් B-Other
කැදවෙලා O
කියාගෙන O
බාදා O
නැනේ O
මෙවෙනි O
ආවම O
පිල්වලට O
ඔහුන් O
මහජනයාගේ B-Other
ප්රශ්නයි B-Other
යොමුකරන්නේ O
දාස්ගණන් O

ජනයා O
ඔව්වා O
මයි O
ප්ලෙසර් O
පුතී O
උනුසුම් O
මොහොතක් B-Other
දිල්කාගේ B-PER
හැමනේවාආආආආආආආඅ O
පැරදුණු B-Other
හේතුවත් O
ලයික් O
පචයා O
ගෝන් O
ඇක්ටින් O
හිතාඉන්නේ B-Other
චාපටයි O
දිල්කිටයි B-PER
ලීක් O
කරගත්තේ B-Other

බස් O
ඇරගත්තා B-Other
නායකට B-Other
යවනවා O
හාරි O
චරිත O
සාධාරණය B-Other
පටලවා O
වේලාව O
මහජනයා B-Other
මහපාරෙ O
උද්ඝොශන B-Other
දෙරණෙ O
හැප්පුනේ B-Other
අහන් O
යමල්ලා O
පලයං O
සුජීවයා B-PER
නීවේදයෙක්ගෙන් B-Other
අහන්ව O

දන්නවද O
ලොකුකමට B-Other
ටිකක්වෙලාහිහින් O
ශ්රේෂ්ඨාධිකරණයේ B-LOC
දිවුරුම් O
මතකයක් O
දිල්කාට O
විවාහ B-Other
යොජනාවකුත් B-Other
ගෙනාව O
වැඩෙන් B-Other
දඟලන B-Other
දැගලිල්ලදිල්කටයි O
චාපාටයිත් O
හැබයි O
කියාගන්න O
කට්ට O
මිනෙහෙක් B-Other
නිවටයො O
හරී O

නීතිඥයෙක් B-PER
නීතිඥයෝ B-PER
රීරි O
මාංසේ O
හූරගෙන B-Other
අමනයොන්ගේ O
නොමනා B-Other
ක්රියාකාරකම් B-Other
පිරිස O
වෙනරටවල් B-Other
ජීවත්වෙනවා B-Other
දවසින් O
ගනියව් O
අතරින් O
රත්තරන් O
පනහේ O
හිඟන්නෝ O
පජාත O
බ්ලේඩ් O
තලයක් O

කපාකරගෙන B-Other
මුන්ව O
කෙහෙල් O
ලෙල්ලා O
අම්බර O
කපටියා B-Other
රනිල්ටත් B-PER
අම්බරුවෙක් B-Other
යෙදෙව්වොත් O
ගතියක් O
පෙන්න O
කොහෙත් O
ාඅහන්න O
වැරදී O
වැරද්ද O
ගස්සන B-Other
පෙන්වන්නේ B-Other
මොහූ O
හදන්නත් B-Other
කරන්නත් B-Other

බූරුවෙක්ඩිල්කා B-Other
හිතාන B-Other
කියලසුජීව B-PER
සේනසිංහ B-PER
නැඒත් O
මහත්මයෙක් B-Other
දෙනවඅරුන් O
පනිනව O
ලජ්ජයි O
ලජ්ජ O
පරයා O
හුත්තිගෙ O
දුව O
කටවහපිය O
චාපායි B-PER
දෙරනයි O
නියමෙට B-Other
වහන්න O
පිඹිනවා O
වෙව්ලන්නේ B-Other

චාපගෙයි B-PER
දිල්කගෙයි B-PER
වැලක් O
උලාපං O
ලැස්ති O
සෝබනයට B-Other
ගෑනියෙක් O
හැමවෙලාවෙම B-Other
චාපාට B-PER
ඕනැම O
මුදුනා O
සුජීවට B-PER
දෙන්නෙම O
සන්වාදයෙ B-Other
කොතැනකවත් B-Other
කරුනු O
ලියපු B-Other
නේදඋඹ B-Other
දෙමව්පියන්ගෙන් B-PER
උරුමයක් O

හොරකමකැරි O
පකය O
හුකපංකැරි O
දෙරණකතා O
හරක්ජරාම O
නලිකාවක්මරා O
නාලිකා B-Other
ච්කේ O
නීතිගත B-Other
මෙබඳු O
සාකච්චා O
පැවැත්වෙන්නේ O
ගවමස් O
ව්යාපාරය B-Other
කාලයත් O
ගූහතයි O
ඉයා O
පරීක්සන B-Other
කමක්නැහැ O
තිබුනත් O

අපෙනේ O
කරනකොට O
ගෙන්නපල්ලා B-Other
නාන්න O
ඇත්තේදිල්කා B-PER
බේරුණාසුජීවගේ B-PER
ඇඟිල්ලකටත් B-Other
දිල්කටයි B-PER
ඕප්පු O
හො O
එවාට O
ඉගනගත්ත O
එනවනම් B-Other
මාධ්යවෙදීයෝ B-PER
කල්ලියෙ B-Other
හොරෙක්ද B-Other
මුංවගෙ O
පකයලා O
පුකෙ O
අැගිල්ල O

ගහගෙන O
බලාගනිල්ලා B-Other
අක්කා O
අය්යා O
සුවපත් O
තුන්දෙනාම O
බනානා B-Other
සුජි O
පොතුත් O
ලියන O
ඇමතිලා O
රටේද B-Other
මිනිස්සූන්ගේ B-Other
සල්ලිම O
දික් O
කරවනවාමුංගේ O
පරම්පරා O
සුදු O
ඉපදෙන්නෙකාලකන්ණි O
පැනලා B-Other

තිබුනේ O
කක්කයි O
චූයි O
දෙයියෝ B-Other
දේරණ B-ORG
ඊයා O
එකාවයි O
ගැනිවයි O
පේර O
පාසලකට B-LOC
යවහල්ලා B-Other
එන්ඩ් O
එකේදි O
තියෙන්නෙත් B-Other
මොකො O
මිනිස්සුත් B-ORG
ඈඳගන්න B-Other
මිනිස්සුන්තට B-ORG
බෙදල O
අතපිහදාගන්න B-Other

චන් O
අඩුකරන්න O
සමානුපාතිකව B-Other
ඒක්සත් O
ලෝකෙ O
සාධාරණම O
රනිලයි B-PER
සුජියයි B-PER
ලෝකේ O
දේශපාලුවො O
මුංගේ O
වුණාම O
පිළිගන්නවා B-Other
ගානෙ O
වේදියෙකුට B-Other
උන්ගෙ O
අහන්නවත් B-Other
දෙන්නේ B-Other
තමං O
සේරම O

ඉන්නේ O
ගානේ O
වැරදුනු O
පිළි O
ලැජ්ජාවක් O
මහන්තත්ත O
හැතිකරයක් B-Other
සුද්දන්ගෙ B-Other
පස්ස O
වදින O
මුංගෙ O
ප්රජාතන්ත්රවාදයක්ද O
වේදියො O
මෝඩයො B-Other
නොකියා B-Other
කියන්නේ O
වගේ O
ටයිකෝට් B-Other
මාෆියා B-Other
පොළොව B-Other

පෑගෙන්නැති O
සුද්දන්ගෙන්ද B-Other
යහපාලනයක් O
බලාපොරොත්තු B-Other
වුනේ O
ඉතිහාසෙ B-Other
මරපු O
මිනී O
ගානයි O
හොරකම් B-Other
ගාණයි O
පහුගිය O
අාණ්ඩුවට O
රිද්දන්න O
ලොන්ත O
පක්ෂෙට B-Other
සාධාරණකමක් B-Other
තේරුම් O
සුජියෝ O
මෝඩයින්ව B-Other

කරේ O
දුවපු O
බැදුම්කරෙ B-Other
වාචාල O
රනිලගෙ B-PER
බලු O
කුක්කාඅජිත් B-PER
කලවැද්දා O
බැදුම්කරන් B-Other
පිනට O
පගවක් B-Other
ලෙසට O
දීමත් O
දෙරනෙ O
ඇඩ්වර්ටීස්මන්ට් B-Other
ගෙවා O
ප්රචාරය B-Other
කිරීමත් O
එකක්ද O
නෑප්රශ්න B-Other

යනවාප්රශ්නවලට O
මූන O
තර්ජනය B-Other
කරනවාසුජීව O
කෙලින්ම O
කලබල B-Other
වෙලාකතා B-Other
විදිහතර්ක B-Other
පටලව O
ව්යාපාරයේ B-Other
අව O
විදහ O
පැවසීම O
රවී B-PER
කරුණානායක B-PER
නිවස O
ප්රකාශයට B-Other
සමානයිතමන් B-Other
මෙතුමාගේ O
වැටහෙන්නේ O

ටකල් O
නෑමොකද O
ගේම් O
කාරයාඅනික O
කතිකයෙක්ඩිල්කටත් B-Other
චාපටත් O
සැලසුමක් B-Other
තේරෙනවාවැඩසටහට B-Other
අවසානයෙ O
තම්න්ට O
සන්නස්ගල B-PER
සත්යාගාරය B-Other
මෙහෙයපු B-Other
ජනමාධ්යවේදීන්ට B-Other
යෝජනාවක් B-Other
එක්නැලිගොඩ B-PER
දෙය O
නොවේයි O
වෙනවාපරිස්සමින් O
කරන්නමාධ්ය O

ජීවිතයට O
ජයස්තුති O
ටෙලිෆෝන් B-Other
කෝල් O
දෙන්නාගේම B-Other
ගැලෙව්වා O
සූජිව B-PER
පවු O
හිතුනා B-Other
කලත් O
නිවේදකයො B-Other
කේන්ති O
යොදන O
මාධ්යවේදීන්ට B-Other
ගැටලුව O
කුඩා O
වේදිකාවක් B-Other
හංග O
ගන්නඑක O
සංයමයෙකින් O

යුක්ත O
මාධ්යවේදීයෙක් B-PER
කොටු O
කැම්පේන් O
කව් O
රුවත් O
බබ්බුන්ට B-Other
ඔයාහ් O
කියමනට B-Other
උපමාව B-Other
ඔතන O
තුන්දෙනාටම B-Other
න්යාය O
පත්ර O
හෘදශාක්ෂිය B-Other
මැඩ O
ලේසියි O
ගත්තම O
කළබලවුනාම B-Other
කෙහෙල්කං O

පටල O
බොරුඅපි O
පිළිගත්තාඋඹ B-Other
ෆෙස් O
බුක් O
ශෙයා O
කලාඅපි B-Other
රැවටුනා O
ඩබලනොදකින් B-Other
සුජීයා B-PER
එයි O
අන්කල් B-Other
ඈ O
එකසැරෙ O
ලගට O
සුජීයාව B-PER
එලවයි B-Other
එන්නෙපා O
සෙනසීංහ B-PER
මූදල් O

වන්චාවක් O
සූදනො O
මාංශ O
උරා O
බොන්නේ B-Other
යන්නෙමු O
කොහේ O
හිටියදා O
ගැරඬියට O
ලාම්පුතෙල් B-Other
ගෙවනවා O
බොරැවට B-Other
චව් O
වැඩසටහනක් B-Other
අපරාදේ O
පෙනුනාසුජීව O
රන්ඩු O
කරනවට O
බැදුම්කරය B-Other
සම්භන්ද O

ලාද O
බැල්ලියකුයි O
බල්ලෙකුයි O
මෙහෙයවන්නමුන් B-Other
ගෙමක් O
දේනව B-Other
සුජිවව O
මඩවන්නසූජිව O
දෙනෙවා O
කොට් O
මුසලයෙක් B-Other
සුජිවට B-PER
එකේක් O
පුහුල් B-Other
කරෙන් B-Other
දැනේ O
හිතෙන්නේ O
දුන්නෑ O
ටොක් O
ලේ O

රත්වෙනවා B-Other
අම්මපා O
ඔබතුමාගෙ O
පැනපුගමන් O
ඇනලා O
බොරුකියන්න B-Other
හුකියලා O
පණ්ඩිත B-Other
පණ්ඩිතරත්න B-Other
මේකටමේකෙන් O
හිතෙන්නෙ O
තිබූන O
ගාලගෝට්ටියක් B-Other
එලවපන් O
කලකනියව O
ඉවසීමෙන් B-Other
ගෙනියනව O
අනාගන්නෙ B-Other
ගානට O
මොලෙන් O

ඌරගෙ O
මලු B-Other
උගෙම O
අගෙ O
තියල O
කපනව B-Other
චාප O
හරක O
කොණ්ඩය B-Other
වවන් O
හෙලුවෙන් O
වේසිගේ O
උඹෙ O
අම්මටත් O
හුකහන් O
හුකුන්ද O
ධනය B-Other
වහගන්න B-Other
තෝත් O
එනවද O

පොන්නයා O
මහත්මිය O
කිවයුතුව B-Other
මහතාහට O
ප්රශ්ණයක් B-Other
යොමුකොට O
පිළිතුර B-Other
සම්පූර්ණයෙන්ම B-Other
ලබාදීමට O
කාළය B-Other
අතරමැඳින් B-Other
අතුරු O
කිරීමෙන් O
වළක්වා O
ඔබලාගේ O
මූළික O
පටු O
කෙරෙන O
සදාචාර B-Other
ප්රයත්නයකට B-Other

සළසා O
ගැනීමයි O
සාධාරණවූ B-Other
පිළිතුරක් O
ළබාගැනීම O
වැළැක්වූ B-Other
සදාචාරයට B-Other
පටහැණි O
ක්රියාවෙන් B-Other
වශයෙන්ම B-Other
යටි O
කුමක්දැයි O
මනාව O
පැහැදිළිවීම O
මෙහි O
විශේෂත්වයයි B-Other
දෙසවනින් O
අසා O
විකුර්ති O
නරබා O

නොමග O
නොයන් O
රටුනේ O
නරබන්න O
සැමදෙනාගේම O
ඉල්ලාසිටීම B-Other
දීපං O
ලමයෙකුට O
මුල O
ඉදලම B-Other
දිල්කිගෙයි O
චාපද O
දෙන්නට B-Other
පාඩමක් B-Other
කියකල O
නැගීම O
කරනා O
අඩන්න B-Other
බැලුවාම B-Other
යන්නේ O

කොහෙද O
මල්ලේ O
පොල් O
මෙහෙව් O
දෙපලට B-Other
අදූරදර්ශී B-Other
කෛරාටික B-Other
යැවීමෙන් O
විනාශයකට B-Other
වැටිලා O
මෙපමණ O
විනාශයක් B-Other
කරන්නටත් O
බදන් O
වටින්නේ B-Other
රුපියල් O
දාහක් O
කොල්ල B-Other
ඇත්තමේ O
මෙපමන B-Other

මුදලක් B-Other
අහිමි O
විදෙස් B-Other
සෙවය O
පස් O
දෙසපලනය O
නොකලොත් B-Other
ජතියට O
දෙයියන්ගෙම B-Other
පෑදේවා O
දෙසපලනයෙන් B-Other
ගැලවූ O
අපගෙ O
හද O
පිරි O
වසන්ත B-PER
දෙරණෙහි O
දිලුම් B-PER
රංජන් B-PER
ආකාරයට O

නවත්තනවා O
අමුණුගම B-Other
එකනෙ O
පතුරු B-Other
නිකම් O
ඇලෝසියස් B-LOC
දූපත් I-LOC
උරගෙන O
බොන O
පරපොෂිත B-Other
පනුවො O
උදේ O
සවස O
උඹවගෙ B-Other
ලමයි O
තුහ් O
මොකෝ O
ගිනි O
ඕව O
තිබ්බඅහින්සක O

තුන්වේක O
ඉන්නවමුන් B-Other
රවට්ටල O
මිනිහගෙ O
මිදලින් O
කනවහොරා B-Other
ඔකුන්ව O
සවුත්තු O
කොමන්ට් O
බලනකොට B-Other
යවනව O
හත්පොලේම B-Other
ගාගෙන O
කොලේ O
ඉරාගෙන O
හලාගෙන B-Other
උබව O
ලොන්ඩරියකට O
අපුල්ලලවත් O
සුජියෝ O

කියයි O
ඕවුන් O
පිලි O
ගනියිද O
ගහපන් B-Other
මාධ්යවේදීන්ගෙ B-Other
කොන්ඩෙ O
ගැනයි O
ඔවුන්ව O
කරනවාඅනික B-Other
නිශ්චිත B-Other
පිලිතුරක් B-Other
නැහැඅනික O
ගොඩයන්න O
නවන්න O
ප්රතිවාදියා O
මානසිකව O
තර්කයෙන් B-Other
මටනං O
පේන්නේ O

එකමයි O
කෑවද B-Other
කෑවනං O
කියමනක් O
ය්හියනවා B-Other
කුම්බල B-Other
කාවනම් O
විදවපම් O
චෝදනා B-Other
මදය O
මන්තිවරයෙක් B-Other
හැටියයට O
ජනමතය B-Other
ඉවරී O
බල්ලා O
බන්දු B-PER
නානකාමරේ B-Other
ලොවෙත් O
නෑමට O
ෆේස්බුක් O

හිතුවේ O
ඇනිලා O
මිනිත්තු O
ඔරලෝසුව B-Other
දිල්කායි B-PER
චාපාබණ්ඩාරයි B-PER
බණ්ඩාර B-PER
හොරැගෙන් B-Other
එ O
නර O
කොබා O
බැලුවට O
ගන්නැත්තන් O
ඩිෆෙන්ඩ් O
ඡන්දේ O
සිද්ධියට B-Other
අදාලව O
පර්පෙචුවල් B-Other
ට්රෙෂරීස් O
තිබුන් O

බණ්ඩාරයි B-PER
අභියෝගයට O
සරල O
වංචනිකයි B-Other
අවස්ථාවක B-Other
ඒකනෙ O
මුළු O
සිද්ධියෙන්ම O
බැඳුම්කරේ B-Other
විවිධ O
පුවත් O
මවනවා B-Other
හිට්ස් O
දේයි O
කොත්තුවක් B-Other
උපකල්පන O
ඔළු O
පුරෝනවා B-Other
අරකයි O
තත්වේ O

ගොන්නක් O
මූල්ය O
අවභාවිතය O
උඩින් O
මවන O
අවභාවිතයට B-Other
වැඩවලට O
බැඳුම්කරේට B-Other
මෙන්ඩිස් B-PER
යටතට O
අවුරුද්දකට B-Other
වැඩක්ම O
බැලුවමයි B-Other
ඇහැවුවා O
කොමඩි O
දේශපාලනයේ B-Other
තරම්බොහම B-Other
හොරෙක්ව O
ගෙනාවම O
වටාරම් O

කියෝනව O
මැත O
දොඩෝනවා O
බෙල්ල B-Other
කරගත්තා B-Other
වීරයො B-Other
කාටත් O
තිබ්බාදෙන්නම B-Other
දෙපැත්තෙ B-Other
තියාන O
මාරුවෙන් O
මාරුවට B-Other
බායි O
තොගෙ O
ජොකා O
බලහං O
පනින්නේ O
හොරෙක්චාපා O
මෝලෙක් B-Other
දේශපාලකයා O

මාධය්වේදියා B-PER
සුජීවලා B-PER
සදාචාරයක් O
නැතිවුනාට B-Other
මීඩියා B-Other
පකීර්ලාට B-PER
උගන්නලා O
වෙන්නෙත් B-Other
සමාගමෙන් B-Other
දැන්වීම් O
කිසිදා O
දෙරණින් O
දැකලා B-Other
අරං O
වලටලු O
වියදමක් O
ආදායමක් B-Other
අනිවා O
සම්බන්දයි B-Other
හිනාවෙද්දි O

ලස්සනයි O
ෆුට් O
එළිවෙන්න B-Other
ගොරකයා O
මහමැතිවරනෙන් B-Other
හෙමීට O
අරගන්න B-Other
අලෝසියස්ට O
සප් O
නීතීඥ B-Other
ගාස්තුව B-Other
වැඩසටහනෙන් O
වැසිකිලියෙලු B-Other
හදනකොටම O
සුජීට B-PER
වැසිකිලි B-Other
පස්සෙවත් B-Other
අනුන්ට O
වැඩියෙන්ම O
හයියෙන්ම O

ගනිත්වා O
ඒයි O
රාජිත O
බොට O
ඇහෙන්නත් B-Other
එක්කයි O
ප්රෂ්න B-Other
අායතන B-Other
කෙලවල B-Other
කෙටි O
දේපල O
කරගන්නේ O
කෙසේද O
ඩිල්කයි B-PER
චාපයි B-PER
ජිවත් O
අායතනයකින් O
පජාති O
ගනිකාවො O
වැන් O

යුතුමය O
මාද්යවේදීන්ගේ B-PER
ඇසීමේ O
දුර්වලතාවෙන් O
දෙකේව O
නොදි B-Other
දෙන්නෙක් B-Other
තිනුණනම් B-Other
හොම්බෙන් B-Other
නෛතික O
තත්වයක්වත් O
ගැහීමම O
රැකියාව O
කරගත්තු B-Other
අවස්තාව O
ගිලිහී B-Other
චාපාලා O
බාධායි O
භූමිතෙල් O
ගැරඬියා B-Other

කියද්දී O
කරන්නේරටට O
කොතනදබලපෑම් B-Other
දේශපාලකයො O
ගිවිසුම් B-Other
අත්සන් O
නටන B-Other
කෙලවන B-Other
හිතලා O
රෙද්දවල් O
නතුව O
සාධාරණව O
මැදිහත්ව O
දිර්ඝ O
ප්රශ්නයක B-Other
කිරිම O
මැද O
අග O
ඕ O
ප්රසිද්ධ B-Other

අධිකරණ B-LOC
තීන්දු O
රහස් O
නේඕක O
දන්නැද්ද O
තේරෙන්නැද්ද B-Other
තේරුනත් O
චතුරය B-PER
මූන්ට O
අඩුම O
දුන්නට O
ආයි O
උසාවියෙත් B-Other
විභාගෙදිත් B-Other
පත්වෙන්න O
පුළුවන්ද B-Other
පලාගෙන B-Other
නුඹෙ O
කෙනෙකුට O
සුජීවචාපා B-PER

හිගන්නෙක්නෙ O
කාවහරි B-Other
නාග O
චම්පා O
දේරනට B-Other
විසද O
උන්ගේන්ම O
ගත්තුවට B-Other
පිලිගන්නැ O
බෝරැවට O
ගැහුවට O
ඉදිරි O
දේකයි B-Other
කරන්නැතුව B-Other
මුන්දේන්න O
මාරැවෙන්මාරැවට B-Other
පුශ්න O
සුඡි O
ඇරියද B-Other
පුලුවන්නන් O

මහින්දවාදියව B-PER
මේවයින් O
කාරය O
මැතිවරන B-Other
මහින්දවත් O
ගෙනල්ල B-Other
කාරයින්ගෙන් B-Other
රෙනවා O
චාපල B-PER
දිල්කලට B-PER
හරක්ටඔහේ O
මුන්රටේ O
කාලමොලයක් O
එකෙක්නම් B-Other
කියවයිදඅහන B-Other
තේරෙන් O
මොඩයො B-Other
ප්රරශන O
ලදරුවන්ගෙන් B-Other
තිබුනනේ O

නැදැයෝද O
නේමේ O
සටහන් O
නිවෙදකයෝ B-PER
එවන O
නුඹට B-Other
මූහුට O
මොංගල්ද O
මුහුගේ B-Other
හැටිද B-Other
මහබැංකුවෙි B-LOC
වෙලාම O
නෑනේමුට O
දීගන්න O
බෑබොරැ O
කනව O
අව් O
වත්කම් O
බැරකම් B-Other
වාර්තාවල O

සල්ලියි O
වෙලද O
ප්රචාරනයට B-Other
මුදලයි O
අදාල B-Other
සේවයක් B-Other
ගෙවන O
දගලන්නේ O
දන්නැ O
යහලුවො B-Other
රවට්ටලා B-Other
ජනතාවගෙ O
වලටම O
කෙළියා O
කාලකන්ණියෝ O
නුඹලට O
ඳඩුවම B-Other
ඳඬුවමක්ද B-Other
සිටිමි O
මේතන O

ඇලෝසියස්ගෙන් B-PER
නැතුවනේ O
ඕකනේ B-Other
අහන්නේඋබ O
මගුල් B-Other
පරික්ශන B-Other
වෙනවනෙ O
සක්කිලි B-Other
කටක්නෙ O
සේනසින්හගෙ B-PER
නෙදකින් B-Other
ජාතකේ O
ගෙවල්ගැන O
පව්ල්ගැන O
කියකියා O
හැදියාවක් B-Other
නැතිවුන්ව O
දේශපාලනෙන් O
දේශයෙනුත් O
අතුගාන්න O

ලියන්න O
වාර්තාවට O
නොට් O
දීපූ O
සුජියෝහැමෝම O
කතාවක්ඒත් O
ප්රකාශනයට B-Other
ආයතනයෙන් B-Other
ලැබෙන්නෙ B-Other
ආයතනයට B-Other
සුජීවගෙ B-PER
ක්රිව් O
ලැබෙනකොට O
හොදයිලු B-Other
නෑලුඑතකොට O
මූටත් O
ලැබුනෙ B-Other
දාන්නදප්රශ්නෙකදි O
කරවනවඅහන B-Other
බාධ O

දෙන්නැතිලුමුගෙ O
ඇහුවගමන් B-Other
එළවලා B-Other
දාපල්ලා B-Other
කාලකන්නියා O
යවාගත්තා B-Other
ප්රස්නෙකට B-Other
නෑහ් O
එක්ම O
මාඩයවේදින් O
දෑම්මහම O
දූෂිතයන්ට O
මෙහෙමත් O
දමන O
නිවේදකයන්ට O
කරන්නවත් O
ගෝෂා B-Other
වැඩිම O
නොමඟ O
බල්ලෝතු B-Other

එවුන්ටයි O
පුද්ගලයෙකු O
නොවෙමි O
ලොකුවට O
විස්තර B-Other
සරලව B-Other
අසාදාරනයක් B-Other
ගොළු O
කරපුවම B-Other
දැනගන්න O
බලන්නයි B-Other
මැදින් O
පනිනවනේ O
මනා O
සංයමකයින් B-Other
යුතුවයි O
කරද්දී O
බිදින්නත් B-Other
වුවද O
අවුරින් O

දිල්කට B-PER
මෙතනට O
මනුසයා O
අාපහු O
අයියො O
තොරතුරු B-Other
දැනගැනීමේ B-Other
පනතට B-Other
දින O
වකවානු O
ප්රමාණ O
කියනවාලබාදි B-Other
පිලිතුර B-Other
ප්රෂ්නයට O
කරන්නේසරල B-Other
තුමාගෙන් O
අහන්නෑ B-Other
කරන්නඑතුමා O
ගනූදෙනුව O
අහන්නේහොරකම් B-Other

පෙනී O
ඩිල්කාගේ B-PER
හොයන O
විමත් O
කණගාටුවක් O
සතුටක්සමාජයක B-Other
ඇන්දෙන්න O
කුට්ටියක් B-Other
නේහැමොම O
ගන්නනේ O
සමස්ත B-Other
සටහනම B-Other
දෙන්නචාන්ස් O
ඒකක් O
වැරදිකාරයමයි B-Other
තීන්දුවක් B-Other
ඒ්කට O
පටන්ගන්න B-Other
කොටම O
අහමින් B-Other

ඒ් O
වුණා O
ජනම් O
සුජීවව B-PER
ඩිල්කල B-PER
හැදුවත් O
ප්රේක්ෂකයෙක් B-Other
ටෙක්නිකලි O
නොහිතුව B-Other
ස්තාවර O
කරගත්ත B-Other
සිද්ධිය B-Other
ගැඹුරු B-Other
අධ්යයනයක් B-Other
තාක්ෂණික B-Other
විද්යනුකූල B-Other
කමිටු B-Other
හරහා O
ෆුට්නෝට් B-Other
සැපයීම O

ඒ්වයෙ O
වැදගත්කම O
දැනුනෙත් B-Other
විග්රහය B-Other
මාද්යවේදීන් B-Other
දෙන්නගෙ O
ඉන්ටර්වීවට B-Other
තමන්දැරූ B-Other
පූර්ව O
නිගමනයම B-Other
මඩවන O
ස්වරූපයෙන් O
හෙලිදරව් O
ප්රේක්ෂකයකු B-Other
මටනම් O
මෙතනදි O
මගෙත් O
අදහසක් B-Other
නොතිබුණත් O
ප්ලස් O

දේසපාලකයො O
කුපාඩි O
තර්කනයකින් O
ප්රහාරවලින් O
ගෙනගියා O
කිසියම් B-Other
අපක්ෂපාතී B-Other
මාද්යවේදියකු O
හඳුන්නෙත්ති B-PER
ඩබලක් O
කෙරෙව්වනම් B-Other
තත්ත්වය O
ඉන්ටලෙක්චුවල් B-Other
චාපගෙ O
ඇහිල්ල O
ඩිල්ක O
චාපට O
චුට්ටක් B-Other
වියත්මග O
කියනා O

කෙලිය O
මුද්රණය B-Other
කොරලා B-Other
රුපි O
බෑගින් O
ව්යාපාරිකයන්ට B-Other
අලෙවි O
තිබෙනවාඑවිට B-Other
එයින් O
මිලි O
උපයාගෙන B-Other
තිබෙනවාතවද O
චීනයෙන් B-LOC
හෝටලය B-LOC
දුන්බවට O
රාවයක් O
යනවාඔය B-Other
මෙහෙයවන්නේකළමණාකරනය B-Other
කොරන්නේ B-Other
නාලක O

ගොඩහේවා O
ඈතුලු O
පිරිසක්එවිට O
ඉදිරියේදි B-Other
ගෑන O
ගෝටාබයගෙන් B-PER
ඈසුවොත් B-Other
හෑකිද O
මෑරුම් B-Other
ඝාතන B-Other
දේවිද B-PER
බෑංකු O
බෑදුම්කර O
වෙළදාම B-Other
පත්වුනේ O
අධිපති B-Other
බෑණාගෙන් O
වෑඩි O
පොලියට B-Other
අනෙකුත් O

බෑංකුමූල්ය O
ආයතනයන්ට B-Other
ඉඩදීමයි O
මෙයින් B-Other
බෑණා O
පොලියක් B-Other
තිබෙනවාවිශේෂයෙන් B-Other
පෑන් B-LOC
ඒසියා I-LOC
බෑංකුව I-LOC
දායකත්වයක් O
ඈතිබව O
පෙනෙනවාඒ O
අර්ථසාධක B-Other
අරමුදල් B-Other
මාර්ගයෙන් B-Other
බෑංකුද B-LOC
කිසිවෙකුට B-Other
බෑහෑ O
මෙහෙයවූ B-Other

රයිගමයා O
ගම්පලයා O
හිටිගමන් O
විරසක O
පෑන්නාඒක O
බෑදුම්කරය B-Other
දෑක්වූ O
නාඩගමක් B-Other
සිට O
ඈතිකර O
ඈබ්බෑහියක් B-Other
පත්වුනාඒ B-Other
සෙවුයේ O
නෑහ O
සොයන B-Other
නෑත O
පදනමේ O
සිටයි O
අනෙක B-Other
ඈමෑති O

නායකගේ O
හෑසිරීම O
කිසිවෙක් O
මේගෑන O
විමසීමට B-Other
බිය O
වුනාඅද O
මුක්තිය O
අනුපාතය B-Other
නෑග්ගේ O
ඈයිද O
ඈතිඉතිරි B-Other
මස්ත O
ඈරියා O
පුද්ගලික B-Other
කෙලියට O
දායක O
කොරගන්න B-Other
නෑහෑයි B-Other
නුමුත් O

තුබුනේ O
අගමෑති O
බෑවින් O
පහර O
එක්කම O
උලුප්පා O
සම්බන්ධවී O
කොරනා O
සොරකමක් B-Other
කොල්ලයක් B-Other
බවඑදා O
ගිලගෙන B-Other
ගසමින් O
ප්රසිද්ධියේ B-Other
අගමෑතිව O
පීචං O
කෙරුවා B-Other
මාධ්යට O
ලෑබුණු B-Other
සංගරහා O

ජනපතිගේ B-PER
ඈම්බෑට්ට O
ව්යාපාරිකයෝ O
අසත්යයක් O
එකදිගටම O
ඉබේම O
මොලය O
ග්රහණය O
කොරගන්නවා B-Other
සිදුවී O
ඈත්තේඑයට B-Other
සදාචාරය B-Other
මන්ත්රීතුමා O
එයයි B-Other
මෑතිවරණ B-Other
ව්යාපාරයට B-Other
පීටීඈල් O
ආයතනයේ O
මෑන්ඩිස් B-PER
දුන්නාමා O

වියත් O
වාගේ O
මන්ත්රීතුමාත් O
නොදෑන O
ඈතිඑනිසා O
සිදුවූ O
ඈදමින් O
හොරකමටවංචාවට O
අනුබල B-Other
හෑටියට O
දොස් B-Other
පෑවෑරීම B-Other
සාධාරණද B-Other
දෙස්පාලුවන්ට O
සමාගම් B-Other
ආයතනයත් B-Other
පමණයිඑදා O
ආයතනය B-Other
කිසිවෙකුත් O
ගෑසුවාද O

නෑහෑ O
ගෑනීමේ O
වරදක් O
නාලිකාවෙන් B-Other
කොපමණ O
දෑන්වීම් O
ඈතිද O
එනවානම් O
ඉදීවිද O
ක්රියාව B-Other
වූවන් O
කියමින් O
නගන්නේ O
ඈයි O
කබරාල් B-PER
මහින්දජයසුන්දර B-PER
මෙයට O
නෑත්තේ B-Other
වෑදගත් O
කාරණය O

අතුරුදන් O
කිරීම්සුදුවෑන් O
ගෑනවෑලිකඩ O
සිරකරුවන් O
උනන්දුවෙන් B-Other
කල්ලියේ O
සාමාජිකයෝවත්ද B-Other
දිල්කාචාපාමුදල් B-PER
සොයන්න O
පුලුවනි O
නෑතිවූ O
ජිවීත O
පුලුවනිද B-Other
නායකයාව O
ප්රොමෝට් B-Other
කොරනවා O
වගවෙන්න B-Other
නෑතිද O
සත්යයක් O
නෑතිනම් O

කිසිදිනෙක O
කීවේ O
නෑහෑඑය B-Other
ඈත්තේ O
ව්යාපාරතුල B-Other
මෙදා O
ව්යාපාරිකයන් B-Other
මංකොල්ලකාරයන්ගෙන් B-Other
නොගත් O
දෙස්පාලුවෙක් O
හෙටද O
මෑ O
පුද්ගලයා O
රිසිසේ O
කොල්ලකන්න B-Other
ඉඩදීලා O
කොල්ලාකෑමෙන් B-Other
ප්රකෝටිපතියන් O
පුද්ගලයින්ට B-Other
කීවා O

නේදදදදද O
යාලුවො O
විදින්නේ O
ජන්තා B-Other
සෙවයට B-Other
නොකියා O
දෙන්නාට B-Other
නොදෙන්නේ O
ඇමතිතුමෝ O
විතර්ක B-Other
ඔබතුමාගේ O
හර්දසාක්කියට B-Other
එකගව O
මය O
තාර්කික O
සුජේව O
යතුමා O
නිර්දෝශි B-Other
අවස්තාවේ B-Other
නොවෙඅද O

අසාර්තක B-Other
ඇසිල්ලක O
නිරත O
උනාචාපාගෙ O
හෛටපු O
අභිමානය B-Other
අවතක්ශෙරුවට O
වුනාමොනව B-Other
ආයතනවලට B-Other
නඩුදැමීමට B-Other
පන්ඩිතයා O
සීයක් O
කියලාමේකා B-Other
දේට O
පිට්ටුත් B-Other
කවයි O
හිටියේමේකෙනම් O
වෙනවාසුජීව O
හෝරා O
ඇහැඋවම O

දිවපැටලෙනවා B-Other
මුබෝරැමයි O
දිල්කයි B-PER
වෙක් O
වගේකාතාකරන්න O
ඔහුගෙන් O
උගතුන් O
ඇහුවනම් B-Other
ලැබෙද්දී O
සාවදානව B-Other
ඇහුන්කම් O
පිළිතුරේ B-Other
පීචන් O
පර්ලිමේන්තුවේ B-LOC
දූෂිතයෝ O
ගෝඩගන්න්න B-Other
බෑමිනිස්සුන්ට B-Other
තේරේනකන් O
මේරට O
වෙනඑක O

නතරවෙන්නෑ O
දෙන්නං O
විරාමෙකට O
රටෙිි O
ලැජ්ජයිඑකම B-Other
පුශ්නයකටවත්නිසිලෙස B-Other
ලැබුනෙනැහැ O
එමනිසයිනිවෙිිදකට B-Other
සිදුඋනෙ O
අදාලමාතෟකාවට O
යොමුකිරිිමටරනිල් O
යියන්නෙ O
දෙන්නෙරටම O
කෙරැවාවට B-Other
ගෙන්නුවෙිිඑයා O
කියනවිදිහට O
එයාදෙන B-Other
පුශ්නතමයිඅහන්න O
ඔිිනාබලපු B-Other
අසාර්ථකම B-Other

වැඩසටහනබලාගෙනගියහමමර්වින් O
සිල්වා O
හොදයිඅනෙක B-Other
මමතමයි O
වැඩිිඩා O
කියලාඋදුමිිමා O
චරිතයක්එයිට O
දැක්කමකොහ් O
දමෙිි O
රටවැසියගේ B-Other
මනෝභාවය O
මැදමාවතක B-Other
කිියෙන් O
කිිදෙනාද O
හෙ O
දවසගැනතවතවත් O
දේසපාලුවන්ටම O
කඩෙිි O
යනඑකතමයිපුරැද්ද O
සුජිවයා O

හිඟන්නෙක් O
සුජීවගේ B-PER
උසාවියේ B-Other
දිනා O
උත්සහයට B-Other
සමානයි B-Other
ගැලවෙන්න O
යට O
තුමන්ලා O
කබ්බහොරැ B-Other
පැහැදිලියි B-Other
ඩිව් O
ගුනසේකර B-PER
සේනසිංග B-PER
ඔහුගේම B-Other
ඇගපුරාම O
හූඇන්පී O
තිබ්බත් B-Other
නඩුවෙන් O
දින්න O

මතිවරණ O
ගින්ණුම් O
වාර්තා O
තියාගන්නෙ B-Other
ටී O
නීතයානුකූලයි B-Other
සූදානමකින් B-Other
නොපැමිනීම O
අවතක්සේරු B-Other
අමාරුද O
අමාරු O
සූජීවගේ B-PER
පිලිබද O
දැනගත්ත O
ලක්මාල්ට B-PER
හදපිරි B-Other
මෙව්ව O
එරුන O
චොර O
ඇහුවොත් B-Other

ළමයෙක්ච O
හප්පලු O
චම්පික B-PER
හැංගිල O
තිබ්බෙ O
බයවෙලා B-Other
අල්ලගෙන O
මැරැනම O
ජනතවටලු B-Other
ඇහුනදචාමර B-Other
රෙන O
රෙනව O
සින්දු O
බැරිනන්ම් O
නලුවෝ O
කරුනාකරල B-Other
ප්රර්ශන B-Other
එවට O
ඔහුටම O
එයටම O

මොකඩ O
උට O
ඔනෙ O
උ O
නලියනව B-PER
මොහුව O
වස්සෙක්ව B-PER
ව්ක O
නිශ්ශබ්ද B-PER
තවයක් B-PER
දෙරෙන O
අලෝශියස්ගෙන් B-PER
අය්යො O
ම්න් O
අලයක් O
දැනුය් O
ප්ව් O
ඩිල්කය් B-PER
චාපය් O
චපා O

නොහොත් O
මයික්ටය්සන් O
වෙත O
අදිතක්සේරුවෙන් B-Other
දැනගැනීම O
පිනිසය B-Other
කතිකයන B-Other
විටක O
වන්දනා B-Other
වෙද O
අනාවැකි O
පස්සෙන් B-Other
නහයෙ O
බොලයක් B-Other
කාඩ් O
කුට්ටමේ O
ජෝකර් B-Other
නැමැති O
මුහුනට B-Other
සිනාවක් B-Other

ගෙනෙන්නා O
වගේය O
කරනවන්ම් B-Other
රජු O
ටෙනිසන් B-PER
කුරේ I-PER
ටෙනි O
පහින්ලින් B-Other
බවය් O
හැගීම B-Other
රන්ගදරයෙකි B-Other
නලුවෙකුට O
සමාන O
රුවක් O
හෙයින් O
රන්ගන B-PER
තෝර O
ගට්ත්තන්ම් B-Other
සිටින්න B-Other
තිබිනිමෙ O

පෙරහැරේ O
එදිරියෙන්ම O
කස O
කරුවෙකු O
කෙනෙකු O
පැමිනියට B-Other
ගැහීම O
තානාන්තරයක් B-Other
ලෙබෙන O
බවන්ම් B-Other
සක්සුදක් B-Other
සේ O
කෙලෙහෙගුන B-Other
නායෙකු O
එති O
නිසාවෙනි B-Other
පැතුම් O
පෑන්ටි O
නුවන් O
කුවින්ටුස් B-Other

කියවෙන්නේ O
රවටන්න B-Other
රවට්ටන O
මහාබැන්කුව O
හොරකම්කරපු B-Other
පොත්ගහගහ B-Other
උදව්කරපු O
මිනිහෙකුගෙන් B-Other
එහෙමදෙයක් O
උත්තරදෙන්නේ B-Other
හැදිච්ච O
හැටියටද B-Other
පාවිච්ච O
පුරුදුවෙන්න B-Other
මුලින් O
අසන්න B-Other
ගැනීමේ O
අපහසු O
දිව්වට O
දුවන O

කීකරු O
සුනඛයකු O
චාපත් O
දෙන්නගෙන්ම O
නොමැතචාප O
කාටදැය් O
තෙරෙය් O
හැසිරෙන්නෙ B-Other
චාපාය O
ගියට B-Other
තවද O
මුන O
චැනල් B-Other
උන්ගෙන් O
තිබේ O
අවදානය B-Other
කාලෙක O
කොම්පැණියකින් B-Other
තිබේනම් O
සූජීව B-PER

කන්නාඩියෙන් B-Other
බැලුවොත් O
හැගීමය B-Other
හදාන්නෙ O
වීරයෙකු B-Other
දෙයපැය O
හරකය් O
හරකිය් B-Other
කියවීමය O
නොදෙය් B-Other
චාපය O
යැමය O
තක්කඩ් O
අපරාධයක් B-Other
දේශපාලනයෙ B-Other
එපාම O
බේබි O
ගන O
වර්ගය O
ඉවරයක් B-Other

නනව O
බැදුම්කර B-Other
සෝයි O
බුද්දියක් O
සංවදය O
වස්සය් O
වස්සි O
වතුරට O
වෙන්නමේකට B-Other
දවසක O
හැසිරවීම B-Other
ලෝකුකන් B-Other
ඔනේනැ O
සුජිවගේ B-PER
පැහැදිලිකිරිම B-Other
අහන්නයි B-Other
කපටියි O
තර්කිකයි B-Other
තාර්කිකව B-Other
දිමක් O

ඔළුවල O
ඕනනම් O
ඉගෙනගත්ත O
වනජීවී B-Other
නියෝජ්ය O
ගෙන්වාගෙන B-Other
හැමදම B-Other
බාලයි B-Other
නැහැදිච්ච O
දේරනේන් B-Other
චාපලා B-Other
මෝලේ O
ටොය්යොන්ට B-Other
බය්යොන්ට O
අදාලම O
ලන්කාව B-LOC
හරියන්නෙ O
අනුරලු B-PER
කරුවෙකුට O
උවත් O

ස්තූති O
රකින O
සේවය O
අතිමහත් O
කඩුවලින් O
පහරපු O
අසුචි B-Other
පුසකු O
වැයමක O
තෙරුණා O
තනතුරු B-Other
දරණ B-Other
නොනාට O
ගිහිින් B-Other
යළුවකු O
ගැනිල්ල O
එතකුට B-Other
සියඹලා B-Other
අරන්ම O
කොයිතරම් B-Other

බේරාගන්න O
කෑවට O
දෙවියෝ B-Other
දේවි O
දඩුවම B-Other
නොවැම්බර් O
රෙවාගත් O
දෙශපාලනයෝ B-Other
අහනදෙට O
නෙමේයි O
බුද්දිකයේක් O
එයිද O
බුද්දිමතුන් B-Other
දෙනක් O
මොඩයේක් O
සුජීවයෝ O
තෝ O
කෙහෙල්ගෙඩියක් B-Other
රිපෝට් B-Other
ගතකරන්න B-Other

සාධාරණයි O
නෑවැඩසටහන O
අපක්ශපාතීව B-Other
සාර්ථකව O
තියෙනවඒක O
කිව්වෙසතෙක් B-Other
ඇහුවට B-Other
දැක්කේ O
මනුෂයාට B-Other
මනස O
විකුරැති O
සටහන O
තර්ජන O
ඇසිරෙන්නේ B-Other
කලපු O
මනුසයේක් B-Other
ඇමතිතුමෝඔහේ O
මෛතුි O
නඩෙිවත් O
ලංකාවෙි O

හිමිකමි O
බූරුවෝ O
නොවෙිනමි O
ඔහේලා O
පත්වෙන්නේ O
නිකමටවත් O
හිතනවාද O
උරුම B-Other
ජිවිතඋන්ගේ O
පැටවුගේ B-Other
රාජපක්ෂවරුන්ගෙන් B-PER
රිදුනා O
පසුගිය O
මැතිවරනේ O
උනාඅද O
ඔහේලගෙන් O
රිදෙනවා B-Other
ඔිවා O
ඔහෙත් B-Other
රනිල්මෛතුිරාජපක්ෂ B-PER
